[SOAL]
text: "Had I known, I would have helped you." This is an example of...
option_A: First Conditional
option_B: Second Conditional
option_C: Third Conditional
option_D: Mixed Conditional
answer: C
clue: Contrary to fact in the past.

[SOAL]
text: "I wish I ______ there yesterday."
option_A: was
option_B: were
option_C: had been
option_D: am
answer: C
clue: Wish + subject + had + past participle (past unreal).

[SOAL]
text: "She insisted that he ______ the report immediately."
option_A: submits
option_B: submitted
option_C: submit
option_D: will submit
answer: C
clue: Insist + that + subject + V1 (subjunctive).

[SOAL]
text: "It's high time you ______ your life seriously."
option_A: take
option_B: took
option_C: taking
option_D: tooks
answer: B
clue: It's high time + subject + past tense.

[SOAL]
text: "Would you mind ______ the door?"
option_A: close
option_B: to close
option_C: closing
option_D: closed
answer: C
clue: Mind + V-ing.

[SOAL]
text: "I look forward to ______ from you soon."
option_A: hear
option_B: hearing
option_C: heard
option_D: to hear
answer: B
clue: Look forward to + V-ing.

[SOAL]
text: "She is capable ______ solving complex problems."
option_A: in
option_B: of
option_C: at
option_D: for
answer: B
clue: Capable of + V-ing.

[SOAL]
text: "I suggest ______ early to avoid traffic."
option_A: leave
option_B: leaving
option_C: to leave
option_D: left
answer: B
clue: Suggest + V-ing.

[SOAL]
text: "He is used to ______ up early."
option_A: get
option_B: getting
option_C: got
option_D: gotten
answer: B
clue: Be used to + V-ing (habit).

[SOAL]
text: "I am accustomed ______ hard work."
option_A: to
option_B: in
option_C: at
option_D: for
answer: A
clue: Be accustomed to + V-ing.

[SOAL]
text: "It's essential that everyone ______ on time."
option_A: arrives
option_B: arrive
option_C: will arrive
option_D: arrived
answer: B
clue: Essential + that + subject + V1 (subjunctive).

[SOAL]
text: "If only I ______ known the truth earlier!"
option_A: have
option_B: had
option_C: has
option_D: will have
answer: B
clue: If only + subject + had + past participle (past regret).

[SOAL]
text: "She would rather ______ at home tonight."
option_A: stays
option_B: stayed
option_C: stay
option_D: staying
answer: C
clue: Would rather + subject + V1.

[SOAL]
text: "He acts as if he ______ the owner of the company."
option_A: is
option_B: was
option_C: were
option_D: had been
answer: C
clue: As if + subject + were (unreal condition).

[SOAL]
text: "I remember ______ him somewhere before."
option_A: see
option_B: saw
option_C: seeing
option_D: seen
answer: C
clue: Remember + V-ing (action completed).

[SOAL]
text: "I regret ______ you that your application was rejected."
option_A: inform
option_B: informing
option_C: to inform
option_D: informed
answer: C
clue: Regret + to + V1 (news/information).

[SOAL]
text: "She is fond of ______ classical music."
option_A: listen
option_B: listening
option_C: listened
option_D: to listen
answer: B
clue: Fond of + V-ing.

[SOAL]
text: "He succeeded in ______ the exam."
option_A: pass
option_B: passing
option_C: passed
option_D: to pass
answer: B
clue: Succeed in + V-ing.

[SOAL]
text: "She was accused of ______ the crime."
option_A: commit
option_B: committing
option_C: committed
option_D: to commit
answer: B
clue: Accused of + V-ing.

[SOAL]
text: "It's no use ______ about it now."
option_A: complain
option_B: complaining
option_C: complained
option_D: to complain
answer: B
clue: It's no use + V-ing.

[SOAL]
text: "I can't help ______ worried about the results."
option_A: feel
option_B: feeling
option_C: felt
option_D: to feel
answer: B
clue: Can't help + V-ing.

[SOAL]
text: "She is thinking of ______ abroad for further studies."
option_A: go
option_B: going
option_C: gone
option_D: went
answer: B
clue: Think of + V-ing.

[SOAL]
text: "He dreams of ______ a successful entrepreneur."
option_A: become
option_B: becoming
option_C: became
option_D: to become
answer: B
clue: Dream of + V-ing.

[SOAL]
text: "The teacher warned the students ______ late again."
option_A: not to be
option_B: not being
option_C: not be
option_D: don't be
answer: A
clue: Warn + object + not to + V1.

[SOAL]
text: "She advised me ______ the job offer."
option_A: accept
option_B: accepting
option_C: to accept
option_D: accepted
answer: C
clue: Advise + object + to + V1.

[SOAL]
text: "I'm considering ______ my major."
option_A: change
option_B: changing
option_C: changed
option_D: to change
answer: B
clue: Consider + V-ing.

[SOAL]
text: "He denied ______ the mistake."
option_A: make
option_B: making
option_C: made
option_D: to make
answer: B
clue: Deny + V-ing.

[SOAL]
text: "The book is worth ______."
option_A: read
option_B: reading
option_C: to read
option_D: reads
answer: B
clue: Worth + V-ing.

[SOAL]
text: "She couldn't afford ______ the concert."
option_A: attend
option_B: attending
option_C: to attend
option_D: attended
answer: C
clue: Afford + to + V1.

[SOAL]
text: "He failed ______ the entrance exam."
option_A: pass
option_B: passing
option_C: to pass
option_D: passed
answer: C
clue: Fail + to + V1.

[SOAL]
text: "I hope ______ you again soon."
option_A: see
option_B: seeing
option_C: to see
option_D: saw
answer: C
clue: Hope + to + V1.

[SOAL]
text: "The problem is too difficult ______."
option_A: solve
option_B: solving
option_C: to solve
option_D: solved
answer: C
clue: Too + adjective + to + V1.

[SOAL]
text: "She is old enough ______ by herself."
option_A: live
option_B: living
option_C: to live
option_D: lived
answer: C
clue: Adjective + enough + to + V1.

[SOAL]
text: "The film was exciting ______."
option_A: watch
option_B: watching
option_C: to watch
option_D: watched
answer: C
clue: Subject + be + adjective + to + V1.

[SOAL]
text: "I have a lot of work ______ today."
option_A: do
option_B: doing
option_C: to do
option_D: done
answer: C
clue: Have + noun + to + V1.

[SOAL]
text: "He is the man ______ car was stolen."
option_A: who
option_B: whom
option_C: whose
option_D: which
answer: C
clue: Whose = possessive relative pronoun.

[SOAL]
text: "The house ______ roof is red is mine."
option_A: who
option_B: which
option_C: whose
option_D: where
answer: C
clue: Whose for possession.

[SOAL]
text: "This is the place ______ I met her."
option_A: where
option_B: which
option_C: that
option_D: when
answer: A
clue: Where for location.

[SOAL]
text: "Do you know the reason ______ she left?"
option_A: why
option_B: which
option_C: where
option_D: when
answer: A
clue: Why for reason.

[SOAL]
text: "I'll never forget ______ you told me."
option_A: what
option_B: that
option_C: which
option_D: who
answer: A
clue: What = the thing that.