[SOAL]
text: Teks editorial biasanya berisi...
option_A: Berita terbaru
option_B: Opini/redaksi surat kabar
option_C: Iklan produk
option_D: Cerita fiksi
answer: B
clue: Pandangan redaksi terhadap isu aktual.

[SOAL]
text: Tujuan dari teks kritik dan esai adalah untuk...
option_A: Menghibur
option_B: Menjelaskan
option_C: Memberikan penilaian atau pendapat
option_D: Menceritakan
answer: C
clue: Kritik: negatif, Esai: positif/negatif.

[SOAL]
text: Teks yang berisi ulasan terhadap suatu buku, film, atau pertunjukan disebut...
option_A: Artikel
option_B: Resensi
option_C: Laporan
option_D: Editorial
answer: B
clue: Tinjauan objektif dan subjektif.

[SOAL]
text: Dalam resensi, bagian yang berisi keunggulan karya disebut...
option_A: Kelemahan
option_B: Sinopsis
option_C: Pujian
option_D: Kesan
answer: C
clue: Bagian evaluasi positif.

[SOAL]
text: Dalam teks diskusi, argumen yang disampaikan harus...
option_A: Subjektif
option_B: Objektif dan rasional
option_C: Emosional
option_D: Singkat
answer: B
clue: Berdasarkan fakta dan logika.

[SOAL]
text: Fungsi dari teks diskusi adalah untuk...
option_A: Menghibur
option_B: Menjelaskan
option_C: Mencari solusi dari permasalahan
option_D: Menceritakan
answer: C
clue: Proses tukar-menukar pendapat.

[SOAL]
text: Teks yang digunakan dalam debat harus bersifat...
option_A: Deskriptif
option_B: Argumentatif
option_C: Naratif
option_D: Lyrical
answer: B
clue: Meyakinkan pihak lawan.

[SOAL]
text: Dalam debat, pihak yang menyampaikan pendapat disebut...
option_A: Moderator
option_B: Penonton
option_C: Pembicara
option_D: Juri
answer: C
clue: Pihak yang berpidato.

[SOAL]
text: Penulisan ilmiah harus bersifat objektif, artinya...
option_A: Subjektif
option_B: Berdasarkan perasaan
option_C: Berdasarkan fakta
option_D: Berdasarkan opini
answer: C
clue: Tidak memihak, netral.

[SOAL]
text: Dalam penulisan ilmiah, bahasa yang digunakan sebaiknya...
option_A: Kiasan
option_B: Santai
option_C: Formal dan lugas
option_D: Puitis
answer: C
clue: Untuk kejelasan dan profesionalisme.

[SOAL]
text: "Menurut hemat saya..." merupakan kalimat yang sebaiknya...
option_A: Digunakan dalam teks ilmiah
option_B: Dihindari dalam teks ilmiah
option_C: Tidak masalah
option_D: Hanya untuk narasi
answer: B
clue: Bersifat subjektif.

[SOAL]
text: "Diperkirakan bahwa..." merupakan contoh kalimat yang bersifat...
option_A: Pasti
option_B: Tidak pasti
option_C: Tegas
option_D: Formal
answer: B
clue: Menyiratkan ketidakpastian.

[SOAL]
text: Dalam interpretasi grafik atau tabel, langkah pertama yang harus dilakukan adalah...
option_A: Membaca judul dan keterangan
option_B: Menganalisis data
option_C: Menyimpulkan
option_D: Membaca legenda
answer: A
clue: Memahami konteks grafik.

[SOAL]
text: Grafik garis biasanya digunakan untuk menunjukkan...
option_A: Perbandingan
option_B: Perkembangan dalam waktu
option_C: Komposisi
option_D: Frekuensi
answer: B
clue: Data berdasarkan waktu.

[SOAL]
text: Sinonim dari kata "gigih" adalah...
option_A: Malas
option_B: Rajin
option_C: Lekas
option_D: Tidak semangat
answer: B
clue: Teguh dan ulet.

[SOAL]
text: Antonim dari kata "berani" adalah...
option_A: Tegas
option_B: Takut
option_C: Bijak
option_D: Cerdas
answer: B
clue: Lawan dari keberanian.

[SOAL]
text: Peribahasa "Bagai aur dengan tebing" bermakna...
option_A: Saling membenci
option_B: Saling melindungi
option_C: Saling bertengkar
option_D: Saling menghina
answer: B
clue: Hubungan erat dan saling menjaga.

[SOAL]
text: Peribahasa "Air susu dibalas dengan air tuba" bermakna...
option_A: Dibayar dengan susu
option_B: Dibayar dengan tuba
option_C: Dibalas dengan kebaikan
option_D: Dibalas dengan kejahatan
answer: D
clue: Kebaikan dibalas kejahatan.

[SOAL]
text: Peribahasa "Sedia payung sebelum hujan" bermakna...
option_A: Membeli payung
option_B: Bersiap sebelum datang kesulitan
option_C: Menunggu hujan
option_D: Menunggu payung
answer: B
clue: Antisipasi.

[SOAL]
text: Kalimat berikut yang menggunakan ejaan yang benar adalah...
option_A: Dia pergi ke toko buku.
option_B: Dia pergi ke-toko-buku.
option_C: Dia pergi ketoko buku.
option_D: Dia pergi ke, toko, buku.
answer: A
clue: Tidak ada tanda hubung.

[SOAL]
text: Kata "mengapa" ditulis serangkai karena...
option_A: Imbuhan me- + kata dasar
option_B: Gabungan kata tanya
option_C: Kata kerja
option_D: Kata sifat
answer: B
clue: Gabungan "me" + "apa".

[SOAL]
text: Kata "kapan" ditulis serangkai karena...
option_A: Imbuhan ke- + kata dasar
option_B: Gabungan kata tanya
option_C: Kata kerja
option_D: Kata sifat
answer: B
clue: Gabungan "ka" + "apan".

[SOAL]
text: Kata "ke mana" ditulis terpisah karena...
option_A: Imbuhan + kata benda
option_B: Kata depan + kata tanya
option_C: Kata kerja + objek
option_D: Kata sifat + benda
answer: B
clue: "Ke" adalah kata depan.

[SOAL]
text: Dalam penulisan judul, huruf pertama setiap kata harus...
option_A: Huruf besar
option_B: Huruf kecil
option_C: Tergantung panjangnya
option_D: Tidak penting
answer: A
clue: Kecuali kata tugas seperti "dan", "di", "ke".

[SOAL]
text: Dalam penulisan daftar pustaka, sumber dari internet harus mencantumkan...
option_A: Hanya URL
option_B: Hanya judul
option_C: Judul, URL, dan tanggal akses
option_D: Hanya tanggal akses
answer: C
clue: Standar penulisan ilmiah.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka, angka yang menyatakan jumlah kurang dari sepuluh sebaiknya ditulis dengan...
option_A: Huruf
option_B: Angka Arab
option_C: Angka Romawi
option_D: Tidak ditulis
answer: A
clue: Aturan ejaan.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka, angka yang menyatakan jumlah sepuluh ke atas sebaiknya ditulis dengan...
option_A: Huruf
option_B: Angka Arab
option_C: Angka Romawi
option_D: Tidak ditulis
answer: B
clue: Aturan ejaan.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka tahun, sebaiknya ditulis dengan...
option_A: Huruf
option_B: Angka Arab
option_C: Angka Romawi
option_D: Tidak ditulis
answer: B
clue: Contoh: Tahun 2025.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka jam, sebaiknya ditulis dengan...
option_A: Huruf
option_B: Angka Arab
option_C: Angka Romawi
option_D: Tidak ditulis
answer: B
clue: Contoh: Pukul 14.30.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka persen, sebaiknya ditulis dengan...
option_A: Huruf
option_B: Angka Arab + simbol %
option_C: Angka Romawi
option_D: Tidak ditulis
answer: B
clue: Contoh: 50%.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka desimal, sebaiknya menggunakan koma (,) sebagai pemisah...
option_A: Ribuan
option_B: Pecahan desimal
option_C: Persen
option_D: Jam
answer: B
clue: Contoh: 3,14.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka ribuan, sebaiknya menggunakan titik (.) sebagai pemisah...
option_A: Pecahan desimal
option_B: Ribuan
option_C: Persen
option_D: Jam
answer: B
clue: Contoh: 1.000.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka romawi, angka 100 ditulis sebagai...
option_A: L
option_B: C
option_C: D
option_D: M
answer: B
clue: C = 100.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka romawi, angka 500 ditulis sebagai...
option_A: L
option_B: C
option_C: D
option_D: M
answer: C
clue: D = 500.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka romawi, angka 1000 ditulis sebagai...
option_A: L
option_B: C
option_C: D
option_D: M
answer: D
clue: M = 1000.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka romawi, angka 50 ditulis sebagai...
option_A: L
option_B: C
option_C: D
option_D: M
answer: A
clue: L = 50.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka romawi, angka 10 ditulis sebagai...
option_A: X
option_B: V
option_C: I
option_D: L
answer: A
clue: X = 10.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka romawi, angka 5 ditulis sebagai...
option_A: X
option_B: V
option_C: I
option_D: L
answer: B
clue: V = 5.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka romawi, angka 1 ditulis sebagai...
option_A: X
option_B: V
option_C: I
option_D: L
answer: C
clue: I = 1.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka romawi, angka 4 ditulis sebagai...
option_A: III
option_B: IV
option_C: VI
option_D: IX
answer: B
clue: I sebelum V berarti 5 - 1 = 4.

[SOAL]
text: Dalam penulisan angka romawi, angka 9 ditulis sebagai...
option_A: VII
option_B: VIII
option_C: IX
option_D: XI
answer: C
clue: I sebelum X berarti 10 - 1 = 9.