[SOAL]
text: Hukum pewarisan sifat yang ditemukan oleh Mendel disebut...
option_A: Hukum Hardy-Weinberg
option_B: Hukum Segregasi dan Independent Assortment
option_C: Hukum Dominansi
option_D: Hukum Pewarisan Intermedier
answer: B
clue: Hukum I dan II Mendel.

[SOAL]
text: Hukum Segregasi menyatakan bahwa...
option_A: Alel berpisah saat pembentukan gamet
option_B: Alel berpisah saat fertilisasi
option_C: Alel bergabung saat pembentukan gamet
option_D: Alel tidak berpengaruh pada sifat
answer: A
clue: Setiap gamet hanya menerima satu alel.

[SOAL]
text: Hukum Independent Assortment menyatakan bahwa...
option_A: Alel berpisah saat pembentukan gamet
option_B: Alel dari gen berbeda diwariskan secara bebas
option_C: Alel selalu dominan
option_D: Alel tidak pernah terpisah
answer: B
clue: Gen yang berbeda diwariskan secara independen.

[SOAL]
text: Persilangan antara individu dengan genotipe AaBb × AaBb menghasilkan perbandingan fenotipe...
option_A: 9:3:3:1
option_B: 3:1
option_C: 1:2:1
option_D: 1:1:1:1
answer: A
clue: Dihibrid, dominan penuh.

[SOAL]
text: Persilangan antara individu dengan genotipe Aa × Aa menghasilkan perbandingan genotipe...
option_A: 1:2:1
option_B: 3:1
option_C: 9:3:3:1
option_D: 1:1:1:1
answer: A
clue: AA:Aa:aa = 1:2:1.

[SOAL]
text: Penyakit menurun yang ditularkan melalui kromosom X disebut...
option_A: Autosomal dominan
option_B: Autosomal resesif
option_C: Gonosom dominan
option_D: Terpaut seks
answer: D
clue: Contoh: buta warna, hemofilia.

[SOAL]
text: Penyakit buta warna disebabkan oleh gen resesif yang terpaut pada kromosom...
option_A: Y
option_B: X
option_C: 21
option_D: 18
answer: B
clue: X-linked recessive.

[SOAL]
text: Hemofilia adalah penyakit yang menyebabkan darah...
option_A: Membeku normal
option_B: Tidak membeku normal
option_C: Membeku cepat
option_D: Tidak mengandung sel darah
answer: B
clue: Gangguan pembekuan darah.

[SOAL]
text: Peta silang digunakan untuk mengetahui...
option_A: Jumlah kromosom
option_B: Jumlah gen
option_C: Jarak antar gen dalam kromosom
option_D: Tipe alel
answer: C
clue: Frekuensi rekombinasi.

[SOAL]
text: Mutasi gen disebut juga...
option_A: Mutasi kromosom
option_B: Mutasi titik
option_C: Mutasi besar
option_D: Aneuploidi
answer: B
clue: Perubahan satu atau beberapa basa.

[SOAL]
text: Perubahan urutan basa nitrogen dalam DNA disebut...
option_A: Rekombinasi
option_B: Mutasi
option_C: Replikasi
option_D: Transkripsi
answer: B
clue: Sumber variasi genetik.

[SOAL]
text: Mutasi yang tidak mengubah jumlah kromosom disebut...
option_A: Aneuploidi
option_B: Euploidi
option_C: Mutasi gen
option_D: Delesi
answer: C
clue: Hanya mengubah urutan gen.

[SOAL]
text: Mutasi yang menyebabkan kehilangan satu atau lebih segmen kromosom disebut...
option_A: Inversi
option_B: Duplikasi
option_C: Delesi
option_D: Translokasi
answer: C
clue: Kehilangan fragmen kromosom.

[SOAL]
text: Evolusi adalah perubahan...
option_A: Gen dalam populasi dari waktu ke waktu
option_B: Morfologi individu
option_C: Lingkungan
option_D: Makanan
answer: A
clue: Proses perubahan genetik.

[SOAL]
text: Teori evolusi yang menyatakan bahwa makhluk hidup berasal dari nenek moyang yang sama adalah teori...
option_A: Lamarck
option_B: Darwin
option_C: Malthus
option_D: Wallace
answer: B
clue: Seleksi alam.

[SOAL]
text: Fosil adalah bukti evolusi berupa...
option_A: Struktur analog
option_B: Sisa makhluk hidup purba
option_C: Embrio
option_D: Organ vestigial
answer: B
clue: Jejak masa lalu.

[SOAL]
text: Struktur analog adalah organ yang...
option_A: Memiliki fungsi sama, struktur berbeda
option_B: Memiliki struktur sama, fungsi berbeda
option_C: Memiliki struktur dan fungsi sama
option_D: Tidak berfungsi
answer: A
clue: Sayap burung dan sayap serangga.

[SOAL]
text: Struktur homolog adalah organ yang...
option_A: Memiliki fungsi sama, struktur berbeda
option_B: Memiliki struktur sama, fungsi berbeda
option_C: Memiliki struktur dan fungsi sama
option_D: Tidak berfungsi
answer: B
clue: Lengan manusia dan sirip paus.

[SOAL]
text: Organ vestigial adalah organ yang...
option_A: Berfungsi penuh
option_B: Tidak berfungsi atau berfungsi minimal
option_C: Rusak
option_D: Tidak ada
answer: B
clue: Usus buntu pada manusia.

[SOAL]
text: Faktor-faktor yang menyebabkan evolusi adalah...
option_A: Mutasi, seleksi alam, isolasi
option_B: Makanan, air, udara
option_C: Cuaca dan iklim
option_D: Habitat dan populasi
answer: A
clue: Mekanisme evolusi.

[SOAL]
text: Seleksi alam adalah proses di mana individu dengan sifat tertentu...
option_A: Tidak mampu bertahan hidup
option_B: Lebih mampu bertahan hidup dan berkembang biak
option_C: Punah
option_D: Berpindah habitat
answer: B
clue: Survival of the fittest.

[SOAL]
text: Rekayasa genetika adalah teknik untuk...
option_A: Memperbanyak individu
option_B: Mengubah urutan DNA
option_C: Mengamati sel
option_D: Mengganti organ
answer: B
clue: Manipulasi genetik.

[SOAL]
text: Teknik PCR (Polymerase Chain Reaction) digunakan untuk...
option_A: Menggandakan DNA
option_B: Memotong DNA
option_C: Mengubah RNA
option_D: Menganalisis protein
answer: A
clue: Amplifikasi DNA.

[SOAL]
text: Enzim restriksi digunakan untuk...
option_A: Menggandakan DNA
option_B: Memotong DNA
option_C: Menggabungkan DNA
option_D: Mentranskripsi DNA
answer: B
clue: Gunting molekuler.

[SOAL]
text: Vektor dalam rekayasa genetika biasanya berupa...
option_A: Sel tumbuhan
option_B: Virus atau plasmid
option_C: Sel hewan
option_D: DNA
answer: B
clue: Pembawa gen asing.

[SOAL]
text: Contoh produk bioteknologi konvensional adalah...
option_A: Insulin
option_B: Antibiotik
option_C: Vaksin
option_D: Hormon pertumbuhan
answer: B
clue: Dihasilkan oleh mikroorganisme.

[SOAL]
text: Contoh produk bioteknologi modern adalah...
option_A: Yogurt
option_B: Tempe
option_C: Insulin rekombinan
option_D: Keju
answer: C
clue: Dibuat dengan teknik DNA rekombinan.

[SOAL]
text: Keanekaragaman hayati tingkat gen terjadi karena...
option_A: Perbedaan spesies
option_B: Perbedaan individu dalam spesies
option_C: Perbedaan ekosistem
option_D: Perbedaan habitat
answer: B
clue: Variasi dalam satu spesies.

[SOAL]
text: Keanekaragaman hayati tingkat spesies terjadi karena...
option_A: Perbedaan gen
option_B: Perbedaan individu dalam spesies
option_C: Perbedaan jenis organisme
option_D: Perbedaan ekosistem
answer: C
clue: Macam-macam spesies.

[SOAL]
text: Keanekaragaman hayati tingkat ekosistem terjadi karena...
option_A: Perbedaan gen
option_B: Perbedaan spesies
option_C: Perbedaan komunitas dan lingkungan
option_D: Perbedaan individu
answer: C
clue: Interaksi makhluk hidup dan lingkungan.

[SOAL]
text: Rantai makanan yang benar adalah...
option_A: Produsen → Konsumen 1 → Konsumen 2 → Pengurai
option_B: Konsumen → Produsen → Pengurai
option_C: Pengurai → Konsumen → Produsen
option_D: Konsumen → Pengurai → Produsen
answer: A
clue: Aliran energi.

[SOAL]
text: Dalam piramida makanan, jumlah individu paling sedikit adalah...
option_A: Produsen
option_B: Konsumen tingkat 1
option_C: Konsumen tingkat 2
option_D: Konsumen puncak
answer: D
clue: Energi berkurang seiring trofik.

[SOAL]
text: Simbiosis mutualisme adalah hubungan yang...
option_A: Menguntungkan salah satu pihak
option_B: Merugikan salah satu pihak
option_C: Menguntungkan kedua belah pihak
option_D: Tidak saling mempengaruhi
answer: C
clue: Contoh: lebah dan bunga.

[SOAL]
text: Simbiosis parasitisme adalah hubungan yang...
option_A: Menguntungkan kedua belah pihak
option_B: Merugikan salah satu pihak
option_C: Menguntungkan salah satu pihak
option_D: Tidak saling mempengaruhi
answer: C
clue: Contoh: cacing dan manusia.

[SOAL]
text: Simbiosis komensalisme adalah hubungan yang...
option_A: Menguntungkan kedua belah pihak
option_B: Merugikan salah satu pihak
option_C: Menguntungkan salah satu pihak, tidak merugikan yang lain
option_D: Tidak saling mempengaruhi
answer: C
clue: Contoh: ikan remora dan hiu.

[SOAL]
text: Faktor biotik dalam ekosistem adalah...
option_A: Cahaya, suhu, air
option_B: Tanah, udara, suhu
option_C: Tumbuhan, hewan, mikroorganisme
option_D: Iklim dan cuaca
answer: C
clue: Makhluk hidup.

[SOAL]
text: Faktor abiotik dalam ekosistem adalah...
option_A: Tumbuhan dan hewan
option_B: Mikroorganisme
option_C: Cahaya, air, suhu
option_D: Populasi
answer: C
clue: Benda mati.

[SOAL]
text: Perubahan suhu global dapat menyebabkan...
option_A: Peningkatan keanekaragaman hayati
option_B: Kepunahan spesies
option_C: Penurunan populasi predator
option_D: Meningkatnya populasi herbivora
answer: B
clue: Perubahan habitat.

[SOAL]
text: Polusi air dapat menyebabkan...
option_A: Peningkatan kadar oksigen
option_B: Penurunan kadar oksigen
option_C: Penurunan suhu air
option_D: Meningkatnya populasi ikan
answer: B
clue: Eutrofikasi.

[SOAL]
text: Penghijauan dapat membantu mengurangi...
option_A: Polusi suara
option_B: Polusi udara
option_C: Polusi tanah
option_D: Polusi air
answer: B
clue: Penyerapan CO₂ dan produksi O₂.

[SOAL]
text: CFC (Chlorofluorocarbon) menyebabkan kerusakan...
option_A: Ozon
option_B: Oksigen
option_C: Karbon dioksida
option_D: Nitrogen
answer: A
clue: Lubang ozon.