[SOAL]
text: Kurva permintaan menunjukkan hubungan antara...
option_A: Harga dan jumlah barang yang diminta
option_B: Harga dan jumlah barang yang ditawarkan
option_C: Biaya dan produksi
option_D: Pendapatan dan konsumsi
answer: A
clue: Hukum permintaan.

[SOAL]
text: Kurva penawaran menunjukkan hubungan antara...
option_A: Harga dan jumlah barang yang diminta
option_B: Harga dan jumlah barang yang ditawarkan
option_C: Biaya dan produksi
option_D: Pendapatan dan konsumsi
answer: B
clue: Hukum penawaran.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi modal disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar uang
option_D: Pasar modal
answer: D
clue: Surat berharga, saham, obligasi.

[SOAL]
text: Fungsi uang sebagai satuan hitung disebut...
option_A: Medium of exchange
option_B: Unit of account
option_C: Store of value
option_D: Standard of deferred payment
answer: B
clue: Menyatakan harga barang/jasa.

[SOAL]
text: Fungsi uang sebagai penyimpan nilai disebut...
option_A: Medium of exchange
option_B: Unit of account
option_C: Store of value
option_D: Standard of deferred payment
answer: C
clue: Menyimpan kekayaan.

[SOAL]
text: Inflasi yang disebabkan oleh kenaikan biaya produksi disebut...
option_A: Demand pull inflation
option_B: Cost push inflation
option_C: Structural inflation
option_D: Monetary inflation
answer: B
clue: Biaya produksi naik â†’ harga naik.

[SOAL]
text: Inflasi yang disebabkan oleh permintaan yang berlebihan disebut...
option_A: Demand pull inflation
option_B: Cost push inflation
option_C: Structural inflation
option_D: Monetary inflation
answer: A
clue: Permintaan > penawaran.

[SOAL]
text: Kebijakan moneter kontraktif dilakukan dengan cara...
option_A: Menaikkan suku bunga
option_B: Menurunkan cadangan wajib
option_C: Menurunkan suku bunga
option_D: Menaikkan belanja pemerintah
answer: A
clue: Mengurangi jumlah uang beredar.

[SOAL]
text: Kebijakan fiskal kontraktif dilakukan dengan cara...
option_A: Menaikkan pajak & menurunkan belanja
option_B: Menurunkan pajak & menaikkan belanja
option_C: Menaikkan suku bunga
option_D: Menaikkan cadangan wajib
answer: A
clue: Mengurangi pengeluaran agregat.

[SOAL]
text: Defisit anggaran terjadi jika...
option_A: Pendapatan > Pengeluaran
option_B: Pendapatan < Pengeluaran
option_C: Pendapatan = Pengeluaran
option_D: Tidak ada pengeluaran
answer: B
clue: Lebih besar pengeluaran.

[SOAL]
text: Surplus anggaran terjadi jika...
option_A: Pendapatan > Pengeluaran
option_B: Pendapatan < Pengeluaran
option_C: Pendapatan = Pengeluaran
option_D: Tidak ada pendapatan
answer: A
clue: Lebih besar pendapatan.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi alam disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar sumber daya alam
option_D: Pasar modal
answer: C
clue: Sumber daya alam sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi kewirausahaan disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar wirausaha
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Fungsi wirausaha sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi modal disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar uang
option_D: Pasar modal
answer: D
clue: Modal sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi tenaga kerja disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar uang
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Tenaga kerja sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi tanah disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar sumber daya alam
option_D: Pasar modal
answer: C
clue: Tanah sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi teknologi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar teknologi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Teknologi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi informasi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar informasi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Informasi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi kreativitas disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar kreativitas
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Kreativitas sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi inovasi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar inovasi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Inovasi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi pengetahuan disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar pengetahuan
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Pengetahuan sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi keterampilan disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar keterampilan
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Keterampilan sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi manajemen disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar manajemen
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Manajemen sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi organisasi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar organisasi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Organisasi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi komunikasi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar komunikasi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Komunikasi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi koordinasi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar koordinasi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Koordinasi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi komando disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar komando
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Komando sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi kontrol disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar kontrol
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Kontrol sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi evaluasi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar evaluasi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Evaluasi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi perencanaan disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar perencanaan
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Perencanaan sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi pengambilan keputusan disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar pengambilan keputusan
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Pengambilan keputusan sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi analisis disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar analisis
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Analisis sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi sintesis disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar sintesis
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Sintesis sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi kreativitas dan inovasi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar kreativitas dan inovasi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Kreativitas dan inovasi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi kreativitas dan pengetahuan disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar kreativitas dan pengetahuan
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Kreativitas dan pengetahuan sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi kreativitas dan teknologi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar kreativitas dan teknologi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Kreativitas dan teknologi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi kreativitas dan informasi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar kreativitas dan informasi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Kreativitas dan informasi sebagai faktor produksi.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi kreativitas dan komunikasi disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar kreativitas dan komunikasi
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Kreativitas dan komunikasi sebagai faktor produksi.