[SOAL]
text: Dalam teori relativitas khusus, kecepatan cahaya di ruang hampa...
option_A: Tergantung pengamat
option_B: Tidak konstan
option_C: Konstan
option_D: Berubah-ubah
answer: C
clue: c = 3×10⁸ m/s, konstan di semua kerangka acuan inersial.

[SOAL]
text: Efek Doppler untuk gelombang elektromagnetik disebut juga...
option_A: Efek Compton
option_B: Efek Doppler Relativistik
option_C: Efek Raman
option_D: Efek Zeeman
answer: B
clue: Termasuk pergeseran frekuensi akibat gerak relatif.

[SOAL]
text: Pada efek fotoelektrik, energi kinetik maksimum elektron yang lepas bergantung pada...
option_A: Intensitas cahaya
option_B: Frekuensi cahaya
option_C: Waktu penyinaran
option_D: Suhu logam
answer: B
clue: E = hf - φ (fungsi kerja).

[SOAL]
text: Dalam efek Compton, foton yang menumbuk elektron akan...
option_A: Hilang sepenuhnya
option_B: Memantul dengan panjang gelombang yang lebih besar
option_C: Memantul dengan panjang gelombang yang lebih kecil
option_D: Tidak memantul
answer: B
clue: Panjang gelombang bertambah karena kehilangan energi.

[SOAL]
text: Panjang gelombang de Broglie suatu partikel bergantung pada...
option_A: Massa dan kecepatan
option_B: Energi
option_C: Momentum
option_D: A dan C benar
answer: D
clue: λ = h/p.

[SOAL]
text: Dalam model atom Bohr, elektron bergerak dalam lintasan...
option_A: Berbentuk elips
option_B: Orbit stasioner dengan energi tertentu
option_C: Orbit acak
option_D: Tidak teratur
answer: B
clue: Energi tidak dipancarkan selama di orbit.

[SOAL]
text: Energi elektron di dalam atom hidrogen pada kulit ke-n dinyatakan sebagai...
option_A: E = -13.6/n eV
option_B: E = -13.6/n² eV
option_C: E = 13.6/n² eV
option_D: E = -n²/13.6 eV
answer: B
clue: Energi negatif karena terikat.

[SOAL]
text: Dalam spektrum atom hidrogen, deret Lyman terletak di daerah...
option_A: Ultraviolet
option_B: Tampak
option_C: Inframerah
option_D: Sinar-X
answer: A
clue: Transisi ke n=1.

[SOAL]
text: Deret Balmer dalam spektrum atom hidrogen terletak di daerah...
option_A: Ultraviolet
option_B: Tampak
option_C: Inframerah
option_D: Sinar-X
answer: B
clue: Transisi ke n=2.

[SOAL]
text: Deret Paschen dalam spektrum atom hidrogen terletak di daerah...
option_A: Ultraviolet
option_B: Tampak
option_C: Inframerah
option_D: Sinar-X
answer: C
clue: Transisi ke n=3.

[SOAL]
text: Dalam teori kuantum, prinsip ketidakpastian Heisenberg menyatakan bahwa...
option_A: Momentum tidak dapat ditentukan
option_B: Posisi tidak dapat ditentukan
option_C: Posisi dan momentum tidak dapat ditentukan secara bersamaan secara tepat
option_D: Energi tidak dapat ditentukan
answer: C
clue: Δx·Δp ≥ h/(4π).

[SOAL]
text: Energi yang dilepaskan saat elektron berpindah dari kulit luar ke dalam disebut...
option_A: Energi ionisasi
option_B: Energi eksitasi
option_C: Energi foton
option_D: Energi potensial
answer: C
clue: E = hf.

[SOAL]
text: Dalam reaksi nuklir, perubahan massa menjadi energi mengikuti rumus...
option_A: E = mc
option_B: E = mc²
option_C: E = m²c
option_D: E = m/c²
answer: B
clue: Einstein.

[SOAL]
text: Energi ikat inti menunjukkan...
option_A: Kekuatan ikatan antar proton
option_B: Kekuatan ikatan antar neutron
option_C: Kekuatan ikatan antar nukleon
option_D: Kekuatan ikatan antar elektron
answer: C
clue: Semakin besar, semakin stabil.

[SOAL]
text: Isotop adalah atom yang memiliki...
option_A: Nomor atom sama, nomor massa berbeda
option_B: Nomor massa sama, nomor atom berbeda
option_C: Nomor atom dan massa sama
option_D: Jumlah neutron sama
answer: A
clue: Contoh: C-12 dan C-14.

[SOAL]
text: Isobar adalah atom yang memiliki...
option_A: Nomor atom sama
option_B: Nomor massa sama
option_C: Jumlah neutron sama
option_D: Jumlah proton sama
answer: B
clue: Contoh: C-14 dan N-14.

[SOAL]
text: Isoton adalah atom yang memiliki...
option_A: Jumlah proton sama
option_B: Jumlah neutron sama
option_C: Jumlah elektron sama
option_D: Nomor atom sama
answer: B
clue: Contoh: C-12 dan N-13.

[SOAL]
text: Dalam peluruhan radioaktif, waktu paruh (T½) adalah waktu yang diperlukan agar jumlah zat menjadi...
option_A: Setengah dari semula
option_B: Seperempat dari semula
option_C: Nol
option_D: Dua kali semula
answer: A
clue: N(t) = N₀(1/2)^(t/T½).

[SOAL]
text: Peluruhan alfa memancarkan partikel...
option_A: Elektron
option_B: Neutron
option_C: Helium-4
option_D: Proton
answer: C
clue: ⁴₂He.

[SOAL]
text: Peluruhan beta minus memancarkan partikel...
option_A: Proton
option_B: Neutron
option_C: Elektron
option_D: Helium
answer: C
clue: Neutron → proton + elektron + antineutrino.

[SOAL]
text: Peluruhan gamma memancarkan...
option_A: Partikel bermuatan
option_B: Partikel netral
option_C: Energi berupa gelombang elektromagnetik
option_D: Neutron
answer: C
clue: Tidak bermassa dan tidak bermuatan.

[SOAL]
text: Dalam reaksi fisi, inti berat dibelah menjadi inti yang lebih ringan disertai...
option_A: Penyerapan energi
option_B: Pelepasan energi
option_C: Tidak ada perubahan energi
option_D: Pembentukan elektron
answer: B
clue: Contoh: U-235 → Ba + Kr + neutron + energi.

[SOAL]
text: Dalam reaksi fusi, inti ringan bergabung membentuk inti yang lebih berat disertai...
option_A: Penyerapan energi
option_B: Pelepasan energi
option_C: Pembentukan neutron
option_D: Pembentukan elektron
answer: B
clue: Contoh: H + H → He + energi.

[SOAL]
text: Reaksi fusi terjadi secara alami di...
option_A: Bumi
option_B: Bulan
option_C: Matahari
option_D: Mars
answer: C
clue: Sumber energi bintang.

[SOAL]
text: Dalam rangkaian listrik AC, arus bolak-balik berarti...
option_A: Arah arus tetap
option_B: Arah arus berubah-ubah
option_C: Besar arus tetap
option_D: Tidak ada arus
answer: B
clue: Arus dan tegangan sinusoidal.

[SOAL]
text: Dalam rangkaian AC, impedansi (Z) merupakan gabungan dari...
option_A: R dan L
option_B: R dan C
option_C: R, L, dan C
option_D: L dan C
answer: C
clue: Z = √(R² + (XL - XC)²).

[SOAL]
text: Dalam rangkaian RLC seri, resonansi terjadi saat...
option_A: XL > XC
option_B: XL < XC
option_C: XL = XC
option_D: R = XL
answer: C
clue: Impedansi minimum, arus maksimum.

[SOAL]
text: Faktor daya (power factor) dalam rangkaian AC dinyatakan sebagai...
option_A: cos φ
option_B: sin φ
option_C: tan φ
option_D: sec φ
answer: A
clue: φ adalah sudut fase antara V dan I.

[SOAL]
text: Daya rata-rata dalam rangkaian AC adalah...
option_A: P = VI
option_B: P = I²R
option_C: P = VI cos φ
option_D: P = V²/R
answer: C
clue: Daya aktif.

[SOAL]
text: Transformator bekerja berdasarkan prinsip...
option_A: Gaya Lorentz
option_B: Induksi elektromagnetik
option_C: Gaya Coulomb
option_D: Gaya gravitasi
answer: B
clue: Perubahan fluks magnet menghasilkan GGL.

[SOAL]
text: Dalam transformator ideal, perbandingan tegangan sebanding dengan perbandingan...
option_A: Arus
option_B: Jumlah lilitan
option_C: Daya
option_D: Resistansi
answer: B
clue: Vp/Vs = Np/Ns.

[SOAL]
text: GGL induksi dalam kumparan disebabkan oleh perubahan...
option_A: Arus
option_B: Fluks magnet
option_C: Resistansi
option_D: Suhu
answer: B
clue: Hukum Faraday.

[SOAL]
text: Dalam lensa cembung, jika benda diletakkan di antara f dan 2f, maka bayangan yang terbentuk adalah...
option_A: Maya, tegak, diperbesar
option_B: Nyata, terbalik, diperbesar
option_C: Nyata, terbalik, diperkecil
option_D: Maya, tegak, diperkecil
answer: B
clue: Benda antara f dan 2f → bayangan nyata, terbalik, diperbesar.

[SOAL]
text: Dalam lensa cekung, bayangan yang dibentuk selalu...
option_A: Maya, tegak, diperkecil
option_B: Maya, tegak, diperbesar
option_C: Nyata, terbalik, diperkecil
option_D: Nyata, tegak, diperkecil
answer: A
clue: Lensa divergen.

[SOAL]
text: Dalam mikroskop, lensa objektif menghasilkan bayangan yang bersifat...
option_A: Maya, tegak, diperbesar
option_B: Nyata, terbalik, diperbesar
option_C: Maya, terbalik, diperkecil
option_D: Nyata, tegak, diperbesar
answer: B
clue: Bayangan objektif menjadi benda okuler.

[SOAL]
text: Dalam teropong bintang, lensa objektif dan okuler digunakan untuk menghasilkan bayangan...
option_A: Maya dan diperbesar
option_B: Nyata dan diperbesar
option_C: Maya dan diperkecil
option_D: Nyata dan diperkecil
answer: A
clue: Bayangan akhir maya.

[SOAL]
text: Indeks bias suatu medium menunjukkan...
option_A: Kecepatan cahaya di medium
option_B: Perbandingan kecepatan cahaya di vakum dan di medium
option_C: Sudut bias
option_D: Panjang gelombang cahaya
answer: B
clue: n = c/v.

[SOAL]
text: Dalam interferensi celah ganda Young, jika jarak antar celah diperbesar, maka jarak antar garis terang...
option_A: Membesar
option_B: Menyusut
option_C: Tetap
option_D: Tidak dapat ditentukan
answer: B
clue: Jarak pita berbanding terbalik dengan jarak celah.

[SOAL]
text: Difraksi terjadi ketika gelombang melewati celah yang...
option_A: Lebih besar dari panjang gelombang
option_B: Seukuran atau lebih kecil dari panjang gelombang
option_C: Sangat lebar
option_D: Tidak ada celah
answer: B
clue: Gelombang menyebar.

[SOAL]
text: Dalam kisi difraksi, jumlah garis terang maksimum tergantung pada...
option_A: Panjang gelombang
option_B: Jumlah celah
option_C: Jarak antar celah
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Semua faktor berpengaruh.