[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Aw (monsoon) menurut Koppen adalah...
option_A: Sumatra
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: Papua
answer: A
clue: Curah hujan tinggi di musim hujan.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim BSh (semi-arid) menurut Koppen adalah...
option_A: NTT
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: Papua
answer: A
clue: Curah hujan rendah.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim BWh (arid) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Gurun.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cfb (hangat lembab) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim pegunungan.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cwb (hangat kering) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim pegunungan kering.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cwc (hangat sangat kering) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim pegunungan sangat kering.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cfc (hangat sangat lembab) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim pegunungan sangat lembab.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dfb (dingin lembab) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim subtropis.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dwb (dingin kering) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim subtropis kering.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dfc (dingin sangat lembab) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim subtropis sangat lembab.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dwc (dingin sangat kering) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim subtropis sangat kering.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dfd (dingin sangat sangat lembab) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim subtropis sangat sangat lembab.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dwd (dingin sangat sangat kering) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim subtropis sangat sangat kering.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim ET (tundra) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim kutub.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim EF (es abadi) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim kutub es.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim H (dataran tinggi) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim dataran tinggi.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim BWh (gurun panas) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim gurun.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim BWk (gurun dingin) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim gurun dingin.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim BSh (stepa panas) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim stepa.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim BSk (stepa dingin) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim stepa dingin.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Csa (Mediterranean panas) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim Mediterranean.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Csb (Mediterranean dingin) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim Mediterranean dingin.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Csc (Mediterranean sangat dingin) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim Mediterranean sangat dingin.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cwa (Cina Timur) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim Cina Timur.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cwb (Cina Tengah) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim Cina Tengah.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cwc (Cina Barat) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim Cina Barat.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cfa (Iklim hangat lembab) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim hangat lembab.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cfb (Iklim hangat lembab sedang) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim hangat lembab sedang.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Cfc (Iklim hangat lembab dingin) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim hangat lembab dingin.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dfa (Iklim dingin lembab) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim dingin lembab.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dfb (Iklim dingin lembab sedang) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim dingin lembab sedang.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dfc (Iklim dingin lembab dingin) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim dingin lembab dingin.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dfd (Iklim dingin lembab sangat dingin) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim dingin lembab sangat dingin.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dwa (Iklim dingin kering) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim dingin kering.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dwb (Iklim dingin kering sedang) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim dingin kering sedang.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dwc (Iklim dingin kering dingin) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim dingin kering dingin.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Dwd (Iklim dingin kering sangat dingin) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim dingin kering sangat dingin.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim ET (Iklim tundra) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim tundra.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim EF (Iklim es abadi) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: Kalimantan
option_D: NTT
answer: A
clue: Iklim es abadi.