[SOAL]
text: Entalpi pembentukan standar (ΔHf°) adalah perubahan entalpi pada pembentukan...
option_A: 1 mol senyawa dari unsur-unsurnya
option_B: 1 mol senyawa dari senyawa lain
option_C: 1 gram senyawa dari unsur-unsurnya
option_D: 1 mol senyawa dari ion-ionnya
answer: A
clue: Dalam kondisi standar (298 K, 1 atm).

[SOAL]
text: Reaksi yang melepaskan energi disebut...
option_A: Endoterm
option_B: Eksoterm
option_C: Reversible
option_D: Irreversible
answer: B
clue: ΔH < 0.

[SOAL]
text: Reaksi yang menyerap energi disebut...
option_A: Eksoterm
option_B: Endoterm
option_C: Reversible
option_D: Irreversible
answer: B
clue: ΔH > 0.

[SOAL]
text: Dalam reaksi: N₂ + 3H₂ ⇌ 2NH₃, jika suhu dinaikkan maka kesetimbangan akan bergeser ke...
option_A: Kanan
option_B: Kiri
option_C: Tidak berubah
option_D: Bergantung tekanan
answer: B
clue: Reaksi eksoterm → naik suhu → endoterm (kiri).

[SOAL]
text: Faktor yang tidak mempengaruhi laju reaksi adalah...
option_A: Konsentrasi
option_B: Suhu
option_C: Katalis
option_D: Waktu
answer: D
clue: Waktu bukan faktor yang mempercepat reaksi.

[SOAL]
text: Laju reaksi berbanding lurus dengan...
option_A: Energi aktivasi
option_B: Konsentrasi pereaksi
option_C: Waktu reaksi
option_D: Massa produk
answer: B
clue: Hukum laju reaksi.

[SOAL]
text: Dalam reaksi: 2NO + O₂ → 2NO₂, jika konsentrasi NO dinaikkan 2x, maka laju reaksi akan...
option_A: Tetap
option_B: Naik 2x
option_C: Naik 4x
option_D: Turun
answer: C
clue: Jika orde NO = 2, maka (2)² = 4.

[SOAL]
text: Katalis berfungsi untuk...
option_A: Menaikkan hasil reaksi
option_B: Menurunkan energi aktivasi
option_C: Menghentikan reaksi
option_D: Menyerap panas
answer: B
clue: Mempercepat reaksi.

[SOAL]
text: Dalam kesetimbangan kimia, laju reaksi maju dan mundur adalah...
option_A: Berbeda
option_B: Sama
option_C: Nol
option_D: Tidak dapat ditentukan
answer: B
clue: Kesetimbangan dinamis.

[SOAL]
text: Tetapan kesetimbangan Kc untuk reaksi: aA + bB ⇌ cC + dD adalah...
option_A: [A]^a[B]^b / [C]^c[D]^d
option_B: [C]^c[D]^d / [A]^a[B]^b
option_C: [A][B] / [C][D]
option_D: [C][D] / [A][B]
answer: B
clue: Produk per reaktan, pangkat koefisien.

[SOAL]
text: Jika tekanan diperbesar dalam reaksi gas, maka kesetimbangan akan bergeser ke arah...
option_A: Jumlah mol lebih besar
option_B: Jumlah mol lebih kecil
option_C: Tidak berubah
option_D: Tergantung jenis reaksi
answer: B
clue: Prinsip Le Chatelier.

[SOAL]
text: Larutan penyangga terdiri dari...
option_A: Asam kuat dan basa konjugasinya
option_B: Asam lemah dan basa konjugasinya
option_C: Garam dan air
option_D: Asam kuat dan basa kuat
answer: B
clue: Menahan perubahan pH.

[SOAL]
text: pH larutan penyangga asam (CH₃COOH/CH₃COONa) jika [CH₃COOH] = [CH₃COONa], maka pH =...
option_A: pKa
option_B: pKb
option_C: 7
option_D: 14
answer: A
clue: Henderson-Hasselbalch: pH = pKa + log([basa]/[asam]).

[SOAL]
text: Garam yang mengalami hidrolisis parsial adalah...
option_A: NaCl
option_B: NH₄Cl
option_C: KNO₃
option_D: Na₂SO₄
answer: B
clue: Garam dari asam kuat dan basa lemah.

[SOAL]
text: Garam yang mengalami hidrolisis total adalah...
option_A: NaCl
option_B: CH₃COONa
option_C: NH₄CN
option_D: KCl
answer: C
clue: Dari asam lemah dan basa lemah.

[SOAL]
text: Larutan garam yang bersifat asam adalah...
option_A: NaCl
option_B: CH₃COONa
option_C: NH₄Cl
option_D: Na₂CO₃
answer: C
clue: Dari asam kuat dan basa lemah → bersifat asam.

[SOAL]
text: Larutan garam yang bersifat basa adalah...
option_A: NH₄Cl
option_B: NaCl
option_C: CH₃COONa
option_D: KBr
answer: C
clue: Dari asam lemah dan basa kuat → bersifat basa.

[SOAL]
text: Kelarutan suatu garam akan berkurang jika ditambahkan...
option_A: Air
option_B: Garam yang memiliki ion sejenis
option_C: Asam
option_D: Basa
answer: B
clue: Efek ion sejenis.

[SOAL]
text: Hasil kali kelarutan (Ksp) untuk garam AB₂ adalah...
option_A: [A][B]
option_B: [A][B]²
option_C: [A]²[B]
option_D: [A]²[B]²
answer: B
clue: AB₂ → A²⁺ + 2B⁻ → Ksp = [A][B]².

[SOAL]
text: Jika Ksp CaF₂ = 4x10⁻¹¹, maka kelarutannya dalam air adalah...
option_A: 1x10⁻⁴ M
option_B: 2x10⁻⁴ M
option_C: 1x10⁻³ M
option_D: 2x10⁻³ M
answer: A
clue: Ksp = 4s³ → s = ∛(Ksp/4) ≈ 1x10⁻⁴.

[SOAL]
text: Dalam sel volta, anoda terjadi reaksi...
option_A: Reduksi
option_B: Oksidasi
option_C: Pembentukan ion
option_D: Penyerapan elektron
answer: B
clue: Anoda = mengalami oksidasi.

[SOAL]
text: Dalam sel volta, katoda terjadi reaksi...
option_A: Oksidasi
option_B: Reduksi
option_C: Pelepasan elektron
option_D: Pembentukan logam
answer: B
clue: Katoda = mengalami reduksi.

[SOAL]
text: Potensial sel volta dihitung dengan rumus...
option_A: E°sel = E°katoda + E°anoda
option_B: E°sel = E°katoda - E°anoda
option_C: E°sel = E°anoda - E°katoda
option_D: E°sel = E°anoda + E°katoda
answer: B
clue: E°sel = E°red - E°oks.

[SOAL]
text: Dalam elektrolisis larutan NaCl, di katoda terbentuk...
option_A: Cl₂
option_B: H₂
option_C: O₂
option_D: Na
answer: B
clue: Air lebih mudah direduksi daripada Na⁺.

[SOAL]
text: Dalam elektrolisis leburan Al₂O₃, di katoda terbentuk...
option_A: O₂
option_B: Al
option_C: CO₂
option_D: H₂
answer: B
clue: Ion Al³⁺ direduksi menjadi Al.

[SOAL]
text: Reaksi yang terjadi di anoda pada elektrolisis larutan CuSO₄ dengan elektroda inert adalah...
option_A: Cu → Cu²⁺ + 2e⁻
option_B: 2H₂O → O₂ + 4H⁺ + 4e⁻
option_C: SO₄²⁻ → SO₂ + O₂
option_D: H₂O → 2H⁺ + ½O₂ + 2e⁻
answer: B
clue: Air teroksidasi karena SO₄²⁻ tidak teroksidasi.

[SOAL]
text: Dalam elektrolisis larutan CuSO₄ dengan elektroda Cu, di anoda terjadi...
option_A: Reduksi Cu²⁺
option_B: Oksidasi Cu
option_C: Pembentukan O₂
option_D: Pembentukan H₂
answer: B
clue: Elektroda Cu ikut teroksidasi.

[SOAL]
text: Alkana dengan rumus molekul C₅H₁₂ memiliki isomer struktur sebanyak...
option_A: 2
option_B: 3
option_C: 4
option_D: 5
answer: B
clue: n-pentana, iso-pentana, neo-pentana.

[SOAL]
text: Nama IUPAC dari senyawa CH₃-CH(CH₃)-CH₂-CH₃ adalah...
option_A: 2-metilpentana
option_B: 3-metilpentana
option_C: 2-metilbutana
option_D: 3-metilbutana
answer: C
clue: Rantai terpanjang = butana, cabang di C-2.

[SOAL]
text: Senyawa aromatik yang paling sederhana adalah...
option_A: Etilbenzena
option_B: Toluena
option_C: Benzena
option_D: Kresol
answer: C
clue: C₆H₆.

[SOAL]
text: Reaksi substitusi pada benzena umumnya melibatkan...
option_A: Pemutusan ikatan rangkap
option_B: Penambahan langsung
option_C: Pembentukan kompleks sigma
option_D: Pembentukan ikatan baru
answer: C
clue: Mekanisme elektrofilik.

[SOAL]
text: Senyawa turunan benzena dengan gugus -OH disebut...
option_A: Toluena
option_B: Kresol
option_C: Nitrobenzena
option_D: Anilina
answer: B
clue: Fenol atau kresol (jika ada cabang).

[SOAL]
text: Polimer yang terbentuk dari penggabungan monomer yang sama disebut...
option_A: Kopolimer
option_B: Homopolimer
option_C: Terpolimer
option_D: Copolimer
answer: B
clue: Contoh: polietilena.

[SOAL]
text: Monomer penyusun PVC adalah...
option_A: Etena
option_B: Propena
option_C: Vinilklorida
option_D: Stirena
answer: C
clue: Poli(vinil klorida).

[SOAL]
text: Proses pembentukan polimer dari monomer disebut...
option_A: Degradasi
option_B: Polimerisasi
option_C: Hidrolisis
option_D: Substitusi
answer: B
clue: Reaksi penggabungan monomer.

[SOAL]
text: Polimer yang bersifat termoplastik adalah...
option_A: Bakelit
option_B: Polietilena
option_C: Karet vulkanisir
option_D: Melamin
answer: B
clue: Dapat dilelehkan dan dibentuk ulang.

[SOAL]
text: Reaksi pembentukan ester dari asam karboksilat dan alkohol disebut...
option_A: Esterifikasi
option_B: Hidrolisis
option_C: Oksidasi
option_D: Reduksi
answer: A
clue: Contoh: asam asetat + etanol → etil asetat.

[SOAL]
text: Senyawa yang dapat membentuk isomer geometris (cis-trans) adalah...
option_A: Etana
option_B: Etena
option_C: 2-butena
option_D: Propana
answer: C
clue: Harus ada ikatan rangkap dan dua gugus berbeda.

[SOAL]
text: Reaksi adisi pada alkena terjadi karena adanya...
option_A: Ikatan tunggal
option_B: Ikatan rangkap
option_C: Gugus fungsi
option_D: Rantai lurus
answer: B
clue: Ikatan π mudah diputus.