[SOAL]
text: Dalam sistem ketatanegaraan Indonesia, lembaga negara yang tidak dapat dibubarkan adalah...
option_A: DPR
option_B: Presiden
option_C: Mahkamah Konstitusi
option_D: UUD 1945
answer: D
clue: UUD adalah konstitusi, tidak dapat dibubarkan.

[SOAL]
text: Konstitusi Indonesia saat ini adalah...
option_A: UUD 1945
option_B: TAP MPR
option_C: UU
option_D: PP
answer: A
clue: UUD 1945 setelah amendemen.

[SOAL]
text: Sistem hukum Indonesia berasal dari...
option_A: Hukum adat
option_B: Hukum agama
option_C: Hukum kolonial Belanda
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Sistem hukum pluralistik.

[SOAL]
text: Sistem hukum Indonesia dikenal sebagai...
option_A: Civil Law
option_B: Common Law
option_C: Mixed Law
option_D: Religious Law
answer: C
clue: Gabungan dari berbagai sistem hukum.

[SOAL]
text: Perjanjian Internasional yang diratifikasi Indonesia menjadi bagian dari hukum nasional berdasarkan asas...
option_A: Monisme
option_B: Dualisme
option_C: Legalitas
option_D: Subordiasi
answer: A
clue: Di Indonesia berlaku asas monisme.

[SOAL]
text: Sistem pemerintahan Indonesia menganut prinsip checks and balances yang artinya...
option_A: Pemisahan kekuasaan
option_B: Pembagian kekuasaan
option_C: Saling mengawasi antar lembaga
option_D: Kekuasaan bersama
answer: C
clue: Saling mengawasi agar tidak absolut.

[SOAL]
text: Perwujudan kedaulatan rakyat dalam sistem demokrasi Pancasila dilakukan melalui...
option_A: Pemilu
option_B: DPR
option_C: MPR
option_D: Semua jawaban benar
answer: D
clue: Semua merupakan sarana kedaulatan rakyat.

[SOAL]
text: Hak asasi manusia di Indonesia dijamin oleh...
option_A: Pancasila
option_B: UUD 1945
option_C: Undang-undang
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perlindungan HAM tercantum di berbagai peraturan.

[SOAL]
text: Pasal yang mengatur tentang HAM secara eksplisit setelah amendemen adalah...
option_A: Pasal 27 - 34
option_B: Pasal 28 - 34
option_C: Pasal 29 - 34
option_D: Pasal 30 - 34
answer: B
clue: Bab XA UUD 1945.

[SOAL]
text: Perlindungan terhadap anak diatur dalam UU No...
option_A: 23 Tahun 2002
option_B: 35 Tahun 2014
option_C: 23 Tahun 2003
option_D: 35 Tahun 2012
answer: B
clue: UU Perlindungan Anak.

[SOAL]
text: Perlindungan terhadap perempuan diatur dalam UU No...
option_A: 23 Tahun 2004
option_B: 25 Tahun 2004
option_C: 35 Tahun 2004
option_D: 23 Tahun 2007
answer: C
clue: UU Kekerasan Dalam Rumah Tangga.

[SOAL]
text: Negara Indonesia menganut sistem hukum teritorial yang artinya...
option_A: Hukum berlaku di seluruh wilayah Indonesia
option_B: Hukum berlaku untuk warga negara
option_C: Hukum berlaku untuk semua orang di wilayah hukum
option_D: Hukum berlaku untuk warga negara di luar negeri
answer: C
clue: Prinsip territorialitas.

[SOAL]
text: Sistem pemerintahan Indonesia menganut prinsip federalisme, benar atau salah?
option_A: Benar
option_B: Salah
option_C: Tergantung wilayah
option_D: Tidak tahu
answer: B
clue: Indonesia menganut sistem negara kesatuan.

[SOAL]
text: Sistem otonomi daerah diatur dalam UU No...
option_A: 22 Tahun 1999
option_B: 32 Tahun 2004
option_C: 23 Tahun 2014
option_D: Semua benar
answer: D
clue: UU No. 22/1999, No. 32/2004, No. 23/2014.

[SOAL]
text: Otonomi daerah berasaskan asas...
option_A: Otonomi nyata
option_B: Otonomi asli
option_C: Otonomi yang nyata, asli dan bertanggung jawab
option_D: Otonomi mutlak
answer: C
clue: Asas otonomi daerah.

[SOAL]
text: Hubungan antara pemerintah pusat dan daerah bersifat...
option_A: Subordinatif
option_B: Koordinatif
option_C: Tidak ada hubungan
option_D: Berdiri sendiri
answer: B
clue: Hubungan koordinatif dan pembagian urusan.

[SOAL]
text: Kekuasaan pemerintahan yang dilakukan oleh pemerintah daerah adalah...
option_A: Otonomi daerah
option_B: Tugas pembantuan
option_C: Dekonsentrasi
option_D: Semua benar
answer: A
clue: Otonomi adalah kewenangan mengatur daerahnya sendiri.

[SOAL]
text: Tugas pemerintahan yang dilaksanakan oleh pemerintah daerah atas nama pemerintah pusat disebut...
option_A: Otonomi daerah
option_B: Tugas pembantuan
option_C: Dekonsentrasi
option_D: Swakelola
answer: B
clue: Tugas pembantuan.

[SOAL]
text: Kekuasaan pemerintahan yang dilakukan oleh pemerintah provinsi terhadap kabupaten/kota disebut...
option_A: Otonomi daerah
option_B: Tugas pembantuan
option_C: Dekonsentrasi
option_D: Swakelola
answer: C
clue: Pembinaan dan pengawasan.

[SOAL]
text: Sistem pemerintahan desa diatur dalam UU No...
option_A: 6 Tahun 2014
option_B: 23 Tahun 2014
option_C: 32 Tahun 2004
option_D: 25 Tahun 1999
answer: A
clue: UU Desa.

[SOAL]
text: Pemerintahan desa dipimpin oleh...
option_A: Lurah
option_B: Kades
option_C: Camat
option_D: Bupati
answer: B
clue: Kepala Desa.

[SOAL]
text: Pemerintahan kelurahan dipimpin oleh...
option_A: Lurah
option_B: Kades
option_C: Camat
option_D: Walikota
answer: A
clue: Lurah.

[SOAL]
text: Pemilihan Kepala Desa dilakukan secara...
option_A: Langsung oleh rakyat
option_B: Tidak langsung
option_C: Ditunjuk
option_D: Diangkat
answer: A
clue: Pemilihan langsung.

[SOAL]
text: Pemilihan Lurah dilakukan oleh...
option_A: Rakyat
option_B: Camat
option_C: DPRD
option_D: Kepala Daerah
answer: B
clue: Diangkat oleh Camat.

[SOAL]
text: Masa jabatan Kepala Desa adalah...
option_A: 4 tahun
option_B: 5 tahun
option_C: 6 tahun
option_D: 7 tahun
answer: C
clue: UU Desa Pasal 41.

[SOAL]
text: Masa jabatan Lurah adalah...
option_A: 3 tahun
option_B: 4 tahun
option_C: 5 tahun
option_D: 6 tahun
answer: C
clue: Sama dengan camat.

[SOAL]
text: Pemilihan umum legislatif dilaksanakan setiap...
option_A: 3 tahun
option_B: 4 tahun
option_C: 5 tahun
option_D: 6 tahun
answer: C
clue: Sesuai UUD 1945.

[SOAL]
text: Pemilihan Presiden dan Wakil Presiden dilaksanakan setiap...
option_A: 3 tahun
option_B: 4 tahun
option_C: 5 tahun
option_D: 6 tahun
answer: C
clue: Masa jabatan 5 tahun.

[SOAL]
text: Sistem multipartai di Indonesia menganut sistem...
option_A: Closed list
option_B: Open list
option_C: Mixed list
option_D: Tidak ada sistem
answer: B
clue: Pemilih memilih calon legislatif secara langsung.

[SOAL]
text: Partai politik yang lolos verifikasi dan bisa mengikuti pemilu adalah partai yang...
option_A: Memiliki suara minimal
option_B: Lolos parliamentary threshold
option_C: Lolos verifikasi administrasi dan faktual
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Syarat mengikuti pemilu.

[SOAL]
text: Parliamentary threshold untuk pemilu legislatif adalah...
option_A: 2%
option_B: 3%
option_C: 4%
option_D: 5%
answer: C
clue: Aturan sistem proporsional terbuka.

[SOAL]
text: Sistem pemilu di Indonesia menganut sistem...
option_A: Proporsional tertutup
option_B: Proporsional terbuka
option_C: Mayoritas mutlak
option_D: Mayoritas relatif
answer: B
clue: Pemilih memilih caleg, bukan partai.

[SOAL]
text: Sistem pemilu di Indonesia saat ini berdasarkan UU No...
option_A: 15 Tahun 2011
option_B: 23 Tahun 2003
option_C: 7 Tahun 2017
option_D: 10 Tahun 2016
answer: C
clue: UU Pemilu terbaru.

[SOAL]
text: Pemilu di Indonesia dilaksanakan oleh...
option_A: KPU
option_B: Bawaslu
option_C: DKPP
option_D: MK
answer: A
clue: KPU adalah penyelenggara pemilu.

[SOAL]
text: Pengawasan pemilu di Indonesia dilakukan oleh...
option_A: KPU
option_B: Bawaslu
option_C: DKPP
option_D: MK
answer: B
clue: Bawaslu adalah pengawas pemilu.

[SOAL]
text: Sengketa hasil pemilu diadili oleh...
option_A: KPU
option_B: Bawaslu
option_C: DKPP
option_D: MK
answer: D
clue: Mahkamah Konstitusi.

[SOAL]
text: Pelanggaran pidana pemilu diadili oleh...
option_A: Pengadilan negeri
option_B: Pengadilan tinggi
option_C: Mahkamah Agung
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Sesuai tingkatannya.

[SOAL]
text: Sanksi administratif pelanggaran pemilu diberikan oleh...
option_A: KPU
option_B: Bawaslu
option_C: DKPP
option_D: MK
answer: B
clue: Bawaslu memberikan sanksi.

[SOAL]
text: Lembaga yang mengadili pelanggaran kode etik penyelenggara pemilu adalah...
option_A: KPU
option_B: Bawaslu
option_C: DKPP
option_D: MK
answer: C
clue: Dewan Kehormatan Penyelenggara Pemilu.

[SOAL]
text: Pemilu serentak pertama di Indonesia dilaksanakan pada tahun...
option_A: 2014
option_B: 2019
option_C: 2024
option_D: 2029
answer: B
clue: Pemilu serentak pertama.