[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia dipicu oleh...
option_A: Krisis moneter 1997
option_B: Tuntutan demokratisasi
option_C: Kehidupan politik yang otoriter
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Kombinasi berbagai faktor.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia terjadi pada masa pemerintahan...
option_A: Soekarno
option_B: Soeharto
option_C: BJ Habibie
option_D: Gus Dur
answer: B
clue: Akhir Orde Baru.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia ditandai dengan...
option_A: Jatuhnya Orde Baru
option_B: Tuntutan reformasi
option_C: Kehidupan politik yang demokratis
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan total.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia berdampak pada...
option_A: Perubahan konstitusi
option_B: Perubahan sistem politik
option_C: Perubahan sistem ekonomi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia berpengaruh pada...
option_A: Pemilihan umum
option_B: Sistem partai politik
option_C: Otonomi daerah
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Semua aspek berubah.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Hukum
option_B: Politik
option_C: Ekonomi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan multidimensi.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Sosial
option_B: Budaya
option_C: Teknologi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Pendidikan
option_B: Kesehatan
option_C: Lingkungan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Pertahanan
option_B: Keamanan
option_C: Diplomasi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Infrastruktur
option_B: Komunikasi
option_C: Transportasi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Energi
option_B: Pertambangan
option_C: Industri
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Pertanian
option_B: Kelautan
option_C: Perikanan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Pariwisata
option_B: Kebudayaan
option_C: Olahraga
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Kearsipan
option_B: Perpustakaan
option_C: Museum
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Kependudukan
option_B: Catatan sipil
option_C: Administrasi negara
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Statistik
option_B: Pers
option_C: Media massa
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Pemasyarakatan
option_B: Rehabilitasi sosial
option_C: Perlindungan anak
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Pemberdayaan perempuan
option_B: Perlindungan perempuan
option_C: Ketenagakerjaan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Sosial
option_B: Pendidikan
option_C: Kesehatan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Pangan
option_B: Pertanian
option_C: Perikanan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Energi
option_B: Pertambangan
option_C: Lingkungan hidup
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Perumahan
option_B: Kawasan permukiman
option_C: Penataan ruang
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Pekerjaan umum
option_B: Perhubungan
option_C: Komunikasi dan informatika
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Pariwisata dan ekonomi kreatif
option_B: Koperasi
option_C: UKM
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Agraria dan tata ruang
option_B: Lingkungan hidup
option_C: Kehutanan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Agraria dan tata ruang
option_B: Lingkungan hidup
option_C: Kehutanan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Perdagangan
option_B: Ketenagakerjaan
option_C: Koperasi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Perindustrian
option_B: Perdagangan
option_C: Koperasi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Perdagangan
option_B: Koperasi
option_C: UKM
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Koperasi
option_B: UKM
option_C: Ekonomi kreatif
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: UKM
option_B: Ekonomi kreatif
option_C: Ekonomi digital
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Ekonomi kreatif
option_B: Ekonomi digital
option_C: Ekonomi biru
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Ekonomi digital
option_B: Ekonomi biru
option_C: Ekonomi hijau
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Ekonomi biru
option_B: Ekonomi hijau
option_C: Ekonomi sirkular
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Ekonomi hijau
option_B: Ekonomi sirkular
option_C: Ekonomi berkelanjutan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Ekonomi sirkular
option_B: Ekonomi berkelanjutan
option_C: Ekonomi inklusif
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.

[SOAL]
text: Peristiwa reformasi di Indonesia membawa perubahan dalam bidang...
option_A: Ekonomi berkelanjutan
option_B: Ekonomi inklusif
option_C: Ekonomi digital
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perubahan menyeluruh.