[SOAL]
text: Fungsi sosiologi dalam pembangunan adalah untuk...
option_A: Menganalisis dampak sosial
option_B: Membantu perencanaan sosial
option_C: Mengidentifikasi masalah sosial
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Sosiologi sangat penting dalam pembangunan.

[SOAL]
text: Sosiologi pedagogi membahas tentang...
option_A: Sosialisasi dalam pendidikan
option_B: Hubungan guru-murid
option_C: Struktur pendidikan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Cabang sosiologi pendidikan.

[SOAL]
text: Fungsi laten lembaga ekonomi adalah...
option_A: Menyediakan lapangan kerja
option_B: Meningkatkan kesejahteraan
option_C: Membentuk stratifikasi sosial
option_D: Membangun infrastruktur
answer: C
clue: Fungsi tidak langsung.

[SOAL]
text: Fungsi laten lembaga politik adalah...
option_A: Membentuk kebijakan
option_B: Mengatur kekuasaan
option_C: Menyerap aspirasi
option_D: Menjaga stabilitas sosial
answer: D
clue: Fungsi tersembunyi.

[SOAL]
text: Sistem sosial terdiri dari subsistem...
option_A: Nilai dan norma
option_B: Status dan peran
option_C: Lembaga sosial
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Subsistem saling terkait.

[SOAL]
text: Perubahan sosial yang terjadi secara spontan disebut...
option_A: Planned change
option_B: unplanned change
option_C: revolutionary change
option_D: evolutionary change
answer: B
clue: Terjadi tanpa perencanaan.

[SOAL]
text: Perubahan sosial yang terjadi secara terencana disebut...
option_A: planned change
option_B: unplanned change
option_C: revolutionary change
option_D: evolutionary change
answer: A
clue: Diinisiasi oleh pihak tertentu.

[SOAL]
text: Revolusi industri menyebabkan perubahan sosial dalam bentuk...
option_A: Urbanisasi
option_B: Stratifikasi baru
option_C: Industrialisasi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Dampak besar revolusi.

[SOAL]
text: Faktor pendorong perubahan sosial adalah...
option_A: Penemuan baru
option_B: Konflik
option_C: Lingkungan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Banyak faktor yang mempengaruhi.

[SOAL]
text: Faktor penghambat perubahan sosial adalah...
option_A: Tradisi
option_B: Kepentingan kelompok
option_C: Kepentingan ideologi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Ada banyak hambatan.

[SOAL]
text: Modernisasi dapat menyebabkan perubahan dalam bidang...
option_A: Teknologi
option_B: Nilai sosial
option_C: Struktur sosial
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Modernisasi menyeluruh.

[SOAL]
text: Westernisasi adalah proses perubahan sosial yang meniru budaya...
option_A: Timur
option_B: Barat
option_C: Timur Tengah
option_D: Asia
answer: B
clue: Budaya Barat.

[SOAL]
text: Globalisasi menyebabkan terjadinya...
option_A: Homogenisasi budaya
option_B: Heterogenisasi budaya
option_C: Konvergensi budaya
option_D: A dan C benar
answer: D
clue: Budaya menjadi serupa.

[SOAL]
text: Perubahan sosial yang terjadi secara lambat disebut...
option_A: Revolutionary change
option_B: Evolutionary change
option_C: Planned change
option_D: Unplanned change
answer: B
clue: Perubahan bertahap.

[SOAL]
text: Perubahan sosial yang terjadi secara cepat dan radikal disebut...
option_A: Revolutionary change
option_B: Evolutionary change
option_C: Planned change
option_D: Unplanned change
answer: A
clue: Perubahan mendadak.

[SOAL]
text: Penyimpangan sosial yang dilakukan oleh individu disebut...
option_A: Group deviation
option_B: Individual deviation
option_C: Organized deviation
option_D: Collective deviation
answer: B
clue: Dilakukan sendiri.

[SOAL]
text: Penyimpangan sosial yang dilakukan oleh kelompok disebut...
option_A: Individual deviation
option_B: Group deviation
option_C: Organized deviation
option_D: Collective deviation
answer: B
clue: Dilakukan bersama.

[SOAL]
text: Penyimpangan sosial yang dilakukan secara terorganisir disebut...
option_A: Individual deviation
option_B: Group deviation
option_C: Organized deviation
option_D: Collective deviation
answer: C
clue: Mempunyai struktur.

[SOAL]
text: Fungsi laten lembaga agama adalah...
option_A: Mengatur hubungan dengan Tuhan
option_B: Memberikan identitas sosial
option_C: Menjaga moralitas
option_D: Meningkatkan solidaritas
answer: B
clue: Fungsi tidak langsung.

[SOAL]
text: Fungsi manifes lembaga ekonomi adalah...
option_A: Membentuk stratifikasi sosial
option_B: Menyediakan lapangan kerja
option_C: Mengatur distribusi
option_D: B dan C benar
answer: D
clue: Fungsi utama.

[SOAL]
text: Lembaga sosial yang mengatur hubungan antar individu adalah...
option_A: Keluarga
option_B: Pendidikan
option_C: Agama
option_D: Ekonomi
answer: A
clue: Unit terkecil.

[SOAL]
text: Lembaga sosial yang mengatur hubungan antar kelompok adalah...
option_A: Keluarga
option_B: Pendidikan
option_C: Politik
option_D: Ekonomi
answer: C
clue: Kekuasaan dan pengambilan keputusan.

[SOAL]
text: Lembaga sosial yang mengatur hubungan produksi adalah...
option_A: Keluarga
option_B: Pendidikan
option_C: Ekonomi
option_D: Politik
answer: C
clue: Produksi, distribusi, konsumsi.

[SOAL]
text: Lembaga sosial yang mengatur hubungan dengan Tuhan adalah...
option_A: Keluarga
option_B: Pendidikan
option_C: Agama
option_D: Ekonomi
answer: C
clue: Hubungan vertikal.

[SOAL]
text: Lembaga sosial yang mengatur hubungan antar generasi adalah...
option_A: Keluarga
option_B: Pendidikan
option_C: Agama
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Semua lembaga terlibat.

[SOAL]
text: Fungsi lembaga sosial adalah untuk...
option_A: Mengatur kehidupan sosial
option_B: Membentuk norma
option_C: Menjaga stabilitas
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Fungsi penting lembaga.

[SOAL]
text: Sistem sosial adalah...
option_A: Kumpulan individu
option_B: Kumpulan kelompok
option_C: Struktur dan proses sosial yang saling terkait
option_D: Kumpulan lembaga
answer: C
clue: Hubungan antar elemen.

[SOAL]
text: Fungsi sistem sosial adalah untuk...
option_A: Menjaga stabilitas
option_B: Menyesuaikan diri
option_C: Mengintegrasikan anggota
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Fungsi sistem sosial.

[SOAL]
text: Adaptasi dalam sistem sosial berarti...
option_A: Menyesuaikan diri dengan lingkungan
option_B: Mengubah lingkungan
option_C: Mempertahankan nilai
option_D: Mengabaikan perubahan
answer: A
clue: Respons terhadap perubahan.

[SOAL]
text: Goal attainment dalam sistem sosial berarti...
option_A: Mencapai tujuan bersama
option_B: Mempertahankan nilai
option_C: Menyesuaikan diri
option_D: Mengintegrasikan anggota
answer: A
clue: Fokus pada pencapaian tujuan.

[SOAL]
text: Integration dalam sistem sosial berarti...
option_A: Menjaga solidaritas
option_B: Menyesuaikan diri
option_C: Mencapai tujuan
option_D: Mengubah nilai
answer: A
clue: Menjaga keharmonisan.

[SOAL]
text: Pattern maintenance dalam sistem sosial berarti...
option_A: Mempertahankan nilai dan norma
option_B: Menyesuaikan diri
option_C: Mencapai tujuan
option_D: Mengintegrasikan anggota
answer: A
clue: Menjaga stabilitas budaya.

[SOAL]
text: Latency dalam sistem sosial berarti...
option_A: Menjaga nilai-nilai
option_B: Mengatur motivasi
option_C: Menyesuaikan diri
option_D: Mengintegrasikan anggota
answer: B
clue: Fokus pada motivasi.

[SOAL]
text: Sistem sosial dapat mengalami disorganisasi karena...
option_A: Perubahan sosial
option_B: Konflik
option_C: Penyimpangan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Banyak faktor yang menyebabkan disorganisasi.

[SOAL]
text: Fungsi laten lembaga politik adalah...
option_A: Mengatur kekuasaan
option_B: Menyerap konflik
option_C: Membentuk kebijakan
option_D: Menjaga keamanan
answer: B
clue: Fungsi tersembunyi.

[SOAL]
text: Fungsi laten lembaga ekonomi adalah...
option_A: Membentuk stratifikasi sosial
option_B: Menyediakan lapangan kerja
option_C: Membangun infrastruktur
option_D: Mengatur distribusi
answer: A
clue: Fungsi tersembunyi.

[SOAL]
text: Fungsi laten lembaga pendidikan adalah...
option_A: Mencetak tenaga kerja
option_B: Menjalin pertemanan
option_C: Menyampaikan ilmu
option_D: Membentuk karakter
answer: B
clue: Fungsi tersembunyi.

[SOAL]
text: Fungsi laten lembaga agama adalah...
option_A: Mengatur hubungan dengan Tuhan
option_B: Memberikan identitas sosial
option_C: Menjaga moralitas
option_D: Meningkatkan solidaritas
answer: B
clue: Fungsi tersembunyi.

[SOAL]
text: Fungsi laten lembaga keluarga adalah...
option_A: Membentuk kepribadian
option_B: Memberikan afeksi
option_C: Menjaga tradisi
option_D: Menjalin hubungan sosial
answer: D
clue: Fungsi tersembunyi.