[SOAL]
text: Kitab suci umat Kristen adalah...
option_A: Al-Qur'an
option_B: Taurat
option_C: Alkitab
option_D: Weda
answer: C
clue: Terdiri dari Perjanjian Lama & Baru.

[SOAL]
text: Nabi yang memimpin bangsa Israel keluar dari Mesir adalah...
option_A: Nabi Daud
option_B: Nabi Musa
option_C: Nabi Ibrahim
option_D: Nabi Yunus
answer: B
clue: Menerima 10 Perintah Allah.

[SOAL]
text: Hari kebangkitan Yesus dirayakan sebagai...
option_A: Natal
option_B: Paskah
option_C: Pentakosta
option_D: Adven
answer: B
clue: Minggu pertama setelah bulan purnama di musim semi.

[SOAL]
text: Jumlah murid Yesus yang utama adalah...
option_A: 10
option_B: 11
option_C: 12
option_D: 13
answer: C
clue: Disebut juga "Dua Belas Rasul".

[SOAL]
text: Kota kelahiran Yesus adalah...
option_A: Yerusalem
option_B: Nazaret
option_C: Betlehem
option_D: Kapernaum
answer: C
clue: "Betlehem, kota Daud".

[SOAL]
text: Perjamuan Kudus disebut juga...
option_A: Baptisan
option_B: Ekaristi
option_C: Krisma
option_D: Pengakuan Dosa
answer: B
clue: Roti & anggur sebagai lambang tubuh & darah.

[SOAL]
text: Hari Pentakosta memperingati...
option_A: Kelahiran Yesus
option_B: Kenaikan Yesus
option_C: Turunnya Roh Kudus
option_D: Kebangkitan Yesus
answer: C
clue: 50 hari setelah Paskah.

[SOAL]
text: Gereja pertama didirikan di kota...
option_A: Roma
option_B: Yerusalem
option_C: Antiokhia
option_D: Efesus
answer: B
clue: Setelah kenaikan Yesus.

[SOAL]
text: Nabi yang menulis Kitab Mazmur adalah...
option_A: Musa
option_B: Daud
option_C: Yesaya
option_D: Yeremia
answer: B
clue: Gembala yang menjadi raja.

[SOAL]
text: Peristiwa penciptaan dunia terdapat di kitab...
option_A: Keluaran
option_B: Kejadian
option_C: Imamat
option_D: Ulangan
answer: B
clue: Kitab pertama dalam Alkitab.

[SOAL]
text: Hari Sabat bagi umat Kristen dirayakan pada...
option_A: Jumat
option_B: Sabtu
option_C: Minggu
option_D: Senin
answer: C
clue: Hari kebangkitan Yesus.

[SOAL]
text: Simbol utama iman Kristen adalah...
option_A: Bulan sabit
option_B: Bintang Daud
option_C: Salib
option_D: Om
answer: C
clue: Lambang penebusan dosa.

[SOAL]
text: Yesus disalibkan di bukit...
option_A: Zaitun
option_B: Golgota
option_C: Sinai
option_D: Tabor
answer: B
clue: Disebut juga "Tengkorak".

[SOAL]
text: Kitab yang berisi ajaran moral Yesus (Kotbah di Bukit) adalah...
option_A: Matius
option_B: Markus
option_C: Lukas
option_D: Yohanes
answer: A
clue: Pasal 5-7 Matius.

[SOAL]
text: Nabi yang menaiki bahtera saat banjir besar adalah...
option_A: Nuh
option_B: Luth
option_C: Yunus
option_D: Ayub
answer: A
clue: Selamat bersama keluarga & binatang.

[SOAL]
text: Perjamuan terakhir Yesus dengan murid terjadi pada...
option_A: Natal
option_B: Jumat Agung
option_C: Kamis Putih
option_D: Sabtu Suci
answer: C
clue: Malam sebelum penyaliban.

[SOAL]
text: Roh Kudus digambarkan sebagai...
option_A: Angin & api
option_B: Air & batu
option_C: Bunga & pohon
option_D: Bintang & bulan
answer: A
clue: Kisah Para Rasul 2.

[SOAL]
text: Umat Kristen percaya kepada Allah dalam...
option_A: Satu pribadi
option_B: Dua pribadi
option_C: Tiga pribadi
option_D: Banyak pribadi
answer: C
clue: Trinitas: Bapa, Anak, Roh Kudus.

[SOAL]
text: Baptisan biasanya dilakukan dengan...
option_A: Minyak
option_B: Air
option_C: Angin
option_D: Api
answer: B
clue: Simbol pembersihan dosa.

[SOAL]
text: Nabi yang ditelan ikan besar adalah...
option_A: Yunus
option_B: Yunus
option_C: Yunus
option_D: Yunus
answer: A
clue: Selamat setelah berdoa 3 hari.

[SOAL]
text: Yesus lahir dari perawan bernama...
option_A: Maria Magdalena
option_B: Maria
option_C: Marta
option_D: Elisabet
answer: B
clue: "Salam, hai engkau yang dikaruniai...".

[SOAL]
text: Kota suci umat Kristen adalah...
option_A: Mekah
option_B: Yerusalem
option_C: Vatikan
option_D: Betlehem
answer: B
clue: Tempat penyaliban & kebangkitan.

[SOAL]
text: Hari raya terbesar umat Kristen adalah...
option_A: Natal
option_B: Paskah
option_C: Pentakosta
option_D: Epifani
answer: B
clue: Pusat iman: kebangkitan.

[SOAL]
text: Murid yang menyangkal Yesus 3 kali adalah...
option_A: Petrus
option_B: Yudas
option_C: Yohanes
option_D: Tomas
answer: A
clue: Sebelum ayam berkokok.

[SOAL]
text: Yudas mengkhianati Yesus dengan...
option_A: Ciuman
option_B: Tendangan
option_C: Sorakan
option_D: Doa
answer: A
clue: Tanda bagi penangkap.

[SOAL]
text: Kitab Wahyu ditulis oleh...
option_A: Yohanes
option_B: Paulus
option_C: Petrus
option_D: Matius
answer: A
clue: Di pulau Patmos.

[SOAL]
text: Perintah Allah yang pertama adalah...
option_A: Jangan membunuh
option_B: Jangan mencuri
option_C: Jangan menyembah berhala
option_D: Kasihilah Tuhan
answer: D
clue: Matius 22:37.

[SOAL]
text: Gereja Katolik dipimpin oleh...
option_A: Patriark
option_B: Uskup
option_C: Paus
option_D: Pendeta
answer: C
clue: Di Vatikan, Roma.

[SOAL]
text: Kitab Amsal berisi tentang...
option_A: Hukum
option_B: Nubuat
option_C: Hikmat
option_D: Sejarah
answer: C
clue: "Permulaan hikmat adalah takut akan Tuhan".

[SOAL]
text: Yesus dikenal sebagai...
option_A: Nabi
option_B: Imam
option_C: Raja
option_D: Anak Allah
answer: D
clue: Inti iman Kristen.

[SOAL]
text: Peringatan sengsara Yesus disebut...
option_A: Natal
option_B: Jumat Agung
option_C: Kamis Putih
option_D: Sabtu Suci
answer: B
clue: Penyaliban.

[SOAL]
text: Kitab yang ditulis paling banyak dalam PB adalah...
option_A: Matius
option_B: Lukas
option_C: Kisah Para Rasul
option_D: Roma
answer: B
clue: Lukas + Kisah = 27% PB.

[SOAL]
text: "Kasihilah sesamamu seperti dirimu sendiri" terdapat di...
option_A: Ulangan
option_B: Imamat
option_C: Matius
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Imamat 19:18 & Matius 22:39.

[SOAL]
text: Yesus mengajar dengan menggunakan...
option_A: Ceramah panjang
option_B: Perumpamaan
option_C: Nyanyian
option_D: Tarian
answer: B
clue: Misal: penabur, gembala baik.

[SOAL]
text: Murid yang meragukan kebangkitan Yesus...
option_A: Tomas
option_B: Andreas
option_C: Filipus
option_D: Bartolomeus
answer: A
clue: "Tunjukkan bekas paku".

[SOAL]
text: Perjamuan Kudus pertama kali dilakukan pada...
option_A: Paskah Yahudi
option_B: Pentakosta
option_C: Hari Sabat
option_D: Hari Raya Pondok Daun
answer: A
clue: Perjamuan Paskah.

[SOAL]
text: Nama lain untuk Roh Kudus adalah...
option_A: Penghibur
option_B: Juru Selamat
option_C: Firman
option_D: Terang Dunia
answer: A
clue: Yohanes 14:26.

[SOAL]
text: Yesus naik ke sorga dari bukit...
option_A: Zaitun
option_B: Golgota
option_C: Sinai
option_D: Tabor
answer: A
clue: Dekat Yerusalem.

[SOAL]
text: Hari raya kelahiran Yesus adalah...
option_A: 25 Desember
option_B: 6 Januari
option_C: 1 April
option_D: 17 Agustus
answer: A
clue: Dirayakan umat Katolik & Protestan.