[SOAL]
text: Apa rukun Islam yang pertama?
option_A: Shalat
option_B: Puasa
option_C: Syahadat
option_D: Zakat
answer: C
clue: Diucapkan saat masuk Islam.

[SOAL]
text: Kitab suci umat Islam adalah...
option_A: Injil
option_B: Taurat
option_C: Zabur
option_D: Al-Qur'an
answer: D
clue: Diturunkan kepada Nabi Muhammad SAW.

[SOAL]
text: Nabi terakhir dalam Islam adalah...
option_A: Nabi Isa
option_B: Nabi Musa
option_C: Nabi Muhammad
option_D: Nabi Ibrahim
answer: C
clue: Disebut juga sebagai "Khatamul Anbiya".

[SOAL]
text: Jumlah rakaat shalat Subuh adalah...
option_A: 2
option_B: 3
option_C: 4
option_D: 5
answer: A
clue: 2 rakaat fardhu.

[SOAL]
text: Bulan suci umat Islam adalah...
option_A: Muharram
option_B: Rajab
option_C: Ramadhan
option_D: Dzulhijjah
answer: C
clue: Bulan puasa wajib.

[SOAL]
text: Ibadah haji dilaksanakan di kota...
option_A: Madinah
option_B: Mekah
option_C: Mesir
option_D: Yerusalem
answer: B
clue: Ka'bah berada di Masjidil Haram.

[SOAL]
text: Zakat fitrah wajib dikeluarkan sebelum...
option_A: Shalat Idul Fitri
option_B: Shalat Jumat
option_C: Shalat Dzuhur
option_D: Buka puasa
answer: A
clue: Waktunya sampai shalat Id dimulai.

[SOAL]
text: Surah pertama dalam Al-Qur'an adalah...
option_A: Al-Baqarah
option_B: Ali Imran
option_C: Al-Fatihah
option_D: An-Nas
answer: C
clue: Wajib dibaca dalam setiap rakaat.

[SOAL]
text: Malaikat yang meniup sangkakala adalah...
option_A: Jibril
option_B: Mikail
option_C: Israfil
option_D: Izrail
answer: C
clue: Pada hari kiamat.

[SOAL]
text: Hari kiamat disebut juga...
option_A: Yaumul Jaza'
option_B: Yaumul Hisab
option_C: Yaumul Ba'ats
option_D: Yaumul Qiyamah
answer: D
clue: Hari kebangkitan.

[SOAL]
text: Puasa Ramadhan rukun Islam ke...
option_A: 1
option_B: 2
option_C: 3
option_D: 4
answer: C
clue: Setelah syahadat & shalat.

[SOAL]
text: Zakat mal wajib jika harta capai...
option_A: Nisab
option_B: Fidyah
option_C: Kaffarat
option_D: Mahr
answer: A
clue: Minimal 85g emas/setara.

[SOAL]
text: Shalat Jumat wajib bagi...
option_A: Semua muslim
option_B: Laki-laki muslim baligh
option_C: Perempuan muslim
option_D: Anak-anak
answer: B
clue: Kecuali musafir atau sakit.

[SOAL]
text: Tayamum boleh jika...
option_A: Tidak ada air atau sakit
option_B: Air dingin
option_C: Malas
option_D: Hujan
answer: A
clue: Pengganti wudhu.

[SOAL]
text: Nabi yang membelah laut adalah...
option_A: Nabi Musa
option_B: Nabi Isa
option_C: Nabi Yusuf
option_D: Nabi Sulaiman
answer: A
clue: Laut Merah.

[SOAL]
text: Nabi yang bicara dengan hewan...
option_A: Nabi Adam
option_B: Nabi Nuh
option_C: Nabi Sulaiman
option_D: Nabi Daud
answer: C
clue: Diberi kerajaan besar.

[SOAL]
text: Surah tanpa "Bismillah" adalah...
option_A: Al-Fatihah
option_B: At-Taubah
option_C: Al-Ikhlas
option_D: An-Nas
answer: B
clue: Hanya satu di Al-Qur'an.

[SOAL]
text: Malaikat pencatat amal baik...
option_A: Raqib
option_B: Atid
option_C: Jibril
option_D: Mikail
answer: A
clue: Di sebelah kanan.

[SOAL]
text: Kitab Zabur untuk Nabi...
option_A: Musa
option_B: Daud
option_C: Isa
option_D: Muhammad
answer: B
clue: Berisi zikir & puji-pujian.

[SOAL]
text: Hari pembalasan disebut...
option_A: Yaumul Mizan
option_B: Yaumul Hisab
option_C: Yaumul Jaza'
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Semua istilah benar.

[SOAL]
text: Shalat sunnah sebelum Subuh...
option_A: Qabliyah Subuh
option_B: Ba'diyah Subuh
option_C: Tahajud
option_D: Witir
answer: A
clue: 2 rakaat.

[SOAL]
text: Puasa Senin-Kamis hukumnya...
option_A: Wajib
option_B: Sunnah
option_C: Makruh
option_D: Haram
answer: B
clue: Dicontohkan Nabi.

[SOAL]
text: Niat zakat fitrah...
option_A: "Nawaitu an ukhrija zakaata fithri..."
option_B: "Nawaitu shouma ghadin..."
option_C: "Ushalli fardhal maghribi..."
option_D: "Allahu Akbar"
answer: A
clue: Saat membayar.

[SOAL]
text: Haji ifrad artinya...
option_A: Haji saja
option_B: Umrah dulu
option_C: Bersamaan
option_D: Bawa hewan
answer: A
clue: Tanpa umrah.

[SOAL]
text: Waktu mustajab Jumat...
option_A: Setelah Ashar
option_B: Saat khutbah
option_C: Antara Ashar-Maghrib
option_D: Saat imam duduk antara khutbah
answer: D
clue: Saat ijabah.

[SOAL]
text: Shalat tanpa azan...
option_A: Jumat
option_B: Id
option_C: Dzuhur
option_D: Maghrib
answer: B
clue: Idul Fitri/Adha.

[SOAL]
text: Bacaan rukuk...
option_A: Al-Fatihah
option_B: Al-Ikhlas
option_C: Subhanallah (3x)
option_D: Ayat Kursi
answer: C
clue: Bukan ayat.

[SOAL]
text: Malaikat pencabut nyawa...
option_A: Jibril
option_B: Mikail
option_C: Israfil
option_D: Izrail
answer: D
clue: Malaikat Maut.

[SOAL]
text: Nabi dibakar tapi selamat...
option_A: Nabi Ibrahim
option_B: Nabi Luth
option_C: Nabi Yunus
option_D: Nabi Ayub
answer: A
clue: Api jadi dingin.

[SOAL]
text: Puasa haram...
option_A: Sehari penuh tanpa buka
option_B: Ramadhan
option_C: Senin-Kamis
option_D: Arafah
answer: A
clue: Puasa wishal.

[SOAL]
text: Zakat profesi termasuk...
option_A: Zakat fitrah
option_B: Zakat mal
option_C: Zakat tanaman
option_D: Zakat emas
answer: B
clue: Harta berkembang.

[SOAL]
text: Shalat Tarawih setelah...
option_A: Maghrib
option_B: Isya
option_C: Subuh
option_D: Dzuhur
answer: B
clue: Malam Ramadhan.

[SOAL]
text: Surah Al-Kafirun ayat...
option_A: 4
option_B: 5
option_C: 6
option_D: 7
answer: C
clue: "Qul ya ayyuhal kafirun...".

[SOAL]
text: Kota hijrah Nabi...
option_A: Mekah
option_B: Madinah
option_C: Thaif
option_D: Yerusalem
answer: B
clue: Dari Mekah ke Yastrib.

[SOAL]
text: Perang pertama Islam...
option_A: Uhud
option_B: Khandaq
option_C: Badar
option_D: Tabuk
answer: C
clue: Tahun 2 H.

[SOAL]
text: Sahabat pertama masuk Islam...
option_A: Abu Bakar
option_B: Umar
option_C: Utsman
option_D: Ali
answer: A
clue: Ash-Shiddiq.

[SOAL]
text: Khutbah Jumat disampaikan...
option_A: Duduk
option_B: Berdiri
option_C: Berbaring
option_D: Rukuk
answer: B
clue: Imam berdiri.

[SOAL]
text: Waktu Dzuhur dimulai saat...
option_A: Matahari terbit
option_B: Matahari condong
option_C: Matahari di atas kepala
option_D: Bayangan = benda
answer: B
clue: Condong ke barat.