[SOAL]
text: The past tense of "go" is...
option_A: goed
option_B: gone
option_C: went
option_D: going
answer: C
clue: Irregular verb.

[SOAL]
text: "She ___ to school every day."
option_A: go
option_B: goes
option_C: gone
option_D: going
answer: B
clue: Present simple, subject "she" → verb + s.

[SOAL]
text: The synonym of "happy" is...
option_A: sad
option_B: angry
option_C: joyful
option_D: afraid
answer: C
clue: Similar meaning.

[SOAL]
text: "There ___ three books on the table."
option_A: is
option_B: are
option_C: am
option_D: be
answer: B
clue: Plural subject → are.

[SOAL]
text: The antonym of "big" is...
option_A: large
option_B: huge
option_C: small
option_D: giant
answer: C
clue: Opposite meaning.

[SOAL]
text: "I have ___ English for 5 years."
option_A: learn
option_B: learned
option_C: learning
option_D: learns
answer: B
clue: Present perfect: have + V3.

[SOAL]
text: The capital of Indonesia is...
option_A: Surabaya
option_B: Bandung
option_C: Jakarta
option_D: Yogyakarta
answer: C
clue: Sejak kemerdekaan.

[SOAL]
text: "If I ___ you, I would study harder."
option_A: am
option_B: was
option_C: were
option_D: be
answer: C
clue: Subjunctive mood.

[SOAL]
text: The plural form of "child" is...
option_A: childs
option_B: children
option_C: childes
option_D: child's
answer: B
clue: Irregular plural.

[SOAL]
text: "He is interested ___ playing football."
option_A: on
option_B: in
option_C: at
option_D: for
answer: B
clue: Interested in + gerund.

[SOAL]
text: The past participle of "eat" is...
option_A: eat
option_B: ate
option_C: eaten
option_D: eating
answer: C
clue: Used in present perfect.

[SOAL]
text: "She has been studying ___ 3 hours."
option_A: for
option_B: since
option_C: in
option_D: at
answer: A
clue: Duration of time.

[SOAL]
text: Which is a modal verb?
option_A: walk
option_B: run
option_C: can
option_D: jump
answer: C
clue: Can, could, may, might, etc.

[SOAL]
text: "I ___ to Jakarta yesterday."
option_A: go
option_B: goes
option_C: went
option_D: going
answer: C
option_D: Past tense.

[SOAL]
text: The comparative form of "good" is...
option_A: gooder
option_B: more good
option_C: better
option_D: best
answer: C
clue: Irregular comparative.

[SOAL]
text: "He ___ a car last year."
option_A: buy
option_B: buys
option_C: bought
option_D: buying
answer: C
clue: Past tense.

[SOAL]
text: The superlative form of "bad" is...
option_A: badder
option_B: more bad
option_C: worse
option_D: worst
answer: D
clue: Irregular superlative.

[SOAL]
text: "We ___ going to the market now."
option_A: is
option_B: am
option_C: are
option_D: be
answer: C
clue: We + are.

[SOAL]
text: "She ___ English fluently."
option_A: speak
option_B: speaks
option_C: spoke
option_D: speaking
answer: B
clue: Third person singular.

[SOAL]
text: "They ___ here since 2010."
option_A: live
option_B: lives
option_C: have lived
option_D: lived
answer: C
clue: Present perfect with "since".

[SOAL]
text: The opposite of "hot" is...
option_A: warm
option_B: cold
option_C: cool
option_D: burning
answer: B
clue: Opposite.

[SOAL]
text: "I will call you ___ I arrive."
option_A: when
option_B: because
option_C: but
option_D: so
answer: A
clue: Time conjunction.

[SOAL]
text: The possessive form of "it" is...
option_A: it's
option_B: its
option_C: it is
option_D: it has
answer: B
clue: Possessive adjective.

[SOAL]
text: "She is taller ___ her sister."
option_A: then
option_B: than
option_C: from
option_D: to
answer: B
clue: Comparative conjunction.

[SOAL]
text: "He has ___ finished his homework."
option_A: already
option_B: yet
option_C: still
option_D: ever
answer: A
clue: Present perfect.

[SOAL]
text: The past continuous form of "read" is...
option_A: read
option_B: reads
option_C: was reading
option_D: have read
answer: C
clue: Was/were + V-ing.

[SOAL]
text: "She ___ to music every night."
option_A: listen
option_B: listens
option_C: listened
option_D: listening
answer: B
clue: Present simple, third person.

[SOAL]
text: "I don't like ___ on Sundays."
option_A: to work
option_B: working
option_C: work
option_D: worked
answer: A
clue: Like + to + V1.

[SOAL]
text: The future tense is formed with...
option_A: will + V1
option_B: will + V2
option_C: will + V3
option_D: will + V-ing
answer: A
clue: Will + base verb.

[SOAL]
text: "The book ___ on the table belongs to me."
option_A: lay
option_B: lying
option_C: lies
option_D: laid
answer: B
clue: Present participle as adjective.

[SOAL]
text: "He is good ___ playing chess."
option_A: in
option_B: at
option_C: on
option_D: for
answer: B
clue: Good at + gerund.

[SOAL]
text: The past perfect tense is formed with...
option_A: had + V1
option_B: had + V2
option_C: had + V3
option_D: have + V3
answer: C
clue: Had + past participle.

[SOAL]
text: "She has lived here ___ 2015."
option_A: for
option_B: since
option_C: in
option_D: at
answer: B
clue: Since + specific time.

[SOAL]
text: The present continuous tense is formed with...
option_A: am/is/are + V1
option_B: am/is/are + V2
option_C: am/is/are + V3
option_D: am/is/are + V-ing
answer: D
clue: To be + V-ing.

[SOAL]
text: "I have never ___ to Japan."
option_A: been
option_B: went
option_C: go
option_D: going
answer: A
clue: Present perfect with "never".

[SOAL]
text: The passive voice of "She writes a letter" is...
option_A: A letter is written by her.
option_B: A letter was written by her.
option_C: A letter wrote by her.
option_D: She is written a letter.
answer: A
clue: To be + past participle.

[SOAL]
text: "He ___ a shower when I called."
option_A: takes
option_B: took
option_C: was taking
option_D: has taken
answer: C
clue: Past continuous.

[SOAL]
text: "If I were rich, I ___ travel the world."
option_A: will
option_B: would
option_C: can
option_D: may
answer: B
clue: Second conditional.

[SOAL]
text: The plural of "mouse" is...
option_A: mouses
option_B: mousees
option_C: mice
option_D: mices
answer: C
clue: Irregular plural.

[SOAL]
text: "She is the ___ student in the class."
option_A: smart
option_B: smarter
option_C: smartest
option_D: more smart
answer: C
clue: Superlative form.