[SOAL]
text: Kalimat yang benar secara ejaan adalah...
option_A: Dia pergi ke pasar.
option_B: Dia pergi ke-pasar.
option_C: Dia pergi kep pasar.
option_D: Dia pergi ke, pasar.
answer: A
clue: Tidak perlu tanda hubung.

[SOAL]
text: Majas perbandingan "seperti" disebut...
option_A: Metafora
option_B: Simile
option_C: Personifikasi
option_D: Hiperbola
answer: B
clue: "Hatinya keras seperti batu".

[SOAL]
text: Kalimat utama dalam paragraf biasanya terletak di...
option_A: Awal paragraf
option_B: Tengah paragraf
option_C: Akhir paragraf
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Tergantung jenis paragraf.

[SOAL]
text: Sinonim kata "bahagia" adalah...
option_A: Sedih
option_B: Gembira
option_C: Marah
option_D: Takut
answer: B
clue: Persamaan makna.

[SOAL]
text: Antonim kata "tinggi" adalah...
option_A: Besar
option_B: Pendek
option_C: Rendah
option_D: Kecil
answer: C
clue: Lawan makna.

[SOAL]
text: Kata yang penulisannya sesuai KBBI adalah...
option_A: Cekal
option_B: Jekal
option_C: Sekal
option_D: Tekal
answer: A
clue: Teguh pendirian.

[SOAL]
text: Kalimat efektif harus...
option_A: Menggunakan banyak kata
option_B: Jelas dan tepat
option_C: Panjang dan berbelit
option_D: Banyak majas
answer: B
clue: Komunikatif.

[SOAL]
text: Paragraf yang pola pengembangannya dari umum ke khusus disebut...
option_A: Deduktif
option_B: Induktif
option_C: Campuran
option_D: Naratif
answer: A
clue: Kalimat utama di awal.

[SOAL]
text: Surat resmi harus mencantumkan...
option_A: Kop surat
option_B: Nomor surat
option_C: Lampiran
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Kelengkapan surat dinas.

[SOAL]
text: Karya sastra yang menceritakan kisah hidup seseorang ditulis oleh orang lain disebut...
option_A: Otobiografi
option_B: Biografi
option_C: Novel
option_D: Cerpen
answer: B
clue: Otobiografi oleh diri sendiri.

[SOAL]
text: Yang termasuk kalimat deklaratif adalah...
option_A: Siapa yang datang?
option_B: Datanglah segera!
option_C: Buku itu milikku.
option_D: Aduh!
answer: C
clue: Kalimat pernyataan.

[SOAL]
text: Klausa bebas adalah klausa yang...
option_A: Tidak dapat berdiri sendiri
option_B: Dapat berdiri sendiri
option_C: Tidak memiliki predikat
option_D: Tidak memiliki subjek
answer: B
clue: Dapat menjadi kalimat utuh.

[SOAL]
text: Imbuhan "me-" pada kata "membaca" berfungsi untuk membentuk...
option_A: Adjektiva
option_B: Verba
option_C: Nomina
option_D: Adverbia
answer: B
clue: Kata kerja.

[SOAL]
text: Kalimat majemuk setara disebut juga kalimat...
option_A: Bertingkat
option_B: Pararel
option_C: Koordinatif
option_D: Subordinatif
answer: C
clue: Menggunakan kata sambung koordinatif.

[SOAL]
text: Kalimat pasif ditandai dengan...
option_A: Subjek sebagai pelaku
option_B: Subjek sebagai penderita
option_C: Tidak ada predikat
option_D: Tidak ada objek
answer: B
clue: Subjek dikenai perbuatan.

[SOAL]
text: Gaya bahasa yang menyamakan dua hal yang berbeda disebut...
option_A: Metafora
option_B: Simile
option_C: Personifikasi
option_D: Hiperbola
answer: A
clue: "Dia adalah bintang kelas".

[SOAL]
text: Kalimat yang menyatakan perintah disebut...
option_A: Interogatif
option_B: Deklaratif
option_C: Imperatif
option_D: Ekspresif
answer: C
clue: Kalimat perintah.

[SOAL]
text: Yang termasuk majas hiperbola adalah...
option_A: Hatinya sebesar gajah
option_B: Hatinya seperti batu
option_C: Hatinya menyatu dengan alam
option_D: Hatinya menjerit
answer: A
clue: Berlebihan, hiperbola.

[SOAL]
text: Dalam puisi, baris pertama disebut...
option_A: Isi
option_B: Sampiran
option_B: Isi
option_D: Sajak
answer: B
clue: Bagian awal sebelum isi.

[SOAL]
text: Kalimat yang menyatakan pertanyaan disebut...
option_A: Deklaratif
option_B: Interogatif
option_C: Imperatif
option_D: Ekspresif
answer: B
clue: Kalimat tanya.

[SOAL]
text: Kalimat "Aku sedang membaca buku" termasuk jenis...
option_A: Kalimat aktif transitif
option_B: Kalimat aktif intransitif
option_C: Kalimat pasif
option_D: Kalimat perintah
answer: A
clue: Ada objek "buku".

[SOAL]
text: Kaidah kebahasaan yang tidak boleh dilanggar dalam surat resmi adalah...
option_A: Ejaan
option_B: Struktur kalimat
option_C: Tanda baca
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Surat resmi harus formal.

[SOAL]
text: Sinonim dari kata "gigih" adalah...
option_A: Malas
option_B: Rajin
option_C: Lekas
option_D: Tidak semangat
answer: B
clue: Teguh dan ulet.

[SOAL]
text: Antonim dari kata "berani" adalah...
option_A: Tegas
option_B: Takut
option_C: Bijak
option_D: Cerdas
answer: B
clue: Lawan dari keberanian.

[SOAL]
text: Kalimat "Jika hujan turun, saya tidak pergi." termasuk kalimat...
option_A: Majemuk bertingkat
option_B: Majemuk setara
option_C: Tunggal
option_D: Rangkap
answer: A
clue: Ada klausa utama dan klausa pengganti.

[SOAL]
text: Gaya bahasa yang memberikan sifat manusia pada benda mati disebut...
option_A: Metafora
option_B: Simile
option_C: Personifikasi
option_D: Hiperbola
answer: C
clue: "Pintu menangis".

[SOAL]
text: Kalimat "Ia adalah seorang guru yang hebat." termasuk jenis...
option_A: Kalimat aktif
option_B: Kalimat pasif
option_C: Kalimat nominal
option_D: Kalimat verbal
answer: C
clue: Predikatnya bukan kata kerja.

[SOAL]
text: Kata "karena" dalam kalimat "Karena hujan, ia tidak datang." berfungsi sebagai...
option_A: Kata sambung
option_B: Kata depan
option_C: Kata kerja
option_D: Kata benda
answer: A
clue: Menghubungkan dua bagian kalimat.

[SOAL]
text: Kalimat yang menyatakan perasaan disebut...
option_A: Deklaratif
option_B: Interogatif
option_C: Imperatif
option_D: Ekspresif
answer: D
clue: Kalimat ekspresif.

[SOAL]
text: Yang termasuk majas ironi adalah...
option_A: Pekerjaanmu sangat rapi
option_B: Pekerjaanmu kacau
option_C: Pekerjaanmu biasa
option_D: Pekerjaanmu tidak rapi
answer: A
clue: Mengatakan sebaliknya dari maksud.

[SOAL]
text: Dalam puisi, rima ABCD disebut rima...
option_A: Bebas
option_B: Terpaut
option_C: Segi empat
option_D: Tidak teratur
answer: A
clue: Tidak berpola.

[SOAL]
text: Kalimat "Ia diberi hadiah oleh ibunya." termasuk kalimat...
option_A: Aktif transitif
option_B: Pasif
option_C: Aktif intransitif
option_D: Imperatif
answer: B
clue: Subjek dikenai perbuatan.

[SOAL]
text: Gaya bahasa yang berlebihan disebut...
option_A: Metafora
option_B: Simile
option_C: Hiperbola
option_D: Personifikasi
answer: C
clue: "Saya menangis hingga lautan kering".

[SOAL]
text: Dalam teks narasi, bagian orientasi berisi...
option_A: Konflik
option_B: Klimaks
option_C: Pengenalan tokoh dan latar
option_D: Penyelesaian
answer: C
clue: Awal cerita.

[SOAL]
text: Kalimat "Semoga sukses." termasuk jenis kalimat...
option_A: Deklaratif
option_B: Interogatif
option_C: Imperatif
option_D: Ekspresif
answer: D
clue: Menyatakan perasaan harapan.

[SOAL]
text: Imbuhan "ber-" pada kata "bermain" termasuk kategori...
option_A: Awalan
option_B: Akhiran
option_C: Sisipan
option_D: Pelengkap
answer: A
clue: Awalan.

[SOAL]
text: Dalam puisi, irama terbentuk dari...
option_A: Rima
option_B: Irama kata
option_C: Tanda baca
option_D: A dan B benar
answer: D
clue: Rima dan irama kata.

[SOAL]
text: Kalimat "Apa yang kamu lakukan?" termasuk jenis...
option_A: Deklaratif
option_B: Interogatif
option_C: Imperatif
option_D: Ekspresif
answer: B
clue: Kalimat tanya.

[SOAL]
text: Kalimat yang tidak memiliki objek disebut...
option_A: Kalimat aktif transitif
option_B: Kalimat aktif intransitif
option_C: Kalimat pasif
option_D: Kalimat nominal
answer: B
clue: Tidak memerlukan objek.

[SOAL]
text: Dalam teks eksposisi, tujuan utama adalah...
option_A: Menceritakan pengalaman
option_B: Menjelaskan suatu topik
option_C: Meyakinkan pembaca
option_D: Menghibur pembaca
answer: B
clue: Penjelasan objektif.