[SOAL]
text: Organel penghasil energi dalam sel disebut...
option_A: Nukleus
option_B: Mitokondria
option_C: Ribosom
option_D: Lisosom
answer: B
clue: "Pembangkit tenaga sel".

[SOAL]
text: Proses pembuatan makanan pada tumbuhan disebut...
option_A: Respirasi
option_B: Fotosintesis
option_C: Transpirasi
option_D: Gutasi
answer: B
clue: Butuh cahaya, CO2, dan air.

[SOAL]
text: Unit terkecil makhluk hidup adalah...
option_A: Jaringan
option_B: Organ
option_C: Sel
option_D: Sistem organ
answer: C
clue: Teori sel.

[SOAL]
text: DNA terdapat di dalam...
option_A: Ribosom
option_B: Mitokondria
option_C: Nukleus
option_D: Sitoplasma
answer: C
clue: Materi genetik utama.

[SOAL]
text: Proses pernapasan menghasilkan...
option_A: Oksigen
option_B: Karbon dioksida
option_C: Glukosa
option_D: Air
answer: B
clue: C6H12O6 + 6O2 → 6CO2 + 6H2O + energi.

[SOAL]
text: Hewan pemakan tumbuhan disebut...
option_A: Karnivora
option_B: Herbivora
option_C: Omnivora
option_D: Insektivora
answer: B
clue: Contoh: sapi, kambing.

[SOAL]
text: Proses pembelahan sel menjadi dua sel anak identik disebut...
option_A: Mitosis
option_B: Meiosis
option_C: Amitosis
option_D: Gametogenesis
answer: A
clue: Untuk pertumbuhan.

[SOAL]
text: Sistem peredaran darah manusia adalah...
option_A: Terbuka
option_B: Tertutup
option_C: Ganda
option_D: Tertutup & ganda
answer: D
clue: Jantung → paru → jantung → tubuh.

[SOAL]
text: Hormon yang mengatur kadar gula darah adalah...
option_A: Adrenalin
option_B: Tiroksin
option_C: Insulin
option_D: Estrogen
answer: C
clue: Diproduksi pankreas.

[SOAL]
text: Teori evolusi dikemukakan oleh...
option_A: Lamarck
option_B: Darwin
option_C: Mendel
option_D: Wallace
answer: B
clue: Seleksi alam.

[SOAL]
text: Fungsi jantung adalah...
option_A: Menyaring darah
option_B: Memompa darah
option_C: Menghasilkan darah
option_D: Menyimpan darah
answer: B
clue: Alat sirkulasi utama.

[SOAL]
text: Zat hijau daun pada tumbuhan disebut...
option_A: Karoten
option_B: Klorofil
option_C: Xantofil
option_D: Antosianin
answer: B
clue: Menangkap cahaya matahari.

[SOAL]
text: Proses pengeluaran sisa metabolisme disebut...
option_A: Ekskresi
option_B: Sekresi
option_C: Respirasi
option_D: Digesti
answer: A
clue: Ginjal, paru, kulit.

[SOAL]
text: Enzim yang mengubah amilum menjadi glukosa adalah...
option_A: Amilase
option_B: Lipase
option_C: Pepsin
option_D: Tripsin
answer: A
clue: Di air liur.

[SOAL]
text: Proses pencernaan makanan dimulai di...
option_A: Lambung
option_B: Usus halus
option_C: Mulut
option_D: Usus besar
answer: C
clue: Dengan gigi dan air liur.

[SOAL]
text: Zat yang diperlukan dalam fotosintesis adalah...
option_A: Karbon dioksida dan oksigen
option_B: Karbon dioksida dan air
option_C: Oksigen dan air
option_D: Karbon dioksida dan nitrogen
answer: B
clue: Dengan cahaya.

[SOAL]
text: Fungsi akar pada tumbuhan adalah...
option_A: Menyerap air dan garam mineral
option_B: Menghasilkan oksigen
option_C: Menyimpan makanan
option_D: Semua benar
answer: A
clue: Penyerapan dari tanah.

[SOAL]
text: Sel darah merah diproduksi di...
option_A: Jantung
option_B: Ginjal
option_C: Sumsum tulang
option_D: Paru-paru
answer: C
clue: Tempat hematopoiesis.

[SOAL]
text: Proses pernapasan pada tumbuhan terjadi di...
option_A: Daun
option_B: Akar
option_C: Batang
option_D: Semua organ
answer: D
clue: Di semua sel.

[SOAL]
text: Fungsi ginjal adalah...
option_A: Mencerna makanan
option_B: Menghasilkan urine
option_C: Menyaring darah
option_D: B dan C benar
answer: D
clue: Filtrasi dan ekskresi.

[SOAL]
text: Proses penggabungan sperma dan sel telur disebut...
option_A: Pembuahan
option_B: Ovulasi
option_C: Menstruasi
option_D: Oogenesis
answer: A
clue: Pembentukan zigot.

[SOAL]
text: Pembuluh darah yang membawa darah dari jantung disebut...
option_A: Vena
option_B: Arteri
option_C: Kapiler
option_D: Pembuluh limfa
answer: B
clue: Arteri → keluar.

[SOAL]
text: Proses pembentukan sel telur disebut...
option_A: Spermatogenesis
option_B: Oogenesis
option_C: Mitosis
option_D: Meiosis
answer: B
clue: Di ovarium.

[SOAL]
text: Enzim pepsin dihasilkan di...
option_A: Usus halus
option_B: Lambung
option_C: Pankreas
option_D: Hati
answer: B
clue: Mengubah protein.

[SOAL]
text: Fungsi alveolus adalah...
option_A: Tempat pertukaran gas
option_B: Tempat penyaringan udara
option_C: Tempat penyimpanan udara
option_D: Tempat penghasil suara
answer: A
clue: Di paru-paru.

[SOAL]
text: Tumbuhan yang tidak berbunga disebut...
option_A: Berbiji terbuka
option_B: Berbiji tertutup
option_C: Tumbuhan biji
option_D: Tumbuhan karang
answer: A
clue: Contoh: pinus, melinjo.

[SOAL]
text: Fungsi kloroplas adalah...
option_A: Sintesis protein
option_B: Respirasi sel
option_C: Fotosintesis
option_D: Pembelahan sel
answer: C
clue: Tempat fotosintesis.

[SOAL]
text: Proses pembentukan sperma disebut...
option_A: Oogenesis
option_B: Spermatogenesis
option_C: Mitosis
option_D: Meiosis
answer: B
clue: Di testis.

[SOAL]
text: Hormon yang mengatur pertumbuhan adalah...
option_A: Insulin
option_B: Tiroksin
option_C: Somatotropin
option_D: Estrogen
answer: C
clue: Dihasilkan hipofisis.

[SOAL]
text: Jaringan yang berfungsi mengangkut air dan garam mineral adalah...
option_A: Floem
option_B: Xilem
option_C: Parenkim
option_D: Epidermis
answer: B
clue: Dari akar ke daun.

[SOAL]
text: Proses pernapasan sel disebut juga...
option_A: Respirasi eksternal
option_B: Respirasi internal
option_C: Fotosintesis
option_D: Fermentasi
answer: B
clue: Di mitokondria.

[SOAL]
text: Contoh hewan ovipar adalah...
option_A: Kucing
option_B: Anjing
option_C: Ayam
option_D: Kuda
answer: C
clue: Bertelur.

[SOAL]
text: Jaringan yang berfungsi mengangkut hasil fotosintesis adalah...
option_A: Xilem
option_B: Floem
option_C: Epidermis
option_D: Parenkim
answer: B
clue: Dari daun ke organ lain.

[SOAL]
text: Proses penguraian glukosa tanpa oksigen disebut...
option_A: Fotosintesis
option_B: Fermentasi
option_C: Respirasi aerob
option_D: Transpirasi
answer: B
clue: Contoh: ragi.

[SOAL]
text: Bagian sel yang mengatur semua kegiatan sel adalah...
option_A: Mitokondria
option_B: Nukleus
option_C: Sitoplasma
option_D: Membran sel
answer: B
clue: Mengandung DNA.

[SOAL]
text: Fungsi hemoglobin adalah...
option_A: Mengangkut oksigen
option_B: Mengangkut karbon dioksida
option_C: Membunuh kuman
option_D: A dan B benar
answer: D
clue: Protein dalam sel darah merah.

[SOAL]
text: Contoh tumbuhan berbiji tertutup adalah...
option_A: Paku
option_B: Lumut
option_C: Mangga
option_D: Pinus
answer: C
clue: Dikotil dan monokotil.

[SOAL]
text: Enzim yang mengubah lemak menjadi asam lemak adalah...
option_A: Amilase
option_B: Pepsin
option_C: Lipase
option_D: Tripsin
answer: C
clue: Di pankreas.

[SOAL]
text: Proses pengeluaran keringat berfungsi untuk...
option_A: Menjaga suhu tubuh
option_B: Membersihkan tubuh
option_C: Mengeluarkan sisa metabolisme
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Ekskresi & termoregulasi.

[SOAL]
text: Fungsi hati adalah...
option_A: Menyaring darah
option_B: Menghasilkan empedu
option_C: Menyimpan glikogen
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Organ multifungsi.