[SOAL]
text: Satuan SI untuk gaya adalah...
option_A: Joule
option_B: Watt
option_C: Newton
option_D: Pascal
answer: C
clue: Dinamai dari Isaac Newton.

[SOAL]
text: Hukum Newton I disebut juga hukum...
option_A: Aksi-reaksi
option_B: Gravitasi
option_C: Kelembaman
option_D: Energi
answer: C
clue: Benda diam tetap diam jika tidak ada gaya.

[SOAL]
text: Energi kinetik dirumuskan sebagai...
option_A: mgh
option_B: ½ mv²
option_C: F × s
option_D: ½ kx²
answer: B
clue: Bergantung pada massa & kecepatan.

[SOAL]
text: Tekanan = Gaya / ...
option_A: Massa
option_B: Volume
option_C: Luas
option_D: Waktu
answer: C
clue: P = F/A.

[SOAL]
text: Bunyi tidak dapat merambat di...
option_A: Udara
option_B: Air
option_C: Besi
option_D: Ruang hampa
answer: D
clue: Butuh medium.

[SOAL]
text: Lensa cembung bersifat...
option_A: Mengumpulkan cahaya
option_B: Menyebarkan cahaya
option_C: Memantulkan cahaya
option_D: Menyerap cahaya
answer: A
clue: Konvergen.

[SOAL]
text: Arus listrik diukur dengan...
option_A: Voltmeter
option_B: Amperemeter
option_C: Ohmmeter
option_D: Multimeter
answer: B
clue: Satuan ampere.

[SOAL]
text: Hukum Ohm: V = I × ...
option_A: R
option_B: P
option_C: t
option_D: E
answer: A
clue: Tegangan = arus × hambatan.

[SOAL]
text: Gelombang yang arah rambatnya sejajar getaran disebut...
option_A: Transversal
option_B: Longitudinal
option_C: Elektromagnetik
option_D: Mekanik
answer: B
clue: Contoh: gelombang suara.

[SOAL]
text: Warna cahaya dengan frekuensi tertinggi adalah...
option_A: Merah
option_B: Hijau
option_C: Biru
option_D: Ungu
answer: D
clue: Spektrum cahaya tampak.

[SOAL]
text: Percepatan gravitasi di permukaan bumi adalah sekitar...
option_A: 9.8 m/s²
option_B: 10 m/s²
option_C: 8.9 m/s²
option_D: 9.6 m/s²
answer: A
clue: g = 9.8 m/s².

[SOAL]
text: Energi potensial gravitasi dirumuskan sebagai...
option_A: ½ mv²
option_B: mgh
option_C: F × s
option_D: E = mc²
answer: B
clue: Bergantung pada massa, gravitasi, dan ketinggian.

[SOAL]
text: Cepat rambat cahaya di ruang hampa adalah...
option_A: 3×10⁸ m/s
option_B: 3×10⁷ m/s
option_C: 3×10⁶ m/s
option_D: 3×10⁵ m/s
answer: A
clue: c = 3×10⁸ m/s.

[SOAL]
text: Gaya gesek bekerja...
option_A: Searah gerak
option_B: Berlawanan arah gerak
option_C: Tegak lurus gerak
option_D: Tidak ada arah
answer: B
clue: Menghambat gerak.

[SOAL]
text: Frekuensi diukur dalam satuan...
option_A: Meter
option_B: Hertz
option_C: Newton
option_D: Watt
answer: B
clue: f = jumlah getaran/sekon.

[SOAL]
text: Energi mekanik adalah jumlah dari...
option_A: Energi kinetik dan potensial
option_B: Energi panas dan cahaya
option_C: Energi listrik dan magnetik
option_D: Energi kimia dan nuklir
answer: A
clue: Energi total sistem.

[SOAL]
text: Dalam hukum kekekalan energi, energi tidak dapat...
option_A: Diubah bentuk
option_B: Diciptakan atau dimusnahkan
option_C: Dipindahkan
option_D: Disimpan
answer: B
clue: Energi hanya berubah bentuk.

[SOAL]
text: Alat yang digunakan untuk mengukur suhu adalah...
option_A: Barometer
option_B: Termometer
option_C: Manometer
option_D: Speedometer
answer: B
clue: Mengukur derajat panas.

[SOAL]
text: Pada benda jatuh bebas, percepatannya adalah...
option_A: Nol
option_B: g
option_C: Tergantung massa
option_D: Tergantung ketinggian
answer: B
clue: a = g = 9.8 m/s².

[SOAL]
text: Gaya sentripetal bekerja pada benda yang...
option_A: Bergerak lurus
option_B: Bergerak melingkar
option_C: Diam
option_D: Bergerak acak
answer: B
clue: Menuju pusat lingkaran.

[SOAL]
text: Dalam gerak lurus beraturan (GLB), kecepatan...
option_A: Bertambah
option_B: Berkurang
option_C: Tetap
option_D: Nol
answer: C
clue: Tidak ada percepatan.

[SOAL]
text: Hukum Pascal berlaku pada...
option_A: Zat padat
option_B: Zat cair
option_C: Gas
option_D: Semua zat
answer: B
clue: Tekanan dalam zat cair.

[SOAL]
text: Alat yang digunakan untuk mengukur tekanan udara adalah...
option_A: Barometer
option_B: Manometer
option_C: Speedometer
option_D: Termometer
answer: A
clue: Mengukur tekanan atmosfer.

[SOAL]
text: Cahaya merambat dalam garis...
option_A: Lengkung
option_B: Zigzag
option_C: Lurus
option_D: Melingkar
answer: C
clue: Dalam medium homogen.

[SOAL]
text: Dalam rangkaian listrik, arus mengalir dari...
option_A: Negatif ke positif
option_B: Positif ke negatif
option_C: Tidak mengalir
option_D: Bolak-balik
answer: B
clue: Konvensi arus listrik.

[SOAL]
text: Energi listrik dirumuskan sebagai...
option_A: W = V × I × t
option_B: W = I × R
option_C: W = V × I
option_D: W = R × t
answer: A
clue: W = energi, V = tegangan, I = arus, t = waktu.

[SOAL]
text: Alat yang digunakan untuk mengukur hambatan adalah...
option_A: Voltmeter
option_B: Amperemeter
option_C: Ohmmeter
option_D: Multimeter
answer: C
clue: Mengukur resistansi.

[SOAL]
text: Dalam gelombang transversal, arah getar...
option_A: Sejajar rambat
option_B: Tegak lurus rambat
option_C: Acak
option_D: Tidak ada getar
answer: B
clue: Contoh: gelombang tali.

[SOAL]
text: Frekuensi suara di bawah 20 Hz disebut...
option_A: Ultrasonik
option_B: Audiosonik
option_C: Infrasonik
option_D: Supersonik
answer: C
clue: Tidak terdengar manusia.

[SOAL]
text: Cepat rambat bunyi paling cepat di...
option_A: Udara
option_B: Air
option_C: Baja
option_D: Ruang hampa
answer: C
clue: Zat padat > cair > gas.

[SOAL]
text: Dalam cermin datar, bayangan bersifat...
option_A: Maya, tegak, diperbesar
option_B: Nyata, terbalik, diperkecil
option_C: Maya, tegak, sama besar
option_D: Nyata, tegak, sama besar
answer: C
clue: Sama besar & tegak.

[SOAL]
text: Gaya gravitasi antara dua benda berbanding terbalik dengan...
option_A: Massa
option_B: Jarak
option_C: Kuadrat jarak
option_D: Kuadrat massa
answer: C
clue: F ∝ 1/r².

[SOAL]
text: Dalam hukum kekekalan momentum, momentum total sebelum dan sesudah tumbukan adalah...
option_A: Berbeda
option_B: Sama
option_C: Nol
option_D: Tak hingga
answer: B
clue: Momentum kekal jika tidak ada gaya luar.

[SOAL]
text: Energi yang dimiliki benda karena ketinggiannya disebut...
option_A: Energi kinetik
option_B: Energi potensial
option_C: Energi mekanik
option_D: Energi termal
answer: B
clue: Bergantung ketinggian.

[SOAL]
text: Dalam rangkaian paralel, tegangan pada tiap beban...
option_A: Berbeda
option_B: Sama
option_C: Nol
option_D: Tak hingga
answer: B
clue: Tegangan tetap.

[SOAL]
text: Gaya Coulomb terjadi antara...
option_A: Dua benda bermassa
option_B: Dua muatan listrik
option_C: Dua benda bermagnet
option_D: Dua gelombang
answer: B
clue: Gaya antara muatan.

[SOAL]
text: Energi yang dilepaskan saat benda jatuh adalah...
option_A: Energi potensial → kinetik
option_B: Energi kinetik → potensial
option_C: Energi panas → cahaya
option_D: Energi listrik → mekanik
answer: A
clue: Konversi energi.

[SOAL]
text: Dalam hukum Snellius, sinar datang, sinar bias, dan garis normal terletak pada...
option_A: Bidang berbeda
option_B: Bidang tegak lurus
option_C: Bidang yang sama
option_D: Tidak berhubungan
answer: C
clue: Bidang datar.

[SOAL]
text: Energi listrik dapat diubah menjadi energi lain, contohnya adalah...
option_A: Lampu → cahaya
option_B: Speaker → suara
option_C: Kompor listrik → panas
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Konversi energi.

[SOAL]
text: Alat yang digunakan untuk mengubah arus AC menjadi DC adalah...
option_A: Generator
option_B: Transformator
option_C: Rectifier
option_D: Motor
answer: C
clue: Dioda atau jembatan.

[SOAL]
text: Dalam hukum Boyle, jika suhu tetap, maka PV = ...
option_A: Tetap
option_B: Nol
option_C: Tak hingga
option_D: Berubah
answer: A
clue: PV = konstan.