[SOAL]
text: Ilmu yang mempelajari permukaan bumi dan fenomena di atasnya adalah...
option_A: Geologi
option_B: Geografi
option_C: Astronomi
option_D: Meteorologi
answer: B
clue: "Geo" = bumi, "grafi" = tulisan.

[SOAL]
text: Garis lintang 0 derajat disebut...
option_A: Garis bujur
option_B: Khatulistiwa
option_C: Garis tanggal internasional
option_D: Garis kontur
answer: B
clue: Membagi bumi jadi utara & selatan.

[SOAL]
text: Indonesia terletak di antara dua benua, yaitu...
option_A: Asia dan Australia
option_B: Asia dan Afrika
option_C: Australia dan Afrika
option_D: Asia dan Eropa
answer: A
clue: Posisi silang.

[SOAL]
text: Pulau terluas di Indonesia adalah...
option_A: Jawa
option_B: Sumatra
option_C: Kalimantan
option_D: Papua
answer: C
clue: Sekitar 539.460 km².

[SOAL]
text: Gunung tertinggi di Indonesia adalah...
option_A: Semeru
option_B: Kerinci
option_C: Rinjani
option_D: Puncak Jaya
answer: D
clue: 4.884 mdpl, di Papua.

[SOAL]
text: Lapisan atmosfer tempat terjadinya cuaca adalah...
option_A: Troposfer
option_B: Stratosfer
option_C: Mesosfer
option_D: Termosfer
answer: A
clue: Lapisan paling bawah.

[SOAL]
text: Pola aliran sungai yang menyerupai akar tumbuhan disebut...
option_A: Dendritik
option_B: Radial
option_C: Trellis
option_D: Rectangular
answer: A
clue: Daerah dataran rendah.

[SOAL]
text: Jenis tanah yang subur di Pulau Jawa adalah...
option_A: Pasir
option_B: Laterit
option_C: Aluvial
option_D: Vulkanik
answer: D
clue: Dari pelapukan material vulkanik.

[SOAL]
text: Fenomena La Nina ditandai dengan...
option_A: Suhu permukaan laut Pasifik lebih dingin
option_B: Suhu permukaan laut Pasifik lebih hangat
option_C: Tekanan udara tinggi di Pasifik
option_D: Angin muson barat melemah
answer: A
clue: Curah hujan tinggi di Indonesia.

[SOAL]
text: Wilayah Indonesia bagian barat termasuk zona waktu...
option_A: WIB
option_B: WITA
option_C: WIT
option_D: GMT+7
answer: A
clue: UTC+7.

[SOAL]
text: Batas lempeng tektonik Eurasia dan Indo-Australia menyebabkan...
option_A: Gempa bumi & gunung berapi
option_B: Tanah subur
option_C: Iklim tropis
option_D: Banyak pulau
answer: A
clue: Cincin api Pasifik.

[SOAL]
text: Proyeksi peta yang digunakan untuk wilayah ekuator adalah...
option_A: Mercator
option_B: Zenithal
option_C: Kerucut
option_D: Silinder
answer: A
clue: Distorsi kecil di ekuator.

[SOAL]
text: Indikator pembangunan manusia (IPM) terdiri dari...
option_A: Kesehatan, pendidikan, pengeluaran
option_B: Ekonomi, politik, sosial
option_C: Pendidikan, kesehatan, pendapatan
option_D: Semua benar
answer: C
clue: HDI oleh PBB.

[SOAL]
text: Pola permukiman memanjang di sepanjang jalan disebut...
option_A: Memusat
option_B: Menyebar
option_C: Linear
option_D: Radial
answer: C
clue: Sepanjang jalan raya.

[SOAL]
text: Wilayah yang dibatasi oleh kenampakan alam disebut...
option_A: Region formal
option_B: Region fungsional
option_C: Region seragam
option_D: Region geografis
answer: D
clue: Dibatasi sungai, gunung, dll.

[SOAL]
text: Konsep geografi yang menjelaskan persebaran fenomena adalah...
option_A: Lokasi
option_B: Jarak
option_C: Pola
option_D: Morfologi
answer: C
clue: Pola keruangan.

[SOAL]
text: Daerah aliran sungai disebut juga...
option_A: DAS
option_B: Delta
option_C: Meander
option_D: Oxbow lake
answer: A
clue: Daerah yang mengalirkan air ke sungai utama.

[SOAL]
text: Jenis hutan di Indonesia yang paling luas adalah...
option_A: Hutan hujan tropis
option_B: Hutan sabana
option_C: Hutan mangrove
option_D: Hutan lumut
answer: A
clue: Iklim tropis lembap.

[SOAL]
text: Fenomena pemanasan global disebabkan oleh...
option_A: Gas rumah kaca
option_B: Lubang ozon
option_C: Aktivitas vulkanik
option_D: Rotasi bumi
answer: A
clue: CO2, CH4, N2O.

[SOAL]
text: Kota di Indonesia yang terkenal sebagai kota hujan adalah...
option_A: Jakarta
option_B: Bandung
option_C: Bogor
option_D: Surabaya
answer: C
clue: Curah hujan tinggi.

[SOAL]
text: Sistem informasi geografis (SIG) digunakan untuk...
option_A: Analisis spasial
option_B: Prediksi cuaca
option_C: Pemetaan digital
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Pengolahan data keruangan.

[SOAL]
text: Wilayah ZEE Indonesia sejauh... mil dari garis pangkal
option_A: 12
option_B: 24
option_C: 200
option_D: 350
answer: C
clue: Zona Ekonomi Eksklusif.

[SOAL]
text: Fenomena pasang surut air laut disebabkan oleh...
option_A: Gravitasi bulan & matahari
option_B: Angin
option_C: Arus laut
option_D: Rotasi bumi
answer: A
clue: Gaya tarik gravitasi.

[SOAL]
text: Pulau Komodo terletak di provinsi...
option_A: NTT
option_B: NTB
option_C: Bali
option_D: Sulawesi
answer: A
clue: Taman Nasional Komodo.

[SOAL]
text: Jenis tanah yang kurang subur karena banyak mengandung besi adalah...
option_A: Vulkanik
option_B: Aluvial
option_C: Laterit
option_D: Humus
answer: C
clue: Warna merah, di daerah tropis.

[SOAL]
text: Konsep geografi yang menjelaskan keterkaitan antar wilayah adalah...
option_A: Interaksi
option_B: Interdependensi
option_C: Keterjangkauan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Konsep esensial geografi.

[SOAL]
text: Kota yang terletak di 6°LS 106°BT adalah...
option_A: Jakarta
option_B: Bandung
option_C: Yogyakarta
option_D: Surabaya
answer: A
clue: Koordinat Jakarta.

[SOAL]
text: Wilayah Indonesia yang paling sering mengalami gempa adalah...
option_A: Jawa
option_B: Sumatra
option_C: Sulawesi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Daerah cincin api.

[SOAL]
text: Fenomena El Nino ditandai dengan...
option_A: Suhu laut Pasifik lebih hangat
option_B: Suhu laut Pasifik lebih dingin
option_C: Tekanan udara rendah di Pasifik
option_D: Angin muson timur melemah
answer: A
clue: Kemarau panjang di Indonesia.

[SOAL]
text: Proses erosi oleh angin disebut...
option_A: Abrasi
option_B: Deflasi
option_C: Korasi
option_D: Eksarasi
answer: B
clue: Pengikisan oleh angin.

[SOAL]
text: Jenis pertanian yang menggunakan lahan kering disebut...
option_A: Sawah
option_B: Ladang
option_C: Tegalan
option_D: Perkebunan
answer: B
clue: Tanpa irigasi.

[SOAL]
text: Kota di Indonesia yang terkenal sebagai kota pendidikan adalah...
option_A: Jakarta
option_B: Bandung
option_C: Yogyakarta
option_D: Malang
answer: C
clue: Banyak universitas.

[SOAL]
text: Wilayah yang memiliki iklim Af (hujan tropis) menurut Koppen adalah...
option_A: Papua
option_B: Jawa
option_C: NTT
option_D: Kalimantan
answer: D
clue: Hujan sepanjang tahun.

[SOAL]
text: Konsep geografi yang menjelaskan nilai suatu tempat adalah...
option_A: Lokasi
option_B: Jarak
option_C: Aksesibilitas
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Nilai strategis, ekonomi, dll.

[SOAL]
text: Gunung api tipe strato contohnya...
option_A: Merapi
option_B: Batur
option_C: Ijen
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Kerucut, letusan eksplosif.

[SOAL]
text: Fenomena tanah longsor sering terjadi di daerah...
option_A: Dataran rendah
option_B: Pegunungan curam
option_C: Pantai
option_D: Rawa
answer: B
clue: Lereng curam & hujan.

[SOAL]
text: Kota yang terletak di garis khatulistiwa adalah...
option_A: Pontianak
option_B: Jakarta
option_C: Bandung
option_D: Makassar
answer: A
clue: Tugu Khatulistiwa.

[SOAL]
text: Wilayah Indonesia bagian timur termasuk zona waktu...
option_A: WIB
option_B: WITA
option_C: WIT
option_D: GMT+9
answer: C
clue: UTC+9.

[SOAL]
text: Proses pembentukan stalaktit & stalagmit terjadi di...
option_A: Gua kapur
option_B: Pantai
option_C: Gunung
option_D: Sungai
answer: A
clue: Pelarutan kapur.

[SOAL]
text: Jenis transportasi yang paling dominan di Indonesia adalah...
option_A: Darat
option_B: Laut
option_C: Udara
option_D: Kereta api
answer: B
clue: Negara kepulauan.