[SOAL]
text: Lambang unsur oksigen adalah...
option_A: Ox
option_B: O
option_C: Ok
option_D: Os
answer: B
clue: Dari "Oxygen".

[SOAL]
text: pH 7 berarti larutan bersifat...
option_A: Asam
option_B: Basa
option_C: Netral
option_D: Korosif
answer: C
clue: Air murni = pH 7.

[SOAL]
text: Reaksi antara asam dan basa menghasilkan...
option_A: Garam dan air
option_B: Gas hidrogen
option_C: Endapan
option_D: Panas
answer: A
clue: Netralisasi.

[SOAL]
text: Jumlah proton dalam atom disebut...
option_A: Nomor massa
option_B: Nomor atom
option_C: Jumlah neutron
option_D: Jumlah elektron
answer: B
clue: Menentukan identitas unsur.

[SOAL]
text: Ikatan yang terbentuk karena pemakaian bersama pasangan elektron adalah...
option_A: Ionik
option_B: Kovalen
option_C: Logam
option_D: Van der Waals
answer: B
clue: Contoh: H₂O.

[SOAL]
text: Larutan yang dapat menghantarkan listrik disebut...
option_A: Koloid
option_B: Suspensi
option_C: Elektrolit
option_D: Non-elektrolit
answer: C
clue: Ada ion bebas.

[SOAL]
text: Unsur yang paling melimpah di atmosfer bumi adalah...
option_A: Oksigen
option_B: Karbon dioksida
option_C: Nitrogen
option_D: Argon
answer: C
clue: Sekitar 78%.

[SOAL]
text: Reaksi pembakaran selalu membutuhkan...
option_A: Oksigen
option_B: Air
option_C: Karbon
option_D: Panas
answer: A
clue: Oksidasi.

[SOAL]
text: Senyawa dengan rumus H₂SO₄ adalah...
option_A: Asam klorida
option_B: Asam nitrat
option_C: Asam sulfat
option_D: Asam asetat
answer: C
clue: Asam kuat.

[SOAL]
text: Perubahan yang tidak menghasilkan zat baru disebut...
option_A: Kimia
option_B: Fisika
option_C: Biologi
option_D: Nuklir
answer: B
clue: Contoh: mencair, membeku.

[SOAL]
text: Lambang unsur natrium adalah...
option_A: Na
option_B: Ni
option_C: Nb
option_D: N
answer: A
clue: Dari natrium.

[SOAL]
text: Senyawa yang terdiri dari logam dan nonlogam umumnya membentuk ikatan...
option_A: Kovalen
option_B: Ionik
option_C: Logam
option_D: Hidrogen
answer: B
clue: Transfer elektron.

[SOAL]
text: Jumlah elektron maksimum pada kulit L adalah...
option_A: 2
option_B: 8
option_C: 18
option_D: 32
answer: B
clue: 2n², n=2 → 8.

[SOAL]
text: Reaksi yang melepaskan energi disebut...
option_A: Endoterm
option_B: Eksoterm
option_C: Reversible
option_D: Irreversible
answer: B
clue: Contoh: pembakaran.

[SOAL]
text: Dalam reaksi kimia, jumlah atom sebelum dan sesudah harus...
option_A: Berbeda
option_B: Sama
option_C: Nol
option_D: Tak hingga
answer: B
clue: Hukum kekekalan massa.

[SOAL]
text: Larutan asam memiliki pH...
option_A: 7
option_B: Lebih dari 7
option_C: Kurang dari 7
option_D: 0
answer: C
clue: pH < 7 = asam.

[SOAL]
text: Larutan basa memiliki pH...
option_A: 7
option_B: Lebih dari 7
option_C: Kurang dari 7
option_D: 14
answer: B
clue: pH > 7 = basa.

[SOAL]
text: Contoh larutan non-elektrolit adalah...
option_A: Gula
option_B: Garam
option_C: Asam klorida
option_D: Natrium hidroksida
answer: A
clue: Tidak mengion.

[SOAL]
text: Senyawa dengan rumus kimia CO₂ adalah...
option_A: Karbon monoksida
option_B: Karbon dioksida
option_C: Kalsium oksida
option_D: Klorin dioksida
answer: B
clue: Produk pernapasan.

[SOAL]
text: Dalam tabel periodik, unsur-unsur disusun berdasarkan...
option_A: Massa atom
option_B: Nomor atom
option_C: Jumlah neutron
option_D: Sifat kimia
answer: B
clue: Nomor atom = jumlah proton.

[SOAL]
text: Senyawa ionik umumnya larut dalam...
option_A: Air
option_B: Minyak
option_C: Benzena
option_D: Karbon tetraklorida
answer: A
clue: Pelarut polar.

[SOAL]
text: Reaksi yang menyerap energi disebut...
option_A: Eksoterm
option_B: Endoterm
option_C: Katalitik
option_D: Redoks
answer: B
clue: Contoh: fotosintesis.

[SOAL]
text: Jumlah atom dalam molekul H₂SO₄ adalah...
option_A: 6
option_B: 7
option_C: 8
option_D: 9
answer: B
clue: 2H + 1S + 4O = 7.

[SOAL]
text: Unsur dengan nomor atom 11 adalah...
option_A: Magnesium
option_B: Aluminium
option_C: Natrium
option_D: Kalium
answer: C
clue: Na.

[SOAL]
text: Ikatan logam terjadi antara...
option_A: Atom logam dan nonlogam
option_B: Atom nonlogam
option_C: Atom logam dengan elektron bebas
option_D: Molekul polar
answer: C
clue: Lautan elektron.

[SOAL]
text: Senyawa yang larut dalam air dan menghantarkan listrik disebut...
option_A: Non-elektrolit
option_B: Elektrolit
option_C: Asam
option_D: Basa
answer: B
clue: Mengion dalam air.

[SOAL]
text: Dalam reaksi 2H₂ + O₂ → 2H₂O, jumlah molekul H₂O yang terbentuk adalah...
option_A: 1
option_B: 2
option_C: 3
option_D: 4
answer: B
clue: Koefisien H₂O = 2.

[SOAL]
text: Larutan garam (NaCl) dalam air bersifat...
option_A: Asam
option_B: Basa
option_C: Netral
option_D: Tidak dapat ditentukan
answer: C
clue: Garam dari asam kuat dan basa kuat.

[SOAL]
text: Unsur yang memiliki 8 elektron valensi disebut...
option_A: Logam
option_B: Nonlogam
option_C: Gas mulia
option_D: Transisi
answer: C
clue: Stabil, tidak reaktif.

[SOAL]
text: Dalam reaksi redoks, oksidasi adalah...
option_A: Penambahan elektron
option_B: Pelepasan elektron
option_C: Penambahan oksigen
option_D: Pelepasan oksigen
answer: B
clue: OIL RIG: Oxidation Is Loss.

[SOAL]
text: Dalam reaksi redoks, reduksi adalah...
option_A: Pelepasan elektron
option_B: Penambahan elektron
option_C: Pelepasan oksigen
option_D: Penambahan oksigen
answer: B
clue: Reduction Is Gain.

[SOAL]
text: Unsur yang paling reaktif dalam golongan 1 (alkali) adalah...
option_A: Hidrogen
option_B: Litium
option_C: Natrium
option_D: Fransium
answer: D
clue: Semakin bawah, semakin reaktif.

[SOAL]
text: Gas yang dihasilkan dari reaksi logam dengan asam adalah...
option_A: Oksigen
option_B: Nitrogen
option_C: Hidrogen
option_D: Karbon dioksida
answer: C
clue: Zn + 2HCl → ZnCl₂ + H₂.

[SOAL]
text: Dalam sistem periodik, unsur yang berada dalam satu golongan memiliki...
option_A: Jumlah elektron valensi sama
option_B: Jumlah kulit elektron sama
option_C: Massa atom sama
option_D: Jumlah proton sama
answer: A
clue: Sifat kimia mirip.

[SOAL]
text: Contoh unsur transisi adalah...
option_A: Natrium
option_B: Besi
option_C: Oksigen
option_D: Karbon
answer: B
clue: Golongan 3-12.

[SOAL]
text: Dalam reaksi pengendapan, terbentuk...
option_A: Gas
option_B: Air
option_C: Endapan
option_D: Energi
answer: C
clue: Zat tidak larut.

[SOAL]
text: Dalam reaksi asam-basa, garam terbentuk dari...
option_A: Kation asam dan anion basa
option_B: Kation basa dan anion asam
option_C: Hanya dari asam
option_D: Hanya dari basa
answer: B
clue: NaOH + HCl → NaCl + H₂O.

[SOAL]
text: Larutan yang tidak menghantarkan listrik disebut...
option_A: Elektrolit
option_B: Non-elektrolit
option_C: Asam
option_D: Basa
answer: B
clue: Tidak mengion.

[SOAL]
text: Dalam reaksi pembakaran metana: CH₄ + 2O₂ → CO₂ + 2H₂O, produknya adalah...
option_A: CO₂ dan H₂
option_B: CO₂ dan H₂O
option_C: C dan H₂O
option_D: CH₄ dan O₂
answer: B
clue: Pembakaran hidrokarbon.

[SOAL]
text: Dalam reaksi penguraian air: 2H₂O → 2H₂ + O₂, jumlah mol H₂ yang terbentuk dari 2 mol H₂O adalah...
option_A: 1
option_B: 2
option_C: 3
option_D: 4
answer: B
clue: Perbandingan mol = perbandingan koefisien.