[SOAL]
text: Jumlah pemain inti basket adalah...
option_A: 5
option_B: 6
option_C: 7
option_D: 11
answer: A
clue: Di lapangan sekaligus.

[SOAL]
text: Alat bantu dalam renang gaya punggung adalah...
option_A: Papan luncur
option_B: Balok start
option_C: Pelampung
option_D: Tidak ada
answer: D
clue: Start dari dalam air.

[SOAL]
text: Tinggi net untuk voli putra adalah...
option_A: 2,24 m
option_B: 2,43 m
option_C: 2,50 m
option_D: 2,60 m
answer: B
clue: Putri 2,24 m.

[SOAL]
text: Panjang lintasan lari 1 putaran stadion adalah...
option_A: 100 m
option_B: 200 m
option_C: 400 m
option_D: 800 m
answer: C
clue: Standar internasional.

[SOAL]
text: Olahraga atletik yang termasuk nomor lompat adalah...
option_A: Lompat jauh
option_B: Lempar cakram
option_C: Tolak peluru
option_D: Semua benar
answer: A
clue: Lompat jauh, tinggi, galah, jangkit.

[SOAL]
text: Teknik dasar dalam sepak bola adalah...
option_A: Menggiring
option_B: Menendang
option_C: Menghentikan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Semua teknik dasar.

[SOAL]
text: Istilah "off side" dikenal dalam olahraga...
option_A: Basket
option_B: Voli
option_C: Sepak bola
option_D: Tenis
answer: C
clue: Posisi pemain di belakang lawan.

[SOAL]
text: Gerakan senam yang bertujuan melenturkan tubuh disebut...
option_A: Pemanasan
option_B: Pendinginan
option_C: Stretching
option_D: Inti
answer: C
clue: Peregangan otot.

[SOAL]
text: Olahraga bela diri asli Indonesia adalah...
option_A: Karate
option_B: Taekwondo
option_C: Pencak silat
option_D: Judo
answer: C
clue: Diakui UNESCO.

[SOAL]
text: Istilah "ace" dikenal dalam olahraga...
option_A: Basket
option_B: Voli
option_C: Tenis
option_D: Bulutangkis
answer: C
clue: Servis langsung menang.

[SOAL]
text: Pemain sepak bola yang bertugas menjaga gawang disebut...
option_A: Striker
option_B: Bek
option_C: Gelandang
option_D: Kiper
answer: D
clue: Tugas utama: menahan bola.

[SOAL]
text: Dalam bulutangkis, jumlah poin untuk menang satu game adalah...
option_A: 11
option_B: 15
option_C: 21
option_D: 30
answer: C
clue: Best of 3 games.

[SOAL]
text: Dalam lari jarak jauh, nomor yang biasa digunakan adalah...
option_A: 100 m
option_B: 400 m
option_C: 1500 m
option_D: 10000 m
answer: C
clue: 800 m, 1500 m, 5000 m.

[SOAL]
text: Dalam renang, gaya yang paling cepat adalah...
option_A: Gaya dada
option_B: Gaya bebas
option_C: Gaya punggung
option_D: Gaya kupu-kupu
answer: B
clue: Paling umum digunakan.

[SOAL]
text: Dalam olahraga tolak peluru, berat peluru untuk putra adalah...
option_A: 5 kg
option_B: 6 kg
option_C: 7.26 kg
option_D: 8 kg
answer: C
clue: Standar internasional.

[SOAL]
text: Dalam pertandingan bola voli, jumlah set maksimal adalah...
option_A: 3
option_B: 4
option_C: 5
option_D: 6
answer: C
clue: Best of 5 sets.

[SOAL]
text: Dalam olahraga atletik, nomor yang termasuk lari jarak pendek adalah...
option_A: 100 m
option_B: 800 m
option_C: 1500 m
option_D: 5000 m
answer: A
clue: Biasanya 100m, 200m, 400m.

[SOAL]
text: Dalam olahraga tenis meja, jumlah poin untuk menang adalah...
option_A: 11
option_B: 15
option_C: 21
option_D: 30
answer: A
clue: Best of 5 atau 7 games.

[SOAL]
text: Dalam sepak bola, jumlah pemain cadangan yang boleh digunakan dalam satu pertandingan adalah...
option_A: 3
option_B: 5
option_C: 7
option_D: 10
answer: B
clue: Aturan FIFA.

[SOAL]
text: Dalam olahraga senam, alat yang digunakan untuk nomor lompat kuda adalah...
option_A: Balok keseimbangan
option_B: Kuda lompat
option_C: Palang sejajar
option_D: Palang tunggal
answer: B
clue: Kuda lompat.

[SOAL]
text: Dalam olahraga pencak silat, gerakan yang digunakan untuk menyerang adalah...
option_A: Elakan
option_B: Serangan
option_C: Tangkisan
option_D: Jatuhan
answer: B
clue: Serangan dengan tangan/kaki.

[SOAL]
text: Dalam olahraga bulutangkis, pukulan yang dilakukan dari belakang lapangan ke arah depan disebut...
option_A: Smash
option_B: Dropshot
option_C: Serve
option_D: Lob
answer: B
clue: Pukulan jatuh dekat net.

[SOAL]
text: Dalam olahraga renang, gaya yang dilakukan dengan posisi tubuh telungkup adalah...
option_A: Gaya punggung
option_B: Gaya bebas
option_C: Gaya dada
option_D: Gaya kupu-kupu
answer: B
clue: Gaya bebas dan gaya dada.

[SOAL]
text: Dalam olahraga sepak bola, kartu merah berarti...
option_A: Peringatan
option_B: Denda
option_C: Pemain dikeluarkan
option_D: Tim kalah
answer: C
clue: Pemain tidak boleh melanjutkan pertandingan.

[SOAL]
text: Dalam olahraga basket, jumlah pemain dalam satu tim adalah...
option_A: 5
option_B: 6
option_C: 7
option_D: 12
answer: D
clue: 5 bermain, 7 cadangan.

[SOAL]
text: Dalam olahraga tenis, jumlah set untuk menang dalam pertandingan tunggal adalah...
option_A: 1
option_B: 2
option_C: 3
option_D: 5
answer: C
clue: Best of 5 sets.

[SOAL]
text: Dalam olahraga voli, jumlah pemain dalam satu tim adalah...
option_A: 5
option_B: 6
option_C: 7
option_D: 12
answer: B
clue: 6 pemain aktif di lapangan.

[SOAL]
text: Dalam olahraga lari, nomor lari estafet dilakukan oleh...
option_A: 2 orang
option_B: 3 orang
option_C: 4 orang
option_D: 5 orang
answer: C
clue: 4x100m, 4x400m.

[SOAL]
text: Dalam olahraga tinju, jumlah ronde dalam pertandingan profesional adalah...
option_A: 8
option_B: 10
option_C: 12
option_D: 15
answer: C
clue: Standar pertandingan.

[SOAL]
text: Dalam olahraga sepak bola, jumlah pemain dalam satu tim adalah...
option_A: 10
option_B: 11
option_C: 12
option_D: 15
answer: B
clue: 1 kiper + 10 pemain lapangan.

[SOAL]
text: Dalam olahraga renang, nomor gaya ganti terdiri dari...
option_A: 2 gaya
option_B: 3 gaya
option_C: 4 gaya
option_D: 5 gaya
answer: C
clue: Gaya punggung, dada, bebas, kupu-kupu.

[SOAL]
text: Dalam olahraga bulutangkis, jumlah game untuk menang adalah...
option_A: 1
option_B: 2
option_C: 3
option_D: 4
answer: B
clue: Best of 3 games.

[SOAL]
text: Dalam olahraga bola basket, jumlah quarter dalam pertandingan NBA adalah...
option_A: 2
option_B: 3
option_C: 4
option_D: 5
answer: C
clue: 4 quarter @12 menit.

[SOAL]
text: Dalam olahraga tenis meja, jumlah poin untuk menang dalam satu game adalah...
option_A: 11
option_B: 15
option_C: 21
option_D: 30
answer: A
clue: Best of 5 atau 7 games.

[SOAL]
text: Dalam olahraga sepak bola, jumlah pemain dalam satu tim yang boleh diganti adalah...
option_A: 3
option_B: 5
option_C: 7
option_D: 9
answer: B
clue: Aturan FIFA.

[SOAL]
text: Dalam olahraga renang, jumlah lintasan dalam kolam standar adalah...
option_A: 6
option_B: 8
option_C: 10
option_D: 12
answer: B
clue: Kolam 50m.

[SOAL]
text: Dalam olahraga bulutangkis, jumlah poin untuk menang dalam satu game adalah...
option_A: 11
option_B: 15
option_C: 21
option_D: 30
answer: C
clue: Best of 3 games.

[SOAL]
text: Dalam olahraga tenis, jumlah set untuk menang dalam pertandingan ganda adalah...
option_A: 1
option_B: 2
option_C: 3
option_D: 5
answer: C
clue: Best of 5 sets.

[SOAL]
text: Dalam olahraga bola basket, jumlah pemain dalam satu tim yang boleh berada di lapangan adalah...
option_A: 5
option_B: 6
option_C: 7
option_D: 12
answer: A
clue: 5 pemain aktif.