[SOAL]
text: Pancasila ditetapkan sebagai dasar negara pada tanggal...
option_A: 17 Agustus 1945
option_B: 18 Agustus 1945
option_C: 1 Juni 1945
option_D: 22 Juni 1945
answer: B
clue: Saat pengesahan UUD 1945 oleh PPKI.

[SOAL]
text: Sila pertama Pancasila berbunyi...
option_A: Persatuan Indonesia
option_B: Kerakyatan yang dipimpin oleh hikmat kebijaksanaan
option_C: Ketuhanan Yang Maha Esa
option_D: Keadilan sosial bagi seluruh rakyat Indonesia
answer: C
clue: Dasar toleransi beragama.

[SOAL]
text: Pembukaan UUD 1945 terdiri dari... alinea
option_A: 3
option_B: 4
option_C: 5
option_D: 6
answer: B
clue: Alinea ke-4 memuat dasar negara.

[SOAL]
text: Lembaga negara yang berwenang mengubah UUD adalah...
option_A: Presiden
option_B: DPR
option_C: MPR
option_D: MK
answer: C
clue: Sidang MPR.

[SOAL]
text: Hak untuk memilih dalam pemilu disebut...
option_A: Hak politik
option_B: Hak ekonomi
option_C: Hak sosial
option_D: Hak budaya
answer: A
clue: Termasuk hak aktif & pasif.

[SOAL]
text: Sumpah Pemuda diperingati setiap tanggal...
option_A: 10 November
option_B: 1 Juni
option_C: 28 Oktober
option_D: 17 Agustus
answer: C
clue: 1928 â€” "Satu Nusa, Satu Bangsa, Satu Bahasa".

[SOAL]
text: Bhinneka Tunggal Ika artinya...
option_A: Berbeda-beda tetap satu
option_B: Satu untuk semua
option_C: Persatuan dalam keberagaman
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Semboyan negara.

[SOAL]
text: Presiden dan Wakil Presiden dipilih oleh...
option_A: MPR
option_B: DPR
option_C: Rakyat
option_D: Mahkamah Agung
answer: C
clue: Sejak amendemen UUD 1945.

[SOAL]
text: Undang-undang tertinggi di Indonesia adalah...
option_A: Pancasila
option_B: UUD 1945
option_C: Ketetapan MPR
option_D: Peraturan Pemerintah
answer: B
clue: Landasan konstitusional.

[SOAL]
text: Tugas utama DPR adalah...
option_A: Mengadili pejabat
option_B: Menetapkan anggaran
option_C: Mengawasi pemerintah & membuat UU
option_D: Menegakkan hukum
answer: C
clue: Fungsi legislasi, anggaran, pengawasan.

[SOAL]
text: Lembaga yang menguji undang-undang terhadap UUD adalah...
option_A: DPR
option_B: MPR
option_C: MK
option_D: MA
answer: C
clue: Mahkamah Konstitusi.

[SOAL]
text: Kepala daerah provinsi disebut...
option_A: Bupati
option_B: Walikota
option_C: Gubernur
option_D: Camat
answer: C
clue: Dipilih langsung oleh rakyat.

[SOAL]
text: Negara Indonesia menganut sistem pemerintahan...
option_A: Presidensial
option_B: Parlementer
option_C: Monarki
option_D: Federasi
answer: A
clue: Presiden sebagai kepala negara & pemerintahan.

[SOAL]
text: Warga negara Indonesia yang berusia 17 tahun wajib memiliki...
option_A: SIM
option_B: KTP
option_C: Paspor
option_D: NPWP
answer: B
clue: Kartu Tanda Penduduk.

[SOAL]
text: Dasar hukum otonomi daerah adalah...
option_A: UU No. 22/1999
option_B: UU No. 32/2004
option_C: UU No. 23/2014
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Perkembangan regulasi otonomi.

[SOAL]
text: Hak warga negara untuk membela negara diatur dalam UUD Pasal...
option_A: 27 ayat 1
option_B: 27 ayat 3
option_C: 28
option_D: 30
answer: D
clue: Hak & kewajiban bela negara.

[SOAL]
text: Pancasila sebagai pandangan hidup bangsa tercantum dalam...
option_A: Pembukaan UUD
option_B: Batang tubuh UUD
option_C: Penjelasan UUD
option_D: Ketetapan MPR
answer: C
clue: Penjelasan UUD 1945.

[SOAL]
text: Lembaga yang memeriksa pengelolaan keuangan negara adalah...
option_A: BPK
option_B: KPK
option_C: Ombudsman
option_D: Komnas HAM
answer: A
clue: Badan Pemeriksa Keuangan.

[SOAL]
text: Prinsip pemilu yang jujur dan adil disebut...
option_A: Langsung
option_B: Umum
option_C: Bebas
option_D: Jurdil
answer: D
clue: Jujur & adil.

[SOAL]
text: Sistem pertahanan Indonesia adalah...
option_A: Profesional
option_B: Wajib militer
option_C: Sishankamrata
option_D: Sekutu
answer: C
clue: Sistem pertahanan keamanan rakyat semesta.

[SOAL]
text: Hak untuk hidup tercantum dalam UUD Pasal...
option_A: 27
option_B: 28A
option_C: 28I
option_D: 29
answer: B
clue: Hak asasi atas kehidupan.

[SOAL]
text: Wewenang mengangkat duta ada di tangan...
option_A: Presiden
option_B: DPR
option_C: Menlu
option_D: MPR
answer: A
clue: Kewenangan Presiden di bidang luar negeri.

[SOAL]
text: Pemilu pertama di Indonesia dilaksanakan pada tahun...
option_A: 1945
option_B: 1955
option_C: 1971
option_D: 1999
answer: B
clue: Pemilu legislatif pertama.

[SOAL]
text: Konsep Wawasan Nusantara bertujuan untuk...
option_A: Memperluas wilayah
option_B: Menjaga keutuhan NKRI
option_C: Meningkatkan ekspor
option_D: Memajukan pariwisata
answer: B
clue: Persatuan dalam keberagaman wilayah.

[SOAL]
text: Lembaga yang berwenang mengadili Presiden adalah...
option_A: MA
option_B: MK
option_C: KY
option_D: Mahkamah Konstitusi (untuk pemakzulan)
answer: D
clue: Dalam proses pemakzulan.

[SOAL]
text: Hak angket dimiliki oleh...
option_A: Presiden
option_B: DPR
option_C: DPD
option_D: MPR
answer: B
clue: Hak DPR untuk menyelidiki kebijakan pemerintah.

[SOAL]
text: Dasar negara Indonesia adalah...
option_A: UUD 1945
option_B: Pancasila
option_C: Bhinneka Tunggal Ika
option_D: NKRI
answer: B
clue: Sumber dari segala sumber hukum.

[SOAL]
text: Kekuasaan kehakiman dilaksanakan oleh...
option_A: MA & KY
option_B: MA & MK
option_C: MA, MK, & Pengadilan di bawahnya
option_D: MA saja
answer: C
clue: Kekuasaan kehakiman merdeka.

[SOAL]
text: Warga negara asing dapat memperoleh kewarganegaraan Indonesia melalui...
option_A: Naturalisasi
option_B: Apatride
option_C: Stelsel aktif
option_D: Stelsel pasif
answer: A
clue: Proses pewarganegaraan.

[SOAL]
text: Undang-undang tentang kewarganegaraan adalah...
option_A: UU No. 12/2006
option_B: UU No. 6/2014
option_C: UU No. 23/2006
option_D: UU No. 39/1999
answer: A
clue: UU Kewarganegaraan RI.

[SOAL]
text: Hak atas pengakuan, jaminan, perlindungan, dan kepastian hukum adalah...
option_A: Hak politik
option_B: Hak ekonomi
option_C: Hak hukum
option_D: Hak sosial
answer: C
clue: Diatur dalam Pasal 28D UUD.

[SOAL]
text: Kepolisian Negara RI bertanggung jawab kepada...
option_A: Presiden
option_B: Menkopolhukam
option_C: Kapolri
option_D: DPR
answer: A
clue: Di bawah Presiden.

[SOAL]
text: Lembaga yang membentuk UU bersama Presiden adalah...
option_A: MPR
option_B: DPR
option_C: DPD
option_D: MK
answer: B
clue: Fungsi legislasi DPR.

[SOAL]
text: Sistem pemerintahan daerah di Indonesia adalah...
option_A: Desentralisasi
option_B: Dekonsentrasi
option_C: Tugas pembantuan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Kombinasi ketiganya.

[SOAL]
text: Hak untuk tidak disiksa tercantum dalam UUD Pasal...
option_A: 28G
option_B: 28I
option_C: 28J
option_D: 28H
answer: B
clue: Hak atas rasa aman.

[SOAL]
text: Kekuasaan membentuk undang-undang adalah...
option_A: Presiden
option_B: DPR
option_C: MPR
option_D: Legislatif
answer: D
clue: Fungsi pembentukan UU.

[SOAL]
text: Wewenang mengangkat dan memberhentikan menteri ada di tangan...
option_A: Presiden
option_B: DPR
option_C: MPR
option_D: Rakyat
answer: A
clue: Kewenangan Presiden.

[SOAL]
text: Negara Indonesia berbentuk...
option_A: Republik
option_B: Kesatuan
option_C: Republik Kesatuan
option_D: Federasi
answer: C
clue: UUD 1945 Pasal 1 ayat 1.