[SOAL]
text: Ilmu yang mempelajari gejala sosial dalam masyarakat adalah...
option_A: Antropologi
option_B: Sosiologi
option_C: Psikologi
option_D: Ekonomi
answer: B
clue: Auguste Comte sebagai bapaknya.

[SOAL]
text: Proses belajar nilai dan norma disebut...
option_A: Sosialisasi
option_B: Akulturasi
option_C: Asimilasi
option_D: Difusi
answer: A
clue: Dimulai sejak kecil.

[SOAL]
text: Kelompok sosial yang terbentuk karena ikatan darah disebut...
option_A: Kelompok primer
option_B: Keluarga
option_C: Kelompok sekunder
option_D: Paguyuban
answer: B
clue: Unit terkecil dalam masyarakat.

[SOAL]
text: Status yang diperoleh sejak lahir disebut...
option_A: Status achieved
option_B: Status ascribed
option_C: Status assigned
option_D: Status acquired
answer: B
clue: Misal: jenis kelamin, suku.

[SOAL]
text: Perilaku yang sesuai dengan harapan sosial disebut...
option_A: Penyimpangan
option_B: Konformitas
option_C: Kontroversi
option_D: Konflik
answer: B
clue: Patuh pada norma.

[SOAL]
text: Penyimpangan sosial primer bersifat...
option_A: Sementara
option_B: Tetap
option_C: Berbahaya
option_D: Kriminal
answer: A
clue: Belum dianggap serius.

[SOAL]
text: Teori yang menjelaskan penyimpangan karena ketidaksesuaian tujuan & cara adalah...
option_A: Teori labeling
option_B: Teori anomie
option_C: Teori diferensiasi
option_D: Teori subkultur
answer: B
clue: Robert K. Merton.

[SOAL]
text: Proses masuknya unsur budaya asing ke dalam budaya lokal disebut...
option_A: Asimilasi
option_B: Akulturasi
option_C: Difusi
option_D: Amalgamasi
answer: C
clue: Penyebaran unsur budaya.

[SOAL]
text: Konflik sosial yang bersifat destruktif dapat menyebabkan...
option_A: Integrasi
option_B: Disintegrasi
option_C: Akomodasi
option_D: Asimilasi
answer: B
clue: Perpecahan sosial.

[SOAL]
text: Lembaga sosial yang mengatur hubungan produksi adalah...
option_A: Keluarga
option_B: Pendidikan
option_C: Ekonomi
option_D: Politik
answer: C
clue: Produksi, distribusi, konsumsi.

[SOAL]
text: Stratifikasi sosial berdasarkan kekayaan disebut...
option_A: Kasta
option_B: Kelas sosial
option_C: Feodal
option_D: Meritokrasi
answer: B
clue: Terbuka & bisa bergerak.

[SOAL]
text: Mobilitas sosial vertikal naik disebut...
option_A: Social climbing
option_B: Social sinking
option_C: Social circulation
option_D: Social mobility
answer: A
clue: Naik status sosial.

[SOAL]
text: Fungsi laten lembaga pendidikan adalah...
option_A: Mencetak tenaga kerja
option_B: Menjalin pertemanan
option_C: Menyampaikan ilmu
option_D: Membentuk karakter
answer: B
clue: Fungsi tidak resmi.

[SOAL]
text: Kelompok sosial yang anggotanya merasa senasib disebut...
option_A: In-group
option_B: Out-group
option_C: Reference group
option_D: Community
answer: A
clue: Kelompok dalam.

[SOAL]
text: Proses sosial yang menghasilkan perubahan budaya disebut...
option_A: Modernisasi
option_B: Westernisasi
option_C: Globalisasi
option_D: Perubahan sosial
answer: D
clue: Perubahan struktur sosial.

[SOAL]
text: Globalisasi di bidang ekonomi ditandai dengan...
option_A: Munculnya pasar bebas
option_B: Penyebaran internet
option_C: Pertukaran budaya
option_D: Perjalanan wisata
answer: A
clue: MEA, AFTA, dll.

[SOAL]
text: Modernisasi yang tidak sesuai nilai lokal dapat menyebabkan...
option_A: Disorientasi
option_B: Dislokasi
option_C: Disorganisasi
option_D: Disintegrasi
answer: C
clue: Kekacauan sosial.

[SOAL]
text: Teori konflik dikemukakan oleh...
option_A: Emile Durkheim
option_B: Karl Marx
option_C: Max Weber
option_D: Talcott Parsons
answer: B
clue: Kelas sosial & pertentangan.

[SOAL]
text: Fungsi manifes lembaga agama adalah...
option_A: Mengatur hubungan dengan Tuhan
option_B: Menjalin silaturahmi
option_C: Mengumpulkan zakat
option_D: Menjadi tempat musyawarah
answer: A
clue: Fungsi utama.

[SOAL]
text: Penyimpangan karena labeling sosial disebut...
option_A: Primary deviation
option_B: Secondary deviation
option_C: Tertiary deviation
option_D: Deviation labeling
answer: B
clue: Akibat cap negatif.

[SOAL]
text: Konflik antargenerasi disebut juga...
option_A: Konflik vertikal
option_B: Konflik horizontal
option_C: Konflik diakronis
option_D: Konflik sinkronis
answer: C
clue: Antar-waktu.

[SOAL]
text: Lembaga yang mengatur perilaku seksual adalah...
option_A: Keluarga
option_B: Agama
option_C: Pendidikan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Semua berperan.

[SOAL]
text: Globalisasi budaya sering dikaitkan dengan...
option_A: Westernisasi
option_B: Sekularisasi
option_C: Pluralisasi
option_D: Demokratisasi
answer: A
clue: Dominasi budaya Barat.

[SOAL]
text: Masyarakat multikultural ditandai dengan...
option_A: Satu suku dominan
option_B: Keberagaman suku, agama, ras
option_C: Satu bahasa nasional
option_D: Sistem ekonomi tunggal
answer: B
clue: Bhinneka Tunggal Ika.

[SOAL]
text: Proses pembentukan negara disebut...
option_A: Nation building
option_B: State building
option_C: Character building
option_D: Community building
answer: B
clue: Pembentukan institusi negara.

[SOAL]
text: Disorganisasi keluarga dapat disebabkan oleh...
option_A: Perceraian
option_B: Urbanisasi
option_C: Modernisasi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Faktor internal & eksternal.

[SOAL]
text: Perilaku menyimpang yang dilakukan bersama disebut...
option_A: Individual deviation
option_B: Group deviation
option_C: Organized deviation
option_D: Collective deviation
answer: B
clue: Penyimpangan kelompok.

[SOAL]
text: Fungsi lembaga politik adalah...
option_A: Mengatur kekuasaan
option_B: Menegakkan hukum
option_C: Mengatur redistribusi
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Kekuasaan, keadilan, kesejahteraan.

[SOAL]
text: Mobilitas sosial horizontal contohnya...
option_A: Naik jabatan
option_B: Pindah profesi
option_C: Pindah tempat tinggal
option_D: Naik gaji
answer: C
clue: Tidak mengubah status.

[SOAL]
text: Teori interaksi simbolik dikemukakan oleh...
option_A: George Herbert Mead
option_B: Charles Horton Cooley
option_C: Herbert Blumer
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Fokus pada makna simbol.

[SOAL]
text: Konflik sosial dapat berfungsi untuk...
option_A: Menghancurkan masyarakat
option_B: Memperkuat solidaritas
option_C: Menciptakan disintegrasi
option_D: Menghambat perubahan
answer: B
clue: Fungsi positif konflik.

[SOAL]
text: Fenomena "geng motor" termasuk penyimpangan...
option_A: Primer
option_B: Sekunder
option_C: Tersier
option_D: Kolektif
answer: D
clue: Dilakukan kelompok.

[SOAL]
text: Proses sosial yang menghasilkan kebudayaan baru disebut...
option_A: Akulturasi
option_B: Asimilasi
option_C: Amalgamasi
option_D: Difusi
answer: A
clue: Perpaduan budaya.

[SOAL]
text: Lembaga sosial bersifat...
option_A: Abstrak
option_B: Konkret
option_C: Fleksibel
option_D: Sementara
answer: A
clue: Pola perilaku, bukan gedung.

[SOAL]
text: Globalisasi teknologi ditandai dengan...
option_A: Internet
option_B: Televisi
option_C: Radio
option_D: Koran
answer: A
clue: Revolusi informasi.

[SOAL]
text: Penyimpangan karena broken home termasuk faktor...
option_A: Individu
option_B: Sosial
option_C: Biologis
option_D: Psikologis
answer: B
clue: Lingkungan keluarga.

[SOAL]
text: Modernisasi dalam pendidikan contohnya...
option_A: E-learning
option_B: Buku cetak
option_C: Guru mengaji
option_D: Kelas jauh
answer: A
clue: Teknologi pendidikan.

[SOAL]
text: Konflik sosial vertikal terjadi antara...
option_A: Atasan-bawahan
option_B: Sesama karyawan
option_C: Dua perusahaan
option_D: Dua negara
answer: A
clue: Hierarki sosial.

[SOAL]
text: Fungsi lembaga ekonomi adalah...
option_A: Memproduksi barang
option_B: Mendistribusikan barang
option_C: Mengonsumsi barang
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Sistem ekonomi lengkap.

[SOAL]
text: Stratifikasi sosial kasta bersifat...
option_A: Terbuka
option_B: Tertutup
option_C: Fleksibel
option_D: Temporer
answer: B
clue: Tidak bisa pindah kasta.