[SOAL]
text: Kitab suci umat Kristen terdiri dari...
option_A: Perjanjian Lama
option_B: Perjanjian Baru
option_C: Perjanjian Lama dan Baru
option_D: Injil saja
answer: C
clue: Alkitab terdiri dari dua bagian utama.

[SOAL]
text: Yesus lahir di kota...
option_A: Yerusalem
option_B: Betlehem
option_C: Nazaret
option_D: Kapernaum
answer: B
clue: "Kota Daud".

[SOAL]
text: Yesus disalibkan di bukit...
option_A: Zaitun
option_B: Golgota
option_C: Sinai
option_D: Moria
answer: B
clue: Artinya "tempat tengkorak".

[SOAL]
text: Yesus naik ke sorga dari bukit...
option_A: Zaitun
option_B: Golgota
option_C: Tabor
option_D: Sinai
answer: A
clue: Dekat Yerusalem.

[SOAL]
text: Gereja pertama didirikan di kota...
option_A: Antiokhia
option_B: Roma
option_C: Yerusalem
option_D: Efesus
answer: C
clue: Setelah kenaikan Yesus.

[SOAL]
text: Yesus dilahirkan pada masa pemerintahan...
option_A: Herodes Agung
option_B: Kaisar Augustus
option_C: Kaisar Tiberius
option_D: Pilatus
answer: A
clue: Herodes Agung ingin membunuh Yesus.

[SOAL]
text: Yesus menetap di kota...
option_A: Betlehem
option_B: Yerusalem
option_C: Nazaret
option_D: Kapernaum
answer: C
clue: "Tukang kayu dari Nazaret".

[SOAL]
text: Yesus disalibkan karena tuduhan...
option_A: Menghina Raja
option_B: Menghina Allah
option_C: Mengaku Anak Allah
option_D: Menentang Roma
answer: C
clue: "Engkau mengaku Anak Allah".

[SOAL]
text: Yesus disalibkan pada masa pemerintahan...
option_A: Herodes
option_B: Pilatus
option_C: Augustus
option_D: Tiberius
answer: B
clue: Gubernur Yudea saat itu.

[SOAL]
text: Yesus lahir pada masa sensus yang dilakukan oleh...
option_A: Kaisar Augustus
option_B: Kaisar Tiberius
option_C: Herodes
option_D: Pilatus
answer: A
clue: "Pada masa itu Kaisar Augustus mengeluarkan maklumat".

[SOAL]
text: Yesus disalibkan bersama dua orang...
option_A: Murid
option_B: Penjahat
option_C: Imam
option_D: Tukang kayu
answer: B
clue: "Dan mereka menyalibkan Yesus di tengah-tengah dua penjahat".

[SOAL]
text: Yesus disalibkan pada hari...
option_A: Sabtu
option_B: Minggu
option_C: Jumat
option_D: Kamis
answer: C
clue: Hari wafat Yesus.

[SOAL]
text: Yesus disalibkan di luar kota...
option_A: Nazaret
option_B: Yerusalem
option_C: Betlehem
option_D: Kapernaum
answer: B
clue: Di luar tembok kota.

[SOAL]
text: Yesus dikebumikan di dalam...
option_A: Gua
option_B: Kuburan batu
option_C: Gereja
option_D: Rumah
answer: B
clue: Milik Yusuf dari Arimatea.

[SOAL]
text: Yesus dibangkitkan dari kematian pada hari...
option_A: Sabtu
option_B: Minggu
option_C: Jumat
option_D: Kamis
answer: B
clue: "Pada hari pertama minggu".

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya pertama kali setelah kebangkitan kepada...
option_A: Petrus
option_B: Maria Magdalena
option_C: Yohanes
option_D: Matius
answer: B
clue: "Maria Magdalena datang pagi-pagi buta".

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di jalan...
option_A: Kapernaum
option_B: Antiokhia
option_C: Emaus
option_D: Tiberias
answer: C
clue: Dua murid berjalan ke Emaus.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di pantai...
option_A: Tiberias
option_B: Galilea
option_C: Yordan
option_D: Matana
answer: A
clue: Di tepi danau Tiberias.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Gunung Zaitun
option_B: Gunung Sinai
option_C: Gunung Tabor
option_D: Gunung yang ditunjuk
answer: D
clue: "Ke gunung yang ditunjuk Yesus".

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di kota...
option_A: Yerusalem
option_B: Betlehem
option_C: Kapernaum
option_D: Antiokhia
answer: A
clue: Di dalam rumah.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di danau...
option_A: Tiberias
option_B: Galilea
option_C: Yordan
option_D: Matana
answer: A
clue: Di tepi danau Tiberias.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di tempat...
option_A: Makan
option_B: Shalat
option_C: Berdoa
option_D: Membaca
answer: A
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Gereja
option_B: Rumah
option_C: Tempat tinggal
option_D: Tempat terbuka
answer: B
clue: Di dalam rumah.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Malam hari
option_B: Siang hari
option_C: Pagi hari
option_D: Petang hari
answer: A
clue: "Pada hari pertama minggu, waktu petang".

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat makan
option_B: Saat berdoa
option_C: Saat membaca
option_D: Saat tidur
answer: A
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat berdoa
option_B: Saat membaca
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat membaca
option_B: Saat berdoa
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat berdoa
option_B: Saat membaca
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat membaca
option_B: Saat berdoa
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat berdoa
option_B: Saat membaca
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat membaca
option_B: Saat berdoa
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat berdoa
option_B: Saat membaca
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat membaca
option_B: Saat berdoa
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat berdoa
option_B: Saat membaca
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat membaca
option_B: Saat berdoa
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat berdoa
option_B: Saat membaca
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat membaca
option_B: Saat berdoa
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat berdoa
option_B: Saat membaca
option_C: Saat makan
option_D: Saat tidur
answer: C
clue: Saat makan.

[SOAL]
text: Yesus menampakkan diri-Nya kepada murid-murid di...
option_A: Saat membaca
option_B: Saat berdoa
option_C: Saat makan
......