[SOAL]
text: Apa yang dimaksud dengan syirik?
option_A: Menyembah Allah
option_B: Menyekutukan Allah
option_C: Membaca Al-Qur'an
option_D: Shalat lima waktu
answer: B
clue: Dosa terbesar dalam Islam.

[SOAL]
text: Nama lain dari Al-Qur'an adalah...
option_A: Al-Furqan
option_B: Al-Masih
option_C: Al-Ma'idah
option_D: Al-Kautsar
answer: A
clue: Artinya "pembeda".

[SOAL]
text: Malaikat yang diperintahkan untuk mencatat amal baik adalah...
option_A: Raqib
option_B: Atid
option_C: Munkar
option_D: Nakir
answer: A
clue: Ditempatkan di kanan.

[SOAL]
text: Hukum membaca Al-Qur'an adalah...
option_A: Wajib
option_B: Sunnah
option_C: Makruh
option_D: Haram
answer: B
clue: Dianjurkan, tidak wajib.

[SOAL]
text: Shalat yang dikerjakan hanya dengan gerakan dan bacaan dalam hati disebut...
option_A: Shalat sunnah
option_B: Shalat jenazah
option_C: Shalat khauf
option_D: Shalat jama'
answer: C
clue: Saat takut atau bahaya.

[SOAL]
text: Zakat yang wajib dikeluarkan saat Idul Fitri disebut...
option_A: Zakat maal
option_B: Zakat fitrah
option_C: Zakat profesi
option_D: Zakat perdagangan
answer: B
clue: Wajib atas setiap muslim.

[SOAL]
text: Ibadah haji wajib dilakukan sekali seumur hidup bagi...
option_A: Semua muslim
option_B: Muslim yang mampu
option_C: Laki-laki saja
option_D: Perempuan saja
answer: B
clue: Syarat: mampu secara fisik dan finansial.

[SOAL]
text: Surah Al-Baqarah ayat 183 membahas tentang...
option_A: Shalat
option_B: Puasa
option_C: Zakat
option_D: Haji
answer: B
clue: "Wahai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa".

[SOAL]
text: Malaikat Jibril diperintah oleh Allah untuk membawa wahyu kepada...
option_A: Manusia
option_B: Nabi dan Rasul
option_C: Malaikat
option_D: Jin
answer: B
clue: Wahyu hanya untuk utusan Allah.

[SOAL]
text: Ibadah yang paling utama setelah iman adalah...
option_A: Shalat
option_B: Zakat
option_C: Puasa
option_D: Haji
answer: A
clue: Rukun Islam kedua.

[SOAL]
text: Orang yang menerima zakat disebut...
option_A: Muzakki
option_B: Mustahik
option_C: Amil
option_D: Rikaz
answer: B
clue: Orang yang berhak menerima.

[SOAL]
text: Perbuatan yang dapat menggugurkan puasa adalah...
option_A: Makan dan minum dengan sengaja
option_B: Makan dan minum karena lupa
option_C: Mandi
option_D: Berjalan kaki
answer: A
clue: Harus mengqadha'.

[SOAL]
text: Shalat sunnah rawatib yang jumlahnya 12 rakaat adalah...
option_A: Tarawih
option_B: Tahajud
option_C: Qabliyah dan Ba'diyah Dzuhur, Ashar, Maghrib, Isya
option_D: Witir
answer: C
clue: Ditambah 2 rakaat Subuh.

[SOAL]
text: Nama lain dari bulan Ramadhan adalah...
option_A: Syahrul Mubahalah
option_B: Syahrul Jihad
option_C: Syahrus Shiyam
option_D: Syahrul Qurban
answer: C
clue: Bulan puasa.

[SOAL]
text: Tempat perhentian jamaah haji di Arafah disebut...
option_A: Wuquf
option_B: Tawaf
option_C: Sa'i
option_D: Ihram
answer: A
clue: Wajib dalam haji.

[SOAL]
text: Hukum tayamum jika air tidak ditemukan adalah...
option_A: Haram
option_B: Makruh
option_C: Wajib
option_D: Mubah
answer: C
clue: Pengganti wudhu/mandi.

[SOAL]
text: Surah An-Nur ayat 31 membahas tentang...
option_A: Aurat wanita
option_B: Aurat pria
option_C: Shalat
option_D: Puasa
answer: A
clue: "Katakanlah kepada wanita-wanita mukmin...".

[SOAL]
text: Nama malaikat yang mencatat amal buruk adalah...
option_A: Raqib
option_B: Atid
option_C: Jibril
option_D: Mikail
answer: B
clue: Ditempatkan di kiri.

[SOAL]
text: Shalat yang tidak memiliki rukun rukuk adalah...
option_A: Shalat jenazah
option_B: Shalat gerhana
option_C: Shalat istikharah
option_D: Shalat tahiyatul masjid
answer: A
clue: Hanya berdiri dan bacaan.

[SOAL]
text: Zakat yang dikeluarkan atas harta yang diperdagangkan disebut...
option_A: Zakat emas
option_B: Zakat pertanian
option_C: Zakat perdagangan
option_D: Zakat fitrah
answer: C
clue: Diambil dari modal dagang.

[SOAL]
text: Puasa sunnah yang dianjurkan pada hari Senin dan Kamis adalah...
option_A: Puasa Arafah
option_B: Puasa Asyura
option_C: Puasa Dawud
option_D: Puasa Senin-Kamis
answer: D
clue: Dicontohkan Rasulullah.

[SOAL]
text: Surah Al-Ikhlas menjelaskan tentang...
option_A: Kekuasaan Allah
option_B: Keimanan
option_C: Keesaan Allah
option_D: Hari akhir
answer: C
clue: "Qul huwa Allahu ahad".

[SOAL]
text: Shalat yang dikerjakan saat terjadi gerhana matahari atau bulan disebut...
option_A: Shalat Tahajud
option_B: Shalat Istikharah
option_C: Shalat Gerhana
option_D: Shalat Dhuha
answer: C
clue: Sunnah mu'akkadah.

[SOAL]
text: Ibadah yang menjadi pembeda antara orang beriman dan kafir adalah...
option_A: Shalat
option_B: Zakat
option_C: Puasa
option_D: Haji
answer: A
clue: Batas antara iman dan kufur.

[SOAL]
text: Nama lain dari hari kiamat adalah...
option_A: Yaumul Jaza'
option_B: Yaumul Hisab
option_C: Yaumul Qiyamah
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Berbagai istilah dalam Al-Qur'an.

[SOAL]
text: Surah Al-Fatihah disebut juga...
option_A: Ummul Qur'an
option_B: Asas Al-Qur'an
option_C: Pembukaan Al-Qur'an
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Surah paling agung.

[SOAL]
text: Nama malaikat yang mengatur rezeki adalah...
option_A: Jibril
option_B: Mikail
option_C: Israfil
option_D: Izrail
answer: B
clue: Mengatur hujan dan makanan.

[SOAL]
text: Ibadah yang paling tinggi nilainya di sisi Allah adalah...
option_A: Jihad
option_B: Shalat
option_C: Iman
option_D: Zakat
answer: C
clue: Iman adalah dasar segalanya.

[SOAL]
text: Surah Al-Maidah ayat 3 menyatakan bahwa Islam adalah agama...
option_A: Agama yang sempurna
option_B: Agama yang benar
option_C: Agama yang terakhir
option_D: Agama yang paling tua
answer: A
clue: "Pada hari ini Aku telah sempurnakan agamamu".

[SOAL]
text: Shalat sunnah yang dilakukan sebelum shalat Jumat disebut...
option_A: Qabliyah Jumat
option_B: Ba'diyah Jumat
option_C: Rawatib
option_D: Tarawih
answer: A
clue: 4 rakaat sebelum khutbah.

[SOAL]
text: Zakat yang dikeluarkan dari hasil pertanian disebut...
option_A: Zakat emas
option_B: Zakat perdagangan
option_C: Zakat pertanian
option_D: Zakat fitrah
answer: C
clue: 5% atau 10% tergantung pengairan.

[SOAL]
text: Shalat yang tidak diawali dengan azan adalah...
option_A: Shalat Id
option_B: Shalat Jumat
option_C: Shalat Dzuhur
option_D: Shalat Ashar
answer: A
clue: Hanya ada satu khutbah.

[SOAL]
text: Malaikat yang bertugas mengatur kehidupan manusia adalah...
option_A: Raqib dan Atid
option_B: Munkar dan Nakir
option_C: Izrail
option_D: Jibril
answer: A
clue: Mencatat amal.

[SOAL]
text: Shalat sunnah yang dikerjakan 2 rakaat sebelum Subuh adalah...
option_A: Qabliyah Subuh
option_B: Ba'diyah Subuh
option_C: Tahajud
option_D: Witir
answer: A
clue: Sunnah mu'akkadah.

[SOAL]
text: Surah Al-Baqarah ayat 285 menyatakan bahwa setiap manusia tidak dibebani...
option_A: Lebih dari kemampuannya
option_B: Lebih dari satu agama
option_C: Lebih dari satu tuhan
option_D: Lebih dari satu nabi
answer: A
clue: "Allah tidak membebani seseorang melainkan sesuai dengan kesanggupannya".

[SOAL]
text: Orang yang membayar zakat disebut...
option_A: Mustahik
option_B: Muzakki
option_C: Amil
option_D: Muallaf
answer: B
clue: Orang yang berzakat.

[SOAL]
text: Hukum puasa di bulan Muharram adalah...
option_A: Wajib
option_B: Sunnah
option_C: Haram
option_D: Makruh
answer: B
clue: Terutama tanggal 10 (Asyura).

[SOAL]
text: Surah Al-Ankabut ayat 45 menyatakan bahwa shalat mencegah dari perbuatan...
option_A: Baik dan buruk
option_B: Kejahatan dan kemungkaran
option_C: Sombong dan iri
option_D: Cinta dan benci
answer: B
clue: "Sesungguhnya shalat itu mencegah dari perbuatan keji dan mungkar".

[SOAL]
text: Nama surah yang tidak dimulai dengan Basmalah adalah...
option_A: Al-Fatihah
option_B: At-Taubah
option_C: An-Naml
option_D: Al-Kahfi
answer: B
clue: Hanya satu surah yang tidak ada Basmalah di awal.

[SOAL]
text: Zakat yang dikeluarkan dari harta simpanan disebut...
option_A: Zakat pertanian
option_B: Zakat fitrah
option_C: Zakat maal
option_D: Zakat profesi
answer: C
clue: Zakat harta yang dimiliki lebih dari nisab selama setahun.