[SOAL]
text: The correct form of "go" in past tense is...
option_A: goed
option_B: went
option_C: gone
option_D: going
answer: B
clue: It's an irregular verb.

[SOAL]
text: "She ______ to school every day."
option_A: go
option_B: goes
option_C: went
option_D: going
answer: B
clue: Third person singular present tense.

[SOAL]
text: The past participle of "eat" is...
option_A: eat
option_B: ate
option_C: eaten
option_D: eating
answer: C
clue: Used in present perfect: have + past participle.

[SOAL]
text: "If I ______ you, I would study harder."
option_A: am
option_B: was
option_C: were
option_D: be
answer: C
clue: Second conditional: If + subject + were/was...

[SOAL]
text: "She has lived here since 2010." This sentence uses the...
option_A: Simple Past
option_B: Present Perfect
option_C: Past Perfect
option_D: Future Perfect
answer: B
clue: "Has/have + past participle" + "since/for".

[SOAL]
text: The synonym of "happy" is...
option_A: Sad
option_B: Joyful
option_C: Angry
option_D: Tired
answer: B
clue: Words with similar meaning.

[SOAL]
text: The antonym of "strong" is...
option_A: Weak
option_B: Powerful
option_C: Big
option_D: Tall
answer: A
clue: Words with opposite meaning.

[SOAL]
text: "I will call you ______ I arrive."
option_A: after
option_B: before
option_C: when
option_D: until
answer: C
clue: Time clause connector.

[SOAL]
text: The plural of "child" is...
option_A: childs
option_B: childes
option_C: children
option_D: child's
answer: C
clue: Irregular plural.

[SOAL]
text: "She is ______ architect."
option_A: a
option_B: an
option_C: the
option_D: -
answer: B
clue: Before words starting with vowel sound.

[SOAL]
text: "He ______ his homework yesterday."
option_A: finish
option_B: finishes
option_C: finished
option_D: finishing
answer: C
clue: Simple past tense.

[SOAL]
text: "Don't forget ______ your homework."
option_A: doing
option_B: to do
option_C: do
option_D: did
answer: B
clue: Verb pattern: forget + to + V1.

[SOAL]
text: "She enjoys ______ novels."
option_A: read
option_B: to read
option_C: reading
option_D: reads
answer: C
clue: Enjoy + V-ing.

[SOAL]
text: The comparative form of "good" is...
option_A: goods
option_B: gooder
option_C: better
option_D: more good
answer: C
clue: Irregular comparative.

[SOAL]
text: The superlative form of "bad" is...
option_A: badder
option_B: more bad
option_C: worse
option_D: worst
answer: D
clue: Irregular superlative.

[SOAL]
text: "I have ______ seen that movie."
option_A: always
option_B: never
option_C: often
option_D: usually
answer: B
clue: Negative adverb for present perfect.

[SOAL]
text: "The book ______ I borrowed is interesting."
option_A: who
option_B: whom
option_C: whose
option_D: which
answer: D
clue: Relative pronoun for objects (things).

[SOAL]
text: "She ______ when the phone rang."
option_A: cooks
option_B: cooked
option_C: was cooking
option_D: is cooking
answer: C
clue: Past continuous (was/were + V-ing) when interrupted.

[SOAL]
text: "By next week, I ______ my project."
option_A: finish
option_B: will finish
option_C: will have finished
option_D: finished
answer: C
clue: Future perfect: will have + past participle.

[SOAL]
text: "He asked me ______ I was coming."
option_A: if
option_B: what
option_C: why
option_D: how
answer: A
clue: Reported speech for yes/no question.

[SOAL]
text: "She said she ______ tired."
option_A: is
option_B: was
option_C: will be
option_D: has been
answer: B
clue: Reported speech: past tense shifts one step back.

[SOAL]
text: "The cake ______ by my mother."
option_A: made
option_B: makes
option_C: was made
option_D: is made
answer: C
clue: Passive voice: be + past participle.

[SOAL]
text: "It is important ______ hard."
option_A: study
option_B: to study
option_C: studying
option_D: studied
answer: B
clue: It is + adjective + to + V1.

[SOAL]
text: "She is interested ______ learning English."
option_A: in
option_B: on
option_C: at
option_D: to
answer: A
clue: Preposition after "interested".

[SOAL]
text: "He is good ______ playing football."
option_A: in
option_B: at
option_C: on
option_D: for
answer: B
clue: Preposition after "good".

[SOAL]
text: "I'm looking forward ______ meeting you."
option_A: in
option_B: at
option_C: to
option_D: on
answer: C
clue: Look forward to + V-ing.

[SOAL]
text: "She is ______ than her sister."
option_A: tall
option_B: taller
option_C: tallest
option_D: more tall
answer: B
clue: Comparative form.

[SOAL]
text: "This is ______ book I have ever read."
option_A: good
option_B: better
option_C: best
option_D: the best
answer: D
clue: Superlative with article "the".

[SOAL]
text: "He has ______ money than I do."
option_A: little
option_B: less
option_C: least
option_D: few
answer: B
clue: Comparative for uncountable nouns.

[SOAL]
text: "She ______ to Jakarta next month."
option_A: go
option_B: goes
option_C: will go
option_D: went
answer: C
clue: Future tense with "will".

[SOAL]
text: "She ______ her keys. She can't find them."
option_A: loses
option_B: lost
option_C: has lost
option_D: lose
answer: C
clue: Present perfect shows result of past action.

[SOAL]
text: "If it rains, we ______ stay inside."
option_A: will
option_B: would
option_C: can
option_D: should
answer: A
clue: First conditional: if + present, will + V1.

[SOAL]
text: "He speaks English ______ than I do."
option_A: well
option_B: good
option_C: better
option_D: best
answer: C
clue: Comparative adverb.

[SOAL]
text: "I ______ to the store yesterday."
option_A: go
option_B: went
option_C: goes
option_D: going
answer: B
clue: Simple past tense.

[SOAL]
text: "She ______ a letter right now."
option_A: writes
option_B: wrote
option_C: is writing
option_D: has written
answer: C
clue: Present continuous (am/is/are + V-ing).

[SOAL]
text: "The students ______ their lessons when the bell rang."
option_A: review
option_B: reviewed
option_C: were reviewing
option_D: had reviewed
answer: C
clue: Past continuous for ongoing action.

[SOAL]
text: "By the time I arrived, they ______ left."
option_A: have
option_B: had
option_C: will have
option_D: are
answer: B
clue: Past perfect: had + past participle.

[SOAL]
text: "She wishes she ______ taller."
option_A: is
option_B: was
option_C: were
option_D: will be
answer: C
clue: Wish + subject + were (for present unreal).

[SOAL]
text: "It's time ______ go home."
option_A: for us
option_B: us to
option_C: we to
option_D: we
answer: B
clue: It's time + object + to + V1.

[SOAL]
text: "He suggested ______ early."
option_A: leave
option_B: leaving
option_C: to leave
option_D: left
answer: B
clue: Suggest + V-ing.