[SOAL]
text: Kalimat yang menyatakan peristiwa yang benar-benar terjadi disebut kalimat...
option_A: Imperatif
option_B: Interogatif
option_C: Deklaratif
option_D: Ekspresif
answer: C
clue: Kalimat pernyataan.

[SOAL]
text: Kalimat "Berapa jumlah siswa di kelas ini?" merupakan contoh kalimat...
option_A: Deklaratif
option_B: Interogatif
option_C: Imperatif
option_D: Ekspresif
answer: B
clue: Kalimat tanya.

[SOAL]
text: Kalimat "Tolong tutup pintunya!" merupakan contoh kalimat...
option_A: Deklaratif
option_B: Interogatif
option_C: Imperatif
option_D: Ekspresif
answer: C
clue: Kalimat perintah.

[SOAL]
text: Kalimat yang menyatakan perasaan disebut...
option_A: Deklaratif
option_B: Interogatif
option_C: Imperatif
option_D: Ekspresif
answer: D
clue: Kalimat ungkapan perasaan.

[SOAL]
text: Kalimat efektif harus memenuhi syarat-syarat berikut, kecuali...
option_A: Jelas
option_B: Ringkas
option_C: Bermakna ganda
option_D: Logis
answer: C
clue: Kalimat efektif tidak ambigu.

[SOAL]
text: Kalimat berikut yang efektif adalah...
option_A: Ia adalah seorang yang pandai, cerdas, dan jujur.
option_B: Ia pandai, cerdas, dan jujur.
option_C: Ia adalah seorang yang pandai, cerdas, dan jujur yang baik.
option_D: Ia pandai, cerdas, jujur, dan orang yang baik.
answer: B
clue: Hindari repetisi makna.

[SOAL]
text: Kalimat berikut yang tidak efektif adalah...
option_A: Banyak siswa yang datang.
option_B: Siswa-siswa datang.
option_C: Banyak siswa-siswanya yang datang-datang.
option_D: Mereka datang.
answer: C
clue: Berlebihan dan tidak logis.

[SOAL]
text: Gagasan utama dalam sebuah paragraf disebut...
option_A: Gagasan penjelas
option_B: Kalimat utama
option_C: Kalimat penjelas
option_D: Pokok pikiran
answer: B
clue: Inti dari paragraf.

[SOAL]
text: Paragraf yang gagasan utamanya terletak di awal disebut paragraf...
option_A: Induktif
option_B: Deduktif
option_C: Campuran
option_D: Naratif
answer: B
clue: Kalimat utama di awal.

[SOAL]
text: Paragraf yang gagasan utamanya terletak di akhir disebut paragraf...
option_A: Deduktif
option_B: Induktif
option_C: Campuran
option_D: Deskriptif
answer: B
clue: Kalimat utama di akhir.

[SOAL]
text: Majas yang menyamakan dua hal yang berbeda disebut...
option_A: Metafora
option_B: Simile
option_C: Personifikasi
option_D: Hiperbola
answer: A
clue: Contoh: "Dia adalah bintang kelas."

[SOAL]
text: Majas yang menggunakan perbandingan dengan kata "seperti" atau "laksana" disebut...
option_A: Metafora
option_B: Simile
option_C: Personifikasi
option_D: Hiperbola
answer: B
clue: Contoh: "Hatinya seperti batu."

[SOAL]
text: Majas yang memberi sifat manusia pada benda mati disebut...
option_A: Metafora
option_B: Simile
option_C: Personifikasi
option_D: Hiperbola
answer: C
clue: Contoh: "Angin berbisik."

[SOAL]
text: Majas yang bersifat berlebihan disebut...
option_A: Metafora
option_B: Simile
option_C: Personifikasi
option_D: Hiperbola
answer: D
clue: Contoh: "Saya menangis hingga lautan kering."

[SOAL]
text: "Besar harapan kami agar usaha ini berhasil." Kalimat tersebut menggunakan majas...
option_A: Metafora
option_B: Eufemisme
option_C: Hiperbola
option_D: Ironi
answer: B
clue: Ucapan yang halus untuk menyamarkan makna.

[SOAL]
text: Kalimat berikut yang menggunakan majas metafora adalah...
option_A: Hatinya sekeras batu.
option_B: Hatinya seperti batu.
option_C: Hatinya keras seolah batu.
option_D: Hatinya keras seperti batu.
answer: A
clue: Tidak menggunakan kata "seperti".

[SOAL]
text: Kalimat berikut yang menggunakan majas personifikasi adalah...
option_A: Angin bertiup kencang.
option_B: Angin berbisik lembut.
option_C: Angin menerjang pepohonan.
option_D: Angin bertiup.
answer: B
clue: Memberi sifat manusia (berbisik).

[SOAL]
text: "Harga tiketnya selangit." Kalimat tersebut menggunakan majas...
option_A: Metafora
option_B: Simile
option_C: Hiperbola
option_D: Eufemisme
answer: C
clue: Berlebihan, tidak harfiah.

[SOAL]
text: "Ani rajin belajar, tetapi Budi malas." Kalimat tersebut menggunakan konjungsi...
option_A: Kausal
option_B: Temporal
option_C: Perlawanan
option_D: Penjelasan
answer: C
clue: Kata "tetapi" menunjukkan perlawanan.

[SOAL]
text: "Karena hujan, pertemuan dibatalkan." Kalimat tersebut menggunakan konjungsi...
option_A: Temporal
option_B: Kausal
option_C: Perlawanan
option_D: Penjelasan
answer: B
clue: Menyatakan sebab-akibat.

[SOAL]
text: "Saat istirahat, para siswa duduk di bawah pohon." Kalimat tersebut menggunakan konjungsi...
option_A: Kausal
option_B: Temporal
option_C: Spasial
option_D: Perlawanan
answer: B
clue: Menyatakan waktu.

[SOAL]
text: "Dia tidak datang, padahal sudah diundang." Kalimat tersebut menggunakan konjungsi...
option_A: Temporal
option_B: Kausal
option_C: Perlawanan
option_D: Penjelasan
answer: C
clue: Menyatakan hal yang bertentangan.

[SOAL]
text: Teks yang isinya menceritakan kejadian atau peristiwa nyata disebut...
option_A: Fiksi
option_B: Nonfiksi
option_C: Puisi
option_D: Drama
answer: B
clue: Berdasarkan fakta.

[SOAL]
text: Teks yang isinya rekaan atau khayalan disebut...
option_A: Nonfiksi
option_B: Fiksi
option_C: Laporan
option_D: Berita
answer: B
clue: Cerita buatan.

[SOAL]
text: Unsur intrinsik cerita adalah sebagai berikut, kecuali...
option_A: Tema
option_B: Alur
option_C: Latar
option_D: Nilai-nilai moral
answer: D
clue: Nilai moral termasuk unsur ekstrinsik.

[SOAL]
text: Latar waktu dalam cerita disebut juga...
option_A: Temporal
option_B: Spasial
option_C: Sosial
option_D: Fisik
answer: A
clue: Waktu kejadian cerita.

[SOAL]
text: Latar tempat dalam cerita disebut juga...
option_A: Temporal
option_B: Spasial
option_C: Sosial
option_D: Waktu
answer: B
clue: Tempat kejadian cerita.

[SOAL]
text: Tokoh utama dalam cerita disebut...
option_A: Antagonis
option_B: Protagonis
option_C: Tritagonis
option_D: Figuran
answer: B
clue: Tokoh yang diceritakan.

[SOAL]
text: Tokoh yang berperan sebagai penentang protagonis disebut...
option_A: Protagonis
option_B: Antagonis
option_C: Tritagonis
option_D: Figuran
answer: B
clue: Tokoh yang menghalangi.

[SOAL]
text: Alur yang bergerak dari akhir ke awal disebut...
option_A: Alur maju
option_B: Alur mundur
option_C: Alur campuran
option_D: Alur lurus
answer: B
clue: Flashback.

[SOAL]
text: Teks yang berisi langkah-langkah untuk melakukan sesuatu disebut...
option_A: Eksposisi
option_B: Narasi
option_C: Prosedur
option_D: Deskripsi
answer: C
clue: Instruksi atau cara.

[SOAL]
text: Teks yang berisi penjelasan tentang suatu hal disebut...
option_A: Argumentasi
option_B: Eksposisi
option_C: Narasi
option_D: Deskripsi
answer: B
clue: Menjelaskan fenomena.

[SOAL]
text: Teks yang berisi pembuktian atau alasan disebut...
option_A: Eksposisi
option_B: Argumentasi
option_C: Narasi
option_D: Deskripsi
answer: B
clue: Meyakinkan pembaca.

[SOAL]
text: Teks yang berisi pemaparan suatu objek secara rinci disebut...
option_A: Eksposisi
option_B: Argumentasi
option_C: Narasi
option_D: Deskripsi
answer: D
clue: Menggambarkan objek.

[SOAL]
text: Teks yang berisi urutan peristiwa disebut...
option_A: Eksposisi
option_B: Argumentasi
option_C: Narasi
option_D: Deskripsi
answer: C
clue: Menceritakan kejadian.

[SOAL]
text: "Pada suatu hari, seorang petani pergi ke sawah." Kalimat ini merupakan bagian dari struktur teks...
option_A: Eksposisi
option_B: Argumentasi
option_C: Narasi
option_D: Prosedur
answer: C
clue: Pembukaan cerita.

[SOAL]
text: "Demikian surat laporan ini kami buat." Kalimat ini biasanya terdapat dalam bagian akhir teks...
option_A: Laporan
option_B: Berita
option_C: Cerita
option_D: Prosedur
answer: A
clue: Penutup laporan.

[SOAL]
text: "Tujuan penulisan teks berita adalah untuk..."
option_A: Menghibur
option_B: Menceritakan pengalaman
option_C: Menyampaikan informasi
option_D: Meyakinkan
answer: C
clue: Berdasarkan fakta aktual.

[SOAL]
text: "Dalam artikel ini akan dijelaskan bahwa..." merupakan kalimat yang biasa ditemukan dalam teks...
option_A: Narasi
option_B: Deskripsi
option_C: Eksposisi
option_D: Argumentasi
answer: C
clue: Menjelaskan suatu topik.

[SOAL]
text: Teks yang berisi ajakan atau himbauan disebut...
option_A: Editorial
option_B: Iklan
option_C: Cerita
option_D: Puisi
answer: B
clue: Tujuan persuasif.