[SOAL]
text: Ilmu yang mempelajari makhluk hidup dan lingkungannya disebut...
option_A: Botani
option_B: Zoologi
option_C: Ekologi
option_D: Genetika
answer: C
clue: Studi tentang hubungan organisme dengan lingkungan.

[SOAL]
text: Cabang biologi yang mempelajari tumbuhan adalah...
option_A: Zoologi
option_B: Mikrobiologi
option_C: Botani
option_D: Embriologi
answer: C
clue: Studi tentang plantae.

[SOAL]
text: Cabang biologi yang mempelajari hewan adalah...
option_A: Botani
option_B: Zoologi
option_C: Ekologi
option_D: Histologi
answer: B
clue: Studi tentang animalia.

[SOAL]
text: Organel penghasil energi dalam sel disebut...
option_A: Nukleus
option_B: Mitokondria
option_C: Ribosom
option_D: Lisosom
answer: B
clue: Tempat respirasi sel.

[SOAL]
text: Organel yang berfungsi mensintesis protein adalah...
option_A: Mitokondria
option_B: Retikulum endoplasma
option_C: Ribosom
option_D: Sentrosom
answer: C
clue: Tempat translasi mRNA.

[SOAL]
text: Organel yang berfungsi menghancurkan organel rusak adalah...
option_A: Mitokondria
option_B: Retikulum endoplasma
option_C: Lisosom
option_D: Sentrosom
answer: C
clue: Mengandung enzim pencernaan.

[SOAL]
text: Organel yang hanya ditemukan pada sel tumbuhan adalah...
option_A: Mitokondria
option_B: Sentrosom
option_C: Kloroplas
option_D: Ribosom
answer: C
clue: Tempat fotosintesis.

[SOAL]
text: Sel yang tidak memiliki membran inti disebut...
option_A: Eukariotik
option_B: Prokariotik
option_C: Multiseluler
option_D: Uniseluler
answer: B
clue: Contoh: bakteri, ganggang biru.

[SOAL]
text: Sel yang memiliki membran inti disebut...
option_A: Prokariotik
option_B: Eukariotik
option_C: Multiseluler
option_D: Uniseluler
answer: B
clue: Contoh: hewan, tumbuhan, jamur.

[SOAL]
text: Jaringan epitel pada hewan berfungsi untuk...
option_A: Transportasi
option_B: Penguat struktur
option_C: Pelindung permukaan
option_D: Kontraksi
answer: C
clue: Melapisi organ dan permukaan tubuh.

[SOAL]
text: Jaringan ikat pada hewan berfungsi untuk...
option_A: Konduksi impuls
option_B: Pelindung
option_C: Pengikat dan penguat organ
option_D: Fotosintesis
answer: C
clue: Termasuk darah, tulang, lemak.

[SOAL]
text: Jaringan otot yang bekerja secara sadar adalah...
option_A: Otot polos
option_B: Otot jantung
option_C: Otot lurik
option_D: Otot rangka
answer: D
clue: Melekat pada tulang.

[SOAL]
text: Jaringan saraf berfungsi untuk...
option_A: Kontraksi
option_B: Menghantarkan impuls
option_C: Melindungi
option_D: Mengangkut
answer: B
clue: Neuron dan neuroglia.

[SOAL]
text: Jaringan pengangkut pada tumbuhan adalah...
option_A: Epidermis
option_B: Parenkim
option_C: Xilem dan floem
option_D: Korteks
answer: C
clue: Xilem (air), floem (hasil fotosintesis).

[SOAL]
text: Jaringan parenkim pada tumbuhan berfungsi untuk...
option_A: Transportasi
option_B: Penguat
option_C: Penyimpanan dan fotosintesis
option_D: Perlindungan
answer: C
clue: Jaringan dasar.

[SOAL]
text: Sistem organ yang berfungsi mengedarkan zat-zat ke seluruh tubuh adalah...
option_A: Pencernaan
option_B: Pernapasan
option_C: Peredaran darah
option_D: Saraf
answer: C
clue: Jantung dan pembuluh darah.

[SOAL]
text: Sistem organ yang berfungsi mencerna makanan adalah...
option_A: Peredaran darah
option_B: Pencernaan
option_C: Saraf
option_D: Ekskresi
answer: B
clue: Lambung, usus, hati, pankreas.

[SOAL]
text: Sistem organ yang berfungsi mengeluarkan sisa metabolisme adalah...
option_A: Saraf
option_B: Peredaran darah
option_C: Ekskresi
option_D: Pencernaan
answer: C
clue: Ginjal, paru, kulit, hati.

[SOAL]
text: Sistem organ yang berfungsi mengatur tubuh adalah...
option_A: Pencernaan
option_B: Peredaran darah
option_C: Saraf dan endokrin
option_D: Ekskresi
answer: C
clue: Koordinasi dan regulasi.

[SOAL]
text: Proses penguraian makanan menjadi zat yang dapat diserap oleh tubuh disebut...
option_A: Absorpsi
option_B: Digesti
option_C: Asimilasi
option_D: Ekskresi
answer: B
clue: Pencernaan mekanik dan kimiawi.

[SOAL]
text: Proses penyerapan zat makanan oleh tubuh disebut...
option_A: Digesti
option_B: Absorpsi
option_C: Asimilasi
option_D: Ekskresi
answer: B
clue: Di usus halus.

[SOAL]
text: Proses penggunaan zat makanan oleh sel disebut...
option_A: Digesti
option_B: Absorpsi
option_C: Asimilasi
option_D: Ekskresi
answer: C
clue: Metabolisme sel.

[SOAL]
text: Enzim yang mengubah amilum menjadi glukosa adalah...
option_A: Pepsin
option_B: Amilase
option_C: Lipase
option_D: tripsin
answer: B
clue: Di air liur dan pankreas.

[SOAL]
text: Enzim yang mengubah protein menjadi asam amino adalah...
option_A: Amilase
option_B: Lipase
option_C: Pepsin
option_D: Maltase
answer: C
clue: Di lambung dan pankreas.

[SOAL]
text: Enzim yang mengubah lemak menjadi asam lemak dan gliserol adalah...
option_A: Pepsin
option_B: Amilase
option_C: Lipase
option_D: Laktase
answer: C
clue: Di pankreas.

[SOAL]
text: Proses pernapasan seluler menghasilkan...
option_A: Glukosa dan O₂
option_B: CO₂ dan H₂O
option_C: ATP, CO₂, dan H₂O
option_D: Asam laktat
answer: C
clue: C₆H₁₂O₆ + 6O₂ → 6CO₂ + 6H₂O + ATP.

[SOAL]
text: Proses fotosintesis menghasilkan...
option_A: CO₂ dan air
option_B: Glukosa dan O₂
option_C: Glukosa dan CO₂
option_D: O₂ dan air
answer: B
clue: 6CO₂ + 6H₂O → C₆H₁₂O₆ + 6O₂.

[SOAL]
text: Pigmen utama dalam fotosintesis adalah...
option_A: Karoten
option_B: Xantofil
option_C: Klorofil
option_D: Antosianin
answer: C
clue: Menangkap cahaya matahari.

[SOAL]
text: Fase terang fotosintesis terjadi di...
option_A: Stroma
option_B: Grana
option_C: Mitokondria
option_D: Sitoplasma
answer: B
clue: Tempat fotofosforilasi.

[SOAL]
text: Fase gelap fotosintesis terjadi di...
option_A: Grana
option_B: Stroma
option_C: Mitokondria
option_D: Nukleus
answer: B
clue: Tempat fiksasi CO₂ (siklus Calvin).

[SOAL]
text: Proses pembentukan RNA dari DNA disebut...
option_A: Replikasi
option_B: Transkripsi
option_C: Translasi
option_D: Mutasi
answer: B
clue: DNA → mRNA.

[SOAL]
text: Proses pembentukan protein dari RNA disebut...
option_A: Replikasi
option_B: Transkripsi
option_C: Translasi
option_D: Mutasi
answer: C
clue: mRNA → protein.

[SOAL]
text: Proses penggandaan DNA disebut...
option_A: Transkripsi
option_B: Translasi
option_C: Replikasi
option_D: Mutasi
answer: C
clue: Duplikasi materi genetik.

[SOAL]
text: Struktur DNA berbentuk...
option_A: Heliks ganda
option_B: Heliks tunggal
option_C: Rantai lurus
option_D: Bola
answer: A
clue: Model Watson-Crick.

[SOAL]
text: Basa nitrogen purin dalam DNA adalah...
option_A: Adenin dan sitosin
option_B: Adenin dan guanin
option_C: Timin dan sitosin
option_D: Timin dan guanin
answer: B
clue: Purin: A dan G.

[SOAL]
text: Basa nitrogen pirimidin dalam DNA adalah...
option_A: Adenin dan guanin
option_B: Adenin dan sitosin
option_C: Timin dan sitosin
option_D: Timin dan guanin
answer: C
clue: Pirimidin: T dan C.

[SOAL]
text: Dalam DNA, adenin berpasangan dengan...
option_A: Guanin
option_B: Sitosin
option_C: Timin
option_D: Urasil
answer: C
clue: A-T, G-C.

[SOAL]
text: Dalam RNA, adenin berpasangan dengan...
option_A: Guanin
option_B: Sitosin
option_C: Timin
option_D: Urasil
answer: D
clue: A-U, G-C.

[SOAL]
text: Jumlah kromosom dalam sel tubuh manusia adalah...
option_A: 23 pasang
option_B: 46 pasang
option_C: 23 buah
option_D: 46 buah
answer: A
clue: 46 total, 23 pasang.

[SOAL]
text: Sel sperma dan sel telur memiliki jumlah kromosom...
option_A: Diploid
option_B: Triploid
option_C: Haploid
option_D: Tetraploid
answer: C
clue: n = 23.