[SOAL]
text: Ilmu yang mempelajari kelangkaan sumber daya adalah...
option_A: Sosiologi
option_B: Ekonomi
option_C: Geografi
option_D: Sejarah
answer: B
clue: "Scarcity" sebagai dasar.

[SOAL]
text: Permintaan dan penawaran bertemu di...
option_A: Pasar
option_B: Bank
option_C: Pabrik
option_D: Rumah
answer: A
clue: Titik keseimbangan harga.

[SOAL]
text: Hukum permintaan menyatakan hubungan harga dan jumlah yang diminta bersifat...
option_A: Sebanding
option_B: Berbanding terbalik
option_C: Tidak berhubungan
option_D: Eksponensial
answer: B
clue: Harga naik â†’ permintaan turun.

[SOAL]
text: Biaya yang harus dibayar jika memilih alternatif tertentu disebut...
option_A: Biaya tetap
option_B: Biaya variabel
option_C: Biaya oportunitas
option_D: Biaya produksi
answer: C
clue: Biaya kesempatan.

[SOAL]
text: Pasar di mana hanya ada satu penjual disebut...
option_A: Monopoli
option_B: Oligopoli
option_C: Persaingan sempurna
option_D: Monopolistik
answer: A
clue: PLN, PDAM contohnya.

[SOAL]
text: Kebijakan pemerintah untuk mengatur perekonomian disebut...
option_A: Kebijakan moneter
option_B: Kebijakan fiskal
option_C: Kebijakan ekonomi
option_D: Kebijakan publik
answer: C
clue: Moneter & fiskal termasuk di dalamnya.

[SOAL]
text: Bank sentral di Indonesia adalah...
option_A: Bank Mandiri
option_B: BRI
option_C: BCA
option_D: Bank Indonesia
answer: D
clue: Penjaga stabilitas moneter.

[SOAL]
text: Inflasi adalah kenaikan harga secara...
option_A: Sementara
option_B: Umum & terus-menerus
option_C: Musiman
option_D: Lokal
answer: B
clue: Indikator stabilitas ekonomi.

[SOAL]
text: Produk Domestik Bruto (PDB) mengukur...
option_A: Nilai semua barang & jasa yang diproduksi
option_B: Jumlah uang beredar
option_C: Tingkat pengangguran
option_D: Neraca perdagangan
answer: A
clue: Dalam satu tahun di suatu negara.

[SOAL]
text: Kurs valuta asing ditentukan oleh...
option_A: Bank Indonesia
option_B: Pasar
option_C: Pemerintah
option_D: IMF
answer: B
clue: Sistem kurs mengambang.

[SOAL]
text: Perdagangan antarnegara disebut...
option_A: Perdagangan domestik
option_B: Perdagangan internasional
option_C: Ekspor
option_D: Impor
answer: B
clue: Ekspor & impor termasuk di dalamnya.

[SOAL]
text: Pajak yang dikenakan pada barang mewah adalah...
option_A: Pajak langsung
option_B: Pajak tidak langsung
option_C: Pajak progresif
option_D: Pajak regresif
answer: B
clue: PPN, cukai termasuk di sini.

[SOAL]
text: APBN adalah singkatan dari...
option_A: Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara
option_B: Anggaran Penerimaan dan Belanja Nasional
option_C: Anggaran Proyek dan Belanja Negara
option_D: Anggaran Pengeluaran dan Belanja Nasional
answer: A
clue: Rencana keuangan tahunan pemerintah.

[SOAL]
text: Obligasi adalah...
option_A: Saham perusahaan
option_B: Surat utang
option_C: Simpanan di bank
option_D: Emas batangan
answer: B
clue: Surat berharga jangka panjang.

[SOAL]
text: Saham biasa memberikan hak kepada pemegangnya untuk...
option_A: Menerima bunga tetap
option_B: Mengambil alih perusahaan
option_C: Hadir dalam RUPS & membagi laba
option_D: Menarik dana kapan saja
answer: C
clue: Dividen & hak suara.

[SOAL]
text: Resesi ekonomi ditandai dengan pertumbuhan ekonomi negatif selama...
option_A: 1 kuartal
option_B: 2 kuartal berturut-turut
option_C: 1 tahun
option_D: 6 bulan
answer: B
clue: Definisi standar internasional.

[SOAL]
text: Koperasi berdasarkan asas...
option_A: Keuntungan
option_B: Keanggotaan
option_C: Modal
option_D: Kekeluargaan
answer: D
clue: UU No. 25/1992.

[SOAL]
text: BUMN adalah badan usaha yang seluruh/modal mayoritas dimiliki oleh...
option_A: Swasta
option_B: Pemerintah
option_C: Asing
option_D: Koperasi
answer: B
clue: Contoh: Pertamina, PLN.

[SOAL]
text: Neraca perdagangan surplus jika...
option_A: Ekspor > Impor
option_B: Impor > Ekspor
option_C: Ekspor = Impor
option_D: Tidak ada perdagangan
answer: A
clue: Positif untuk perekonomian.

[SOAL]
text: Fungsi uang sebagai alat tukar disebut...
option_A: Medium of exchange
option_B: Unit of account
option_C: Store of value
option_D: Standard of deferred payment
answer: A
clue: Mempermudah transaksi.

[SOAL]
text: Kebijakan menurunkan suku bunga termasuk kebijakan...
option_A: Fiskal ekspansif
option_B: Fiskal kontraktif
option_C: Moneter ekspansif
option_D: Moneter kontraktif
answer: C
clue: Mendorong investasi & konsumsi.

[SOAL]
text: Pengangguran karena pergantian pekerjaan disebut...
option_A: Friksional
option_B: Struktural
option_C: Siklikal
option_D: Musiman
answer: A
clue: Sementara, mencari pekerjaan baru.

[SOAL]
text: Indeks Harga Konsumen (IHK) digunakan untuk mengukur...
option_A: Inflasi
option_B: Pertumbuhan ekonomi
option_C: Pengangguran
option_D: Kemiskinan
answer: A
clue: Perubahan harga barang konsumsi.

[SOAL]
text: Perusahaan yang sahamnya diperdagangkan di bursa efek disebut...
option_A: Perusahaan tertutup
option_B: Perusahaan terbuka
option_C: PT
option_D: CV
answer: B
clue: Go public.

[SOAL]
text: Nilai uang rupiah terhadap dolar AS turun disebut...
option_A: Apresiasi
option_B: Depresiasi
option_C: Revaluasi
option_D: Devaluasi
answer: B
clue: Rupiah melemah.

[SOAL]
text: Tabungan termasuk dalam uang...
option_A: M1
option_B: M2
option_C: M3
option_D: M0
answer: B
clue: M1 (uang kartal & giral), M2 = M1 + tabungan.

[SOAL]
text: Laporan keuangan yang menunjukkan posisi keuangan perusahaan adalah...
option_A: Laporan laba rugi
option_B: Laporan arus kas
option_C: Neraca
option_D: Laporan perubahan modal
answer: C
clue: Aset, kewajiban, ekuitas.

[SOAL]
text: Prinsip ekonomi adalah...
option_A: Dengan korban sekecil-kecilnya memperoleh hasil sebesar-besarnya
option_B: Mencari keuntungan sebanyak-banyaknya
option_C: Menghindari risiko
option_D: Memaksimalkan konsumsi
answer: A
clue: Efisiensi sumber daya.

[SOAL]
text: Pasar faktor produksi tenaga kerja disebut juga...
option_A: Pasar barang
option_B: Pasar jasa
option_C: Pasar uang
option_D: Pasar modal
answer: B
clue: Upah sebagai balas jasa.

[SOAL]
text: Globalisasi ekonomi ditandai dengan...
option_A: Perdagangan bebas
option_B: Proteksionisme
option_C: Subsidi
option_D: Kuota
answer: A
clue: WTO, AFTA, dll.

[SOAL]
text: Kebijakan perdagangan yang membatasi impor disebut...
option_A: Kuota
option_B: Tarif
option_C: Proteksionisme
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Semua alat proteksi.

[SOAL]
text: Fungsi bank umum adalah...
option_A: Menghimpun dana
option_B: Menyalurkan dana
option_C: Membiayai proyek
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Intermediasi keuangan.

[SOAL]
text: Surat berharga jangka pendek dikeluarkan oleh...
option_A: Bank Indonesia
option_B: Pemerintah
option_C: Perusahaan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: SBI, SPN, Commercial Paper.

[SOAL]
text: Analisis SWOT terdiri dari...
option_A: Strengths, Weaknesses, Opportunities, Threats
option_B: Sales, Workers, Output, Time
option_C: Strategy, Work, Operation, Target
option_D: System, Workforce, Output, Technology
answer: A
clue: Analisis lingkungan bisnis.

[SOAL]
text: BREAK EVEN POINT (BEP) adalah titik di mana...
option_A: Laba maksimal
option_B: Rugi minimal
option_C: Total penerimaan = total biaya
option_D: Produksi maksimal
answer: C
clue: Tidak untung, tidak rugi.

[SOAL]
text: Pasar persaingan monopolistik ditandai dengan...
option_A: Banyak penjual, produk homogen
option_B: Sedikit penjual, produk berbeda
option_C: Banyak penjual, produk berbeda
option_D: Satu penjual, produk unik
answer: C
clue: Restoran, salon kecantikan.

[SOAL]
text: Kebijakan fiskal ekspansif dilakukan dengan...
option_A: Menurunkan pajak & menaikkan belanja
option_B: Menaikkan pajak & menurunkan belanja
option_C: Menurunkan suku bunga
option_D: Menaikkan cadangan wajib
answer: A
clue: Stimulus ekonomi.

[SOAL]
text: Neraca pembayaran yang defisit berarti...
option_A: Debit > Kredit
option_B: Kredit > Debit
option_C: Ekspor > Impor
option_D: Investasi > Tabungan
answer: A
clue: Arus keluar > arus masuk.

[SOAL]
text: Lembaga keuangan bukan bank contohnya...
option_A: Asuransi
option_B: Bank
option_C: Pegadaian
option_D: Semua benar
answer: A
clue: Asuransi, dana pensiun, dll.