[SOAL]
text: Besaran yang hanya memiliki nilai (angka) disebut...
option_A: Vektor
option_B: Skalar
option_C: Tensor
option_D: Bilangan
answer: B
clue: Contoh: massa, waktu, suhu.

[SOAL]
text: Besaran yang memiliki nilai dan arah disebut...
option_A: Skalar
option_B: Vektor
option_C: Tensor
option_D: Bilangan
answer: B
clue: Contoh: kecepatan, gaya, percepatan.

[SOAL]
text: Satuan dari kecepatan dalam sistem SI adalah...
option_A: m/s
option_B: km/jam
option_C: cm/s
option_D: m/s²
answer: A
clue: Jarak per waktu.

[SOAL]
text: Percepatan gravitasi di permukaan bumi sekitar...
option_A: 8 m/s²
option_B: 9 m/s²
option_C: 9.8 m/s²
option_D: 10 m/s²
answer: C
clue: Nilai standar.

[SOAL]
text: Sebuah mobil bergerak lurus dengan kecepatan tetap. Gerak ini disebut...
option_A: GLBB
option_B: GLB
option_C: Gerak parabola
option_D: Gerak melingkar
answer: B
clue: Gerak lurus beraturan.

[SOAL]
text: Sebuah benda dilempar ke atas, maka saat mencapai titik tertinggi...
option_A: Kecepatan nol
option_B: Percepatan nol
option_C: Gaya nol
option_D: Massa nol
answer: A
clue: Masih dipengaruhi gravitasi.

[SOAL]
text: Hukum Newton I menyatakan bahwa benda akan tetap diam atau bergerak lurus beraturan jika...
option_A: Dikenai gaya
option_B: Tidak ada gaya
option_C: Gaya sebanding dengan massa
option_D: Tidak ada percepatan
answer: B
clue: Hukum kelembaman.

[SOAL]
text: Satuan dari gaya dalam sistem SI adalah...
option_A: Joule
option_B: Newton
option_C: Watt
option_D: Pascal
answer: B
clue: F = ma.

[SOAL]
text: Energi kinetik dimiliki oleh benda yang...
option_A: Diam
option_B: Bergerak
option_C: Diletakkan di ketinggian
option_D: Tertekan
answer: B
clue: Bergantung kecepatan.

[SOAL]
text: Energi potensial gravitasi bergantung pada...
option_A: Massa dan kecepatan
option_B: Massa, percepatan gravitasi, dan ketinggian
option_C: Kecepatan dan ketinggian
option_D: Massa dan waktu
answer: B
clue: EP = mgh.

[SOAL]
text: Momentum suatu benda didefinisikan sebagai...
option_A: Massa × percepatan
option_B: Massa × kecepatan
option_C: Gaya × waktu
option_D: Energi × waktu
answer: B
clue: p = mv.

[SOAL]
text: Hukum kekekalan momentum berlaku pada sistem...
option_A: Terbuka
option_B: Tertutup
option_C: Terisolasi
option_D: B dan C benar
answer: D
clue: Tidak ada gaya luar.

[SOAL]
text: Impuls adalah perubahan dari...
option_A: Energi
option_B: Momentum
option_C: Gaya
option_D: Kecepatan
answer: B
clue: I = Δp.

[SOAL]
text: Usaha yang dilakukan oleh gaya F pada perpindahan s adalah W =...
option_A: F + s
option_B: F - s
option_C: F × s
option_D: F × s × cos θ
answer: D
clue: Jika gaya tidak searah perpindahan.

[SOAL]
text: Sebuah benda massanya 2 kg bergerak dengan kecepatan 3 m/s. Energi kinetiknya adalah...
option_A: 6 J
option_B: 9 J
option_C: 12 J
option_D: 18 J
answer: B
clue: EK = ½mv² = ½×2×9 = 9 J.

[SOAL]
text: Sebuah benda massanya 4 kg berada di ketinggian 5 m. Energi potensialnya adalah... (g = 10 m/s²)
option_A: 20 J
option_B: 40 J
option_C: 100 J
option_D: 200 J
answer: D
clue: EP = mgh = 4×10×5 = 200 J.

[SOAL]
text: Dalam gerak melingkar beraturan, arah percepatan selalu menuju...
option_A: Luar lingkaran
option_B: Pusat lingkaran
option_C: Tegak lurus lintasan
option_D: Tidak ada arah
answer: B
clue: Percepatan sentripetal.

[SOAL]
text: Gaya yang menyebabkan benda bergerak melingkar disebut...
option_A: Gaya sentrifugal
option_B: Gaya sentripetal
option_C: Gaya gravitasi
option_D: Gaya gesek
answer: B
clue: Menuju pusat lingkaran.

[SOAL]
text: Frekuensi (f) dan periode (T) berhubungan dengan rumus...
option_A: f = T
option_B: f = 1/T
option_C: f = T²
option_D: f = 2T
answer: B
clue: f = jumlah putaran/waktu.

[SOAL]
text: Sebuah benda bergerak melingkar dengan frekuensi 0.5 Hz. Periode geraknya adalah...
option_A: 0.5 s
option_B: 1 s
option_C: 2 s
option_D: 4 s
answer: C
clue: T = 1/f = 1/0.5 = 2 s.

[SOAL]
text: Tekanan hidrostatis bergantung pada...
option_A: Kedalaman, massa jenis, dan gravitasi
option_B: Volume dan massa
option_C: Luas dan gaya
option_D: Temperatur
answer: A
clue: P = ρgh.

[SOAL]
text: Tekanan dalam fluida statis disebut juga...
option_A: Tekanan absolut
option_B: Tekanan gauge
option_C: Tekanan hidrostatis
option_D: Tekanan atmosfer
answer: C
clue: Tekanan akibat berat fluida.

[SOAL]
text: Gaya apung (gaya Archimedes) bergantung pada...
option_A: Volume benda yang tercelup
option_B: Massa benda
option_C: Berat benda
option_D: Bentuk benda
answer: A
clue: Fa = ρfluida × Vtercelup × g.

[SOAL]
text: Alat yang digunakan untuk mengukur tekanan udara adalah...
option_A: Barometer
option_B: Manometer
option_C: Hidrometer
option_D: Termometer
answer: A
clue: Mengukur tekanan atmosfer.

[SOAL]
text: Alat yang digunakan untuk mengukur tekanan gas dalam wadah tertutup adalah...
option_A: Barometer
option_B: Manometer
option_C: Hidrometer
option_D: Termometer
answer: B
clue: Beda tekanan terhadap atmosfer.

[SOAL]
text: Azas Bernoulli menjelaskan bahwa pada aliran fluida ideal, jika kecepatan alir meningkat maka...
option_A: Tekanan meningkat
option_B: Tekanan menurun
option_C: Massa jenis meningkat
option_D: Volume meningkat
answer: B
clue: Energi total konstan.

[SOAL]
text: Gelombang yang arah getarnya tegak lurus arah rambat disebut...
option_A: Longitudinal
option_B: Transversal
option_C: Mekanik
option_D: Elektromagnetik
answer: B
clue: Contoh: gelombang tali.

[SOAL]
text: Gelombang yang arah getarnya sejajar arah rambat disebut...
option_A: Transversal
option_B: Longitudinal
option_C: Mekanik
option_D: Elektromagnetik
answer: B
clue: Contoh: gelombang bunyi.

[SOAL]
text: Cepat rambat bunyi paling cepat terjadi di...
option_A: Udara
option_B: Air
option_C: Baja
option_D: Vakum
answer: C
clue: Zat padat > cair > gas.

[SOAL]
text: Cepat rambat bunyi di udara sekitar...
option_A: 300 m/s
option_B: 340 m/s
option_C: 380 m/s
option_D: 400 m/s
answer: B
clue: Pada suhu 20°C.

[SOAL]
text: Frekuensi bunyi infrasonik berada di bawah...
option_A: 20 Hz
option_B: 20 kHz
option_C: 100 Hz
option_D: 1000 Hz
answer: A
clue: Tidak terdengar manusia.

[SOAL]
text: Frekuensi bunyi ultrasonik berada di atas...
option_A: 20 Hz
option_B: 20 kHz
option_C: 100 Hz
option_D: 1000 Hz
answer: B
clue: Di atas pendengaran manusia.

[SOAL]
text: Bunyi dengan frekuensi 1000 Hz memiliki panjang gelombang sekitar... (v = 340 m/s)
option_A: 0.34 m
option_B: 3.4 m
option_C: 34 m
option_D: 340 m
answer: A
clue: λ = v/f = 340/1000 = 0.34 m.

[SOAL]
text: Dawai yang panjangnya 1 meter dan ditegangkan menghasilkan nada dasar dengan panjang gelombang...
option_A: 0.5 m
option_B: 1 m
option_C: 2 m
option_D: 4 m
answer: C
option_D: λ = 2L.

[SOAL]
text: Intensitas bunyi berbanding terbalik dengan...
option_A: Jarak
option_B: Kuadrat jarak
option_C: Pangkat tiga jarak
option_D: Tidak berbanding
answer: B
clue: I ∝ 1/r².

[SOAL]
text: Efek Doppler terjadi ketika ada pergerakan antara...
option_A: Sumber dan pendengar
option_B: Sumber dan medium
option_C: Pendengar dan medium
option_D: Semua benar
answer: A
clue: Perbedaan frekuensi akibat gerak relatif.

[SOAL]
text: Suhu 0°C dalam Kelvin adalah...
option_A: 0 K
option_B: 100 K
option_C: 273 K
option_D: 373 K
answer: C
clue: T(K) = T(C) + 273.

[SOAL]
text: Pemuaian panjang zat padat bergantung pada...
option_A: Panjang awal, perubahan suhu, dan koefisien muai
option_B: Massa dan suhu
option_C: Volume dan suhu
option_D: Gaya dan panjang
answer: A
clue: ΔL = L₀ α ΔT.

[SOAL]
text: Perpindahan kalor secara konduksi terjadi pada...
option_A: Zat padat
option_B: Zat cair
option_C: Gas
option_D: Semua benar
answer: A
clue: Melalui partikel zat yang tidak berpindah.

[SOAL]
text: Perpindahan kalor secara konveksi terjadi pada...
option_A: Zat padat
option_B: Zat cair dan gas
option_C: Hanya gas
option_D: Hanya zat cair
answer: B
clue: Melalui perpindahan partikel.