[SOAL]
text: Partikel dasar penyusun atom terdiri dari...
option_A: Proton, elektron, ion
option_B: Proton, elektron, neutron
option_C: Neutron, elektron, nukleon
option_D: Proton, neutron, inti
answer: B
clue: Proton (+), elektron (-), neutron (netral).

[SOAL]
text: Nomor atom suatu unsur menunjukkan jumlah...
option_A: Neutron
option_B: Elektron
option_C: Proton
option_D: Massa atom
answer: C
clue: Jumlah proton = nomor atom.

[SOAL]
text: Unsur dengan nomor atom 12 memiliki elektron valensi sebanyak...
option_A: 1
option_B: 2
option_C: 3
option_D: 4
answer: B
clue: Konfigurasi elektron: 2, 8, 2 → valensi = 2.

[SOAL]
text: Dalam sistem periodik, unsur-unsur disusun berdasarkan...
option_A: Massa atom
option_B: Jumlah elektron
option_C: Nomor atom
option_D: Jumlah neutron
answer: C
clue: Penyusunan berdasarkan nomor atom.

[SOAL]
text: Unsur yang terletak dalam satu golongan memiliki...
option_A: Jumlah elektron valensi sama
option_B: Jumlah kulit elektron sama
option_C: Massa atom sama
option_D: Jumlah proton sama
answer: A
clue: Sifat kimia mirip.

[SOAL]
text: Ikatan yang terbentuk karena serah terima elektron disebut...
option_A: Ikatan kovalen
option_B: Ikatan ion
option_C: Ikatan logam
option_D: Ikatan hidrogen
answer: B
clue: Terjadi antara logam dan nonlogam.

[SOAL]
text: Ikatan yang terbentuk karena pemakaian pasangan elektron bersama disebut...
option_A: Ikatan ion
option_B: Ikatan kovalen
option_C: Ikatan logam
option_D: Ikatan van der Waals
answer: B
clue: Terjadi antara nonlogam dan nonlogam.

[SOAL]
text: Senyawa yang terbentuk dari ikatan ion adalah...
option_A: H₂O
option_B: CO₂
option_C: NaCl
option_D: NH₃
answer: C
clue: Terbentuk dari logam (Na) dan nonlogam (Cl).

[SOAL]
text: Rumus kimia dari kalsium klorida adalah...
option_A: CaCl
option_B: CaCl₂
option_C: Ca₂Cl
option_D: Ca₂Cl₂
answer: B
clue: Ca²⁺ dan Cl⁻ → CaCl₂.

[SOAL]
text: Dalam reaksi 2H₂ + O₂ → 2H₂O, jumlah molekul H₂O yang terbentuk dari 2 molekul H₂ adalah...
option_A: 1
option_B: 2
option_C: 3
option_D: 4
answer: B
clue: Koefisien H₂O = 2.

[SOAL]
text: Massa atom relatif karbon adalah 12, artinya...
option_A: 1 atom karbon = 12 gram
option_B: 1 atom karbon = 12 sma
option_C: 1 mol karbon = 12 gram
option_D: 12 atom karbon = 1 gram
answer: B
clue: Satuan massa atom (sma).

[SOAL]
text: Jumlah atom dalam molekul H₂SO₄ adalah...
option_A: 6
option_B: 7
option_C: 8
option_D: 9
answer: B
clue: 2H + 1S + 4O = 7 atom.

[SOAL]
text: Rumus empiris dari C₆H₁₂O₆ adalah...
option_A: CHO
option_B: CH₂O
option_C: C₂H₄O₂
option_D: C₃H₆O₃
answer: B
clue: Rasio terkecil atom.

[SOAL]
text: Dalam reaksi pembakaran metana: CH₄ + 2O₂ → CO₂ + 2H₂O, produknya adalah...
option_A: CH₄ dan O₂
option_B: CO₂ dan H₂O
option_C: CH₄ dan CO₂
option_D: O₂ dan H₂O
answer: B
clue: Produk = zat hasil reaksi.

[SOAL]
text: Larutan yang dapat menghantarkan listrik disebut...
option_A: Larutan elektrolit
option_B: Larutan non-elektrolit
option_C: Larutan koloid
option_D: Larutan suspensi
answer: A
clue: Mengandung ion bebas.

[SOAL]
text: Larutan gula (C₁₂H₂₂O₁₁) termasuk...
option_A: Elektrolit kuat
option_B: Elektrolit lemah
option_C: Non-elektrolit
option_D: Asam kuat
answer: C
clue: Tidak terionisasi.

[SOAL]
text: Bilangan oksidasi Cr dalam Cr₂O₇²⁻ adalah...
option_A: +3
option_B: +4
option_C: +6
option_D: +7
answer: C
clue: 2x + 7(-2) = -2 → x = +6.

[SOAL]
text: Reaksi redoks yang benar adalah...
option_A: Cu + Zn²⁺ → Cu²⁺ + Zn
option_B: Zn + Cu²⁺ → Zn²⁺ + Cu
option_C: Fe + Mg²⁺ → Fe²⁺ + Mg
option_D: Ag + Na⁺ → Ag⁺ + Na
answer: B
clue: Zn lebih reaktif dari Cu.

[SOAL]
text: Bilangan oksidasi Mn dalam KMnO₄ adalah...
option_A: +5
option_B: +6
option_C: +7
option_D: +8
answer: C
clue: K = +1, O = -2 → Mn = +7.

[SOAL]
text: Dalam reaksi: 2Fe + 3Cl₂ → 2FeCl₃, zat yang mengalami oksidasi adalah...
option_A: Fe
option_B: Cl₂
option_C: FeCl₃
option_D: Tidak ada
answer: A
clue: Fe naik biloks dari 0 ke +3.

[SOAL]
text: Larutan asam klorida (HCl) termasuk elektrolit...
option_A: Kuat
option_B: Lemah
option_C: Non-elektrolit
option_D: Netral
answer: A
clue: Asam kuat, terionisasi sempurna.

[SOAL]
text: Bilangan oksidasi S dalam H₂SO₄ adalah...
option_A: +4
option_B: +5
option_C: +6
option_D: +7
answer: C
clue: 2(+1) + x + 4(-2) = 0 → x = +6.

[SOAL]
text: Dalam reaksi: Zn + 2HCl → ZnCl₂ + H₂, yang bertindak sebagai reduktor adalah...
option_A: Zn
option_B: HCl
option_C: ZnCl₂
option_D: H₂
answer: A
clue: Zn mengalami oksidasi.

[SOAL]
text: Senyawa yang memiliki ikatan kovalen polar adalah...
option_A: Cl₂
option_B: H₂
option_C: HCl
option_D: O₂
answer: C
clue: Perbedaan keelektronegatifan.

[SOAL]
text: Unsur dengan konfigurasi elektron 2, 8, 7 terletak pada periode dan golongan...
option_A: Periode 3, golongan VIIA
option_B: Periode 2, golongan VIIA
option_C: Periode 3, golongan IA
option_D: Periode 2, golongan IA
answer: A
clue: Jumlah kulit = periode, elektron valensi = golongan.

[SOAL]
text: Senyawa dengan rumus molekul C₄H₁₀ adalah...
option_A: Butana
option_B: Propana
option_C: Etana
option_D: Metana
answer: A
clue: Alkana dengan 4 atom C.

[SOAL]
text: Dalam reaksi: Mg + 2HCl → MgCl₂ + H₂, jumlah mol H₂ yang dihasilkan dari 1 mol Mg adalah...
option_A: 0.5
option_B: 1
option_C: 2
option_D: 3
answer: B
clue: Perbandingan mol = perbandingan koefisien.

[SOAL]
text: Larutan yang pH-nya < 7 bersifat...
option_A: Asam
option_B: Basa
option_C: Netral
option_D: Amfoter
answer: A
clue: [H⁺] > [OH⁻].

[SOAL]
text: Jika 0.01 mol HCl dilarutkan dalam 1 liter air, maka pH larutan adalah...
option_A: 1
option_B: 2
option_C: 3
option_D: 4
answer: B
clue: pH = -log[H⁺], [H⁺] = 0.01 → pH = 2.

[SOAL]
text: Larutan NH₃ (amonia) dalam air bersifat...
option_A: Asam
option_B: Basa
option_C: Netral
option_D: Amfoter
answer: B
clue: NH₃ + H₂O → NH₄⁺ + OH⁻.

[SOAL]
text: Dalam reaksi: HCl + NaOH → NaCl + H₂O, jenis reaksinya adalah...
option_A: Redoks
option_B: Asam-basa
option_C: Pengendapan
option_D: Pembakaran
answer: B
clue: Netralisasi.

[SOAL]
text: Massa molekul relatif (Mr) dari H₂SO₄ adalah... (Ar H=1, S=32, O=16)
option_A: 49
option_B: 98
option_C: 64
option_D: 80
answer: B
clue: 2(1) + 32 + 4(16) = 98.

[SOAL]
text: Dalam reaksi: 2Al + 3CuSO₄ → Al₂(SO₄)₃ + 3Cu, zat yang mengalami reduksi adalah...
option_A: Al
option_B: CuSO₄
option_C: Al₂(SO₄)₃
option_D: Cu
answer: B
clue: Cu²⁺ → Cu (biloks turun).

[SOAL]
text: Unsur yang paling elektronegatif adalah...
option_A: Fluor
option_B: Oksigen
option_C: Nitrogen
option_D: Klor
answer: A
clue: Paling kanan dan atas dalam tabel periodik.

[SOAL]
text: Dalam reaksi: 2KClO₃ → 2KCl + 3O₂, jenis reaksinya adalah...
option_A: Sintesis
option_B: Penggantian tunggal
option_C: Penggantian ganda
option_D: Penguraian
answer: D
clue: Satu senyawa terurai menjadi dua atau lebih.

[SOAL]
text: Ikatan logam terjadi antara...
option_A: Atom logam dan elektron bebas
option_B: Atom nonlogam dan logam
option_C: Atom nonlogam dengan nonlogam
option_D: Ion positif dan negatif
answer: A
clue: Lautan elektron.

[SOAL]
text: Jika suatu senyawa tidak larut dalam air tetapi larut dalam pelarut organik, maka senyawa tersebut kemungkinan bersifat...
option_A: Ionik
option_B: Kovalen polar
option_C: Kovalen nonpolar
option_D: Logam
answer: C
clue: Sesuai prinsip "like dissolves like".

[SOAL]
text: Dalam reaksi: CaCO₃ → CaO + CO₂, jenis reaksinya adalah...
option_A: Pembakaran
option_B: Redoks
option_C: Penguraian
option_D: Asam-basa
answer: C
clue: Satu senyawa terurai.

[SOAL]
text: Jumlah mol dari 22 gram CO₂ (Ar C=12, O=16) adalah...
option_A: 0.25
option_B: 0.5
option_C: 1
option_D: 2
answer: B
clue: Mr CO₂ = 44, mol = 22/44 = 0.5.

[SOAL]
text: Dalam reaksi: 2Na + 2H₂O → 2NaOH + H₂, zat yang bertindak sebagai oksidator adalah...
option_A: Na
option_B: H₂O
option_C: NaOH
option_D: H₂
answer: B
clue: H₂O mengoksidasi Na.