[SOAL]
text: Pancasila sebagai dasar negara tercantum dalam...
option_A: Pembukaan UUD 1945
option_B: Batang Tubuh UUD 1945
option_C: Penjelasan UUD 1945
option_D: Ketetapan MPR
answer: A
clue: Alinea ke-4.

[SOAL]
text: Sila pertama Pancasila berbunyi...
option_A: Ketuhanan Yang Maha Esa
option_B: Kemanusiaan yang Adil dan Beradab
option_C: Persatuan Indonesia
option_D: Kerakyatan yang Dipimpin oleh Hikmat Kebijaksanaan
answer: A
clue: Sila dasar.

[SOAL]
text: Pancasila sebagai pandangan hidup bangsa tercantum dalam...
option_A: Pembukaan UUD 1945
option_B: Penjelasan UUD 1945
option_C: Batang Tubuh UUD 1945
option_D: Tap MPR
answer: B
clue: Penjelasan.

[SOAL]
text: Pancasila sebagai ideologi negara berarti...
option_A: Hanya satu-satunya ideologi
option_B: Dasar kehidupan bernegara
option_C: Pedoman hidup masyarakat
option_D: Semua jawaban benar
answer: D
clue: Semua merupakan fungsi ideologi.

[SOAL]
text: Lembaga negara yang berwenang mengubah UUD 1945 adalah...
option_A: DPR
option_B: Presiden
option_C: MPR
option_D: Mahkamah Konstitusi
answer: C
clue: Sidang MPR.

[SOAL]
text: Sistem pemerintahan Indonesia adalah...
option_A: Presidensial
option_B: Parlementer
option_C: Federal
option_D: Otoriter
answer: A
clue: Presiden sebagai kepala negara dan pemerintahan.

[SOAL]
text: Kedaulatan rakyat di Indonesia diwujudkan dalam bentuk...
option_A: Pemilu
option_B: DPR
option_C: MPR
option_D: Semua jawaban benar
answer: D
clue: Semua merupakan wujud kedaulatan rakyat.

[SOAL]
text: Hak untuk memilih dan dipilih dalam pemilu disebut...
option_A: Hak pilih aktif
option_B: Hak pilih pasif
option_C: Hak politik
option_D: Hak konstitusional
answer: C
clue: Hak politik.

[SOAL]
text: Bhinneka Tunggal Ika berasal dari kitab...
option_A: Ramayana
option_B: Mahabharata
option_C: Sutasoma
option_D: Arjuna Wiwaha
answer: C
clue: Dikemukakan oleh Mpu Tantular.

[SOAL]
text: Pancasila disahkan sebagai dasar negara pada tanggal...
option_A: 1 Juni 1945
option_B: 18 Agustus 1945
option_C: 17 Agustus 1945
option_D: 22 Juni 1945
answer: B
clue: Sidang PPKI.

[SOAL]
text: Pancasila sebagai kepribadian bangsa berarti...
option_A: Identitas bangsa
option_B: Jiwa bangsa
option_C: Karakter bangsa
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Pancasila mencerminkan identitas bangsa.

[SOAL]
text: Warga negara Indonesia yang berusia 17 tahun wajib memiliki...
option_A: KTP
option_B: SIM
option_C: NPWP
option_D: Paspor
answer: A
clue: Kartu Tanda Penduduk.

[SOAL]
text: Kewajiban warga negara tercantum dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 27
option_B: 28
option_C: 29
option_D: 30
answer: D
clue: Pasal 30 ayat 1 dan 2.

[SOAL]
text: Hak warga negara untuk mendapat pendidikan tercantum dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 28
option_B: 29
option_C: 30
option_D: 31
answer: D
clue: Pasal 31.

[SOAL]
text: Negara Indonesia berbentuk...
option_A: Republik
option_B: Kesatuan
option_C: Republik Kesatuan
option_D: Federasi
answer: C
clue: UUD 1945 Pasal 1 ayat 1.

[SOAL]
text: Presiden dan Wakil Presiden dipilih langsung oleh...
option_A: MPR
option_B: DPR
option_C: Rakyat
option_D: DPD
answer: C
clue: Sejak amendemen.

[SOAL]
text: Sistem pemerintahan daerah di Indonesia adalah...
option_A: Desentralisasi
option_B: Dekonsentrasi
option_C: Tugas pembantuan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Kombinasi sistem.

[SOAL]
text: Kekuasaan kehakiman di Indonesia dilaksanakan oleh...
option_A: MA dan MK
option_B: MA, MK, dan Mahkamah Agung Syariah
option_C: MA, MK, dan Pengadilan di bawahnya
option_D: MA saja
answer: C
clue: Kekuasaan kehakiman merdeka.

[SOAL]
text: Hak untuk tidak disiksa tercantum dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 28A
option_B: 28B
option_C: 28C
option_D: 28G
answer: D
clue: Pasal 28G ayat 1.

[SOAL]
text: Sistem pemerintahan presidensial berarti...
option_A: Presiden tidak bertanggung jawab kepada DPR
option_B: Presiden bertanggung jawab kepada DPR
option_C: Presiden dipilih DPR
option_D: Presiden bisa diganti DPR
answer: A
clue: Kekuasaan eksekutif terpisah dari legislatif.

[SOAL]
text: Pancasila sebagai sumber dari segala sumber hukum berarti...
option_A: Semua hukum harus sesuai Pancasila
option_B: Pancasila tertinggi dalam hirarki hukum
option_C: Pancasila dasar pembentukan hukum
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Pancasila sebagai dasar hukum.

[SOAL]
text: Kedaulatan negara berada di tangan...
option_A: Presiden
option_B: MPR
option_C: Rakyat
option_D: DPR
answer: C
clue: UUD 1945 Pasal 1 ayat 2.

[SOAL]
text: Sistem pemerintahan Indonesia menganut asas...
option_A: Pemisahan kekuasaan
option_B: Pembagian kekuasaan
option_C: Checks and balances
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Prinsip sistem pemerintahan.

[SOAL]
text: Kepala daerah provinsi disebut...
option_A: Bupati
option_B: Walikota
option_C: Gubernur
option_D: Camat
answer: C
clue: Kepala pemerintahan daerah provinsi.

[SOAL]
text: Sistem demokrasi yang dianut Indonesia adalah...
option_A: Demokrasi liberal
option_B: Demokrasi komunis
option_C: Demokrasi Pancasila
option_D: Demokrasi parlementer
answer: C
clue: Berdasarkan Pancasila dan UUD 1945.

[SOAL]
text: Hak DPR untuk mengajukan usul RUU disebut...
option_A: Hak interpelasi
option_B: Hak angket
option_C: Hak inisiatif
option_D: Hak menyatakan pendapat
answer: C
clue: Hak mengusulkan rancangan undang-undang.

[SOAL]
text: Hak DPR untuk meminta keterangan pemerintah disebut...
option_A: Hak angket
option_B: Hak interpelasi
option_C: Hak menyatakan pendapat
option_D: Hak budget
answer: B
clue: Hak meminta penjelasan.

[SOAL]
text: Hak DPR untuk menyelidiki suatu masalah disebut...
option_A: Hak interpelasi
option_B: Hak angket
option_C: Hak menyatakan pendapat
option_D: Hak inisiatif
answer: B
clue: Hak penyelidikan.

[SOAL]
text: Wewenang Presiden untuk mengangkat dan memberhentikan menteri adalah bentuk dari...
option_A: Kekuasaan legislatif
option_B: Kekuasaan eksekutif
option_C: Kekuasaan yudikatif
option_D: Kekuasaan konstitutif
answer: B
clue: Kewenangan Presiden sebagai kepala pemerintahan.

[SOAL]
text: Pemilihan umum di Indonesia bersifat...
option_A: Langsung
option_B: Umum
option_C: Bebas dan rahasia
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Asas pemilu.

[SOAL]
text: Sistem partai politik di Indonesia adalah...
option_A: Satu partai
option_B: Dua partai
option_C: Multi partai
option_D: Tidak ada partai
answer: C
option_D: Partai peserta pemilu.

[SOAL]
text: Hak asasi manusia tercantum dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 27 - 34
option_B: 28 - 34
option_C: 29 - 34
option_D: 30 - 34
answer: B
clue: Bab XA tentang Hak Asasi Manusia.

[SOAL]
text: Perlindungan terhadap warga negara dan penduduk diatur dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 27
option_B: 28
option_C: 29
option_D: 30
answer: D
clue: Pasal 30 ayat 1.

[SOAL]
text: Kemerdekaan berserikat dan berkumpul diatur dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 27
option_B: 28
option_C: 29
option_D: 30
answer: B
clue: Pasal 28E ayat 1.

[SOAL]
text: Hak untuk hidup dan hak untuk mempertahankan hidup tercantum dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 28A
option_B: 28B
option_C: 28C
option_D: 28D
answer: A
clue: Pasal 28A.

[SOAL]
text: Hak untuk berkeluarga dan mendapatkan perlindungan tercantum dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 28B
option_B: 28C
option_C: 28D
option_D: 28E
answer: A
clue: Pasal 28B ayat 1.

[SOAL]
text: Hak untuk memperoleh pendidikan dan pengajaran tercantum dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 28C
option_B: 29
option_C: 30
option_D: 31
answer: D
clue: Pasal 31 ayat 1.

[SOAL]
text: Hak untuk bekerja dan mendapatkan penghidupan yang layak tercantum dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 27 ayat 2
option_B: 28
option_C: 29
option_D: 30
answer: A
clue: Pasal 27 ayat 2.

[SOAL]
text: Hak atas pengakuan, jaminan, perlindungan dan kepastian hukum tercantum dalam UUD 1945 Pasal...
option_A: 28D
option_B: 28E
option_C: 28F
option_D: 28G
answer: A
clue: Pasal 28D ayat 1.