[SOAL]
text: Proklamasi Kemerdekaan Indonesia dibacakan pada tanggal...
option_A: 16 Agustus 1945
option_B: 17 Agustus 1945
option_C: 18 Agustus 1945
option_D: 19 Agustus 1945
answer: B
clue: Oleh Soekarno-Hatta di Jl. Pegangsaan Timur 56.

[SOAL]
text: Tokoh yang mengusulkan nama "Pancasila" adalah...
option_A: Moh. Yamin
option_B: Soepomo
option_C: Soekarno
option_D: Ki Hajar Dewantara
answer: C
clue: Dalam sidang BPUPKI 1 Juni 1945.

[SOAL]
text: Kerajaan Sriwijaya berkembang pesat karena...
option_A: Hasil pertanian
option_B: Perdagangan maritim
option_C: Penaklukan wilayah
option_D: Tambang emas
answer: B
clue: Penguasa Selat Malaka.

[SOAL]
text: Kitab Sutasoma dikarang oleh...
option_A: Mpu Prapanca
option_B: Mpu Tantular
option_C: Mpu Sedah
option_D: Mpu Panuluh
answer: B
clue: "Bhinneka Tunggal Ika" berasal dari sini.

[SOAL]
text: VOC didirikan pada tahun...
option_A: 1596
option_B: 1602
option_C: 1619
option_D: 1799
answer: B
clue: 20 Maret 1602.

[SOAL]
text: Pusat pemerintahan VOC di Indonesia adalah...
option_A: Semarang
option_B: Surabaya
option_C: Batavia
option_D: Makassar
answer: C
clue: Sekarang Jakarta.

[SOAL]
text: Perlawanan Pangeran Diponegoro dikenal sebagai...
option_A: Perang Padri
option_B: Perang Diponegoro
option_C: Perang Jawa
option_D: Perang Aceh
answer: C
clue: 1825-1830.

[SOAL]
text: Budi Utomo didirikan pada tanggal...
option_A: 20 Mei 1908
option_B: 28 Oktober 1928
option_C: 1 Juni 1945
option_D: 17 Agustus 1945
answer: A
clue: Hari Kebangkitan Nasional.

[SOAL]
text: Sumpah Pemuda dikumandangkan pada tahun...
option_A: 1908
option_B: 1928
option_C: 1945
option_D: 1950
answer: B
clue: Kongres Pemuda II.

[SOAL]
text: Tokoh yang membacakan teks Proklamasi adalah...
option_A: Soekarno
option_B: Mohammad Hatta
option_C: Sayuti Melik
option_D: Adam Malik
answer: A
clue: Ir. Soekarno.

[SOAL]
text: Konferensi Meja Bundar (KMB) dilaksanakan di...
option_A: Jakarta
option_B: Yogyakarta
option_C: Den Haag
option_D: New York
answer: C
clue: Belanda, 1949.

[SOAL]
text: Pemimpin PKI yang terlibat dalam G30S/PKI adalah...
option_A: D.N. Aidit
option_B: Musso
option_C: Tan Malaka
option_D: Semaun
answer: A
clue: Sekjen PKI.

[SOAL]
text: Repelita I dilaksanakan pada masa pemerintahan...
option_A: Soekarno
option_B: Soeharto
option_C: Habibie
option_D: Gus Dur
answer: B
clue: 1969-1974.

[SOAL]
text: Gerakan 30 September 1965 menewaskan... perwira tinggi
option_A: 5
option_B: 6
option_C: 7
option_D: 8
answer: B
clue: 6 jenderal & 1 perwira.

[SOAL]
text: Reformasi di Indonesia dimulai pada tahun...
option_A: 1997
option_B: 1998
option_C: 1999
option_D: 2000
answer: B
clue: 21 Mei 1998.

[SOAL]
text: Presiden pertama Indonesia adalah...
option_A: Soekarno
option_B: Mohammad Hatta
option_C: Soeharto
option_D: BJ Habibie
answer: A
clue: Proklamator & founding father.

[SOAL]
text: Kerajaan Majapahit mencapai puncak kejayaan di bawah...
option_A: Raden Wijaya
option_B: Hayam Wuruk
option_C: Kertanegara
option_D: Jayanegara
answer: B
clue: Dengan patih Gajah Mada.

[SOAL]
text: Sumpah Palapa diucapkan oleh...
option_A: Raden Wijaya
option_B: Gajah Mada
option_C: Hayam Wuruk
option_D: Tribhuwana
answer: B
clue: "Tak akan makan palapa sebelum Nusantara bersatu".

[SOAL]
text: Peristiwa Rengasdengklok terjadi pada tanggal...
option_A: 15 Agustus 1945
option_B: 16 Agustus 1945
option_C: 17 Agustus 1945
option_D: 18 Agustus 1945
answer: B
clue: Soekarno-Hatta diamankan pemuda.

[SOAL]
text: Tokoh yang mengetik naskah Proklamasi adalah...
option_A: Soekarno
option_B: Mohammad Hatta
option_C: Sayuti Melik
option_D: B.M. Diah
answer: C
clue: Hasil ketikan dibacakan 17 Agustus.

[SOAL]
text: Piagam Jakarta dirumuskan oleh...
option_A: BPUPKI
option_B: PPKI
option_C: Panitia Sembilan
option_D: KNIP
answer: C
clue: 22 Juni 1945.

[SOAL]
text: UUD 1945 disahkan pada tanggal...
option_A: 16 Agustus 1945
option_B: 17 Agustus 1945
option_C: 18 Agustus 1945
option_D: 19 Agustus 1945
answer: C
clue: Oleh PPKI.

[SOAL]
text: Indonesia menjadi anggota PBB pada tahun...
option_A: 1945
option_B: 1950
option_C: 1965
option_D: 1975
answer: B
clue: 28 September 1950.

[SOAL]
text: Operasi Trikora bertujuan untuk...
option_A: Membebaskan Irian Barat
option_B: Mengamankan Kalimantan
option_C: Menumpas PRRI
option_D: Menghadapi Malaysia
answer: A
clue: 1961-1962.

[SOAL]
text: G30S/PKI terjadi pada tanggal...
option_A: 29 September 1965
option_B: 30 September 1965
option_C: 1 Oktober 1965
option_D: 2 Oktober 1965
answer: B
clue: Malam hingga dini hari.

[SOAL]
text: Supersemar diberikan oleh Soekarno kepada...
option_A: Soeharto
option_B: Mohammad Hatta
option_C: Adam Malik
option_D: Suharto
answer: A
clue: 11 Maret 1966.

[SOAL]
text: Pemilu pertama di Indonesia dilaksanakan pada tahun...
option_A: 1955
option_B: 1971
option_C: 1999
option_D: 2004
answer: A
clue: Pemilu legislatif & konstituante.

[SOAL]
text: Konfrontasi dengan Malaysia terjadi pada masa...
option_A: Soekarno
option_B: Soeharto
option_C: Habibie
option_D: Gus Dur
answer: A
clue: 1963-1966.

[SOAL]
text: Tokoh yang dikenal sebagai "The Smiling General" adalah...
option_A: Soeharto
option_B: Nasution
option_C: Yani
option_D: Suharto
answer: A
clue: Panglima Kostrad.

[SOAL]
text: Peristiwa Tanjung Priok terjadi pada tahun...
option_A: 1965
option_B: 1974
option_C: 1982
option_D: 1984
answer: D
clue: 12 September 1984.

[SOAL]
text: Reformasi ditandai dengan...
option_A: Jatuhnya Orde Baru
option_B: Amien Rais memimpin demonstrasi
option_C: Soeharto mengundurkan diri
option_D: Semua benar
answer: D
clue: 21 Mei 1998.

[SOAL]
text: Presiden ketiga Indonesia adalah...
option_A: Soeharto
option_B: BJ Habibie
option_C: Gus Dur
option_D: Megawati
answer: B
clue: 1998-1999.

[SOAL]
text: Kerusuhan Mei 1998 terjadi di kota...
option_A: Jakarta
option_B: Surabaya
option_C: Medan
option_D: Semua benar
answer: D
clue: Nasional.

[SOAL]
text: Pemilu pertama era Reformasi dilaksanakan pada tahun...
option_A: 1998
option_B: 1999
option_C: 2004
option_D: 2009
answer: B
clue: 7 Juni 1999.

[SOAL]
text: Amandemen UUD 1945 dilakukan sebanyak...
option_A: 2 kali
option_B: 3 kali
option_C: 4 kali
option_D: 5 kali
answer: C
clue: 1999-2002.

[SOAL]
text: Lembaga yang mengadili Soeharto atas kasus korupsi adalah...
option_A: MA
option_B: MK
option_C: Pengadilan Tipikor
option_D: Tidak pernah diadili
answer: D
clue: Meninggal sebelum diadili.

[SOAL]
text: Gerakan Aceh Merdeka (GAM) berakhir dengan...
option_A: Operasi militer
option_B: MoU Helsinki
option_C: Referendum
option_D: Amnesti
answer: B
clue: 15 Agustus 2005.

[SOAL]
text: Presiden pertama yang dipilih langsung oleh rakyat adalah...
option_A: Megawati
option_B: SBY
option_C: Jokowi
option_D: Prabowo
answer: B
clue: 2004.

[SOAL]
text: Bencana tsunami Aceh terjadi pada tanggal...
option_A: 26 Desember 2004
option_B: 12 Januari 2005
option_C: 26 Desember 2005
option_D: 17 Agustus 2004
answer: A
clue: Gempa 9,1 SR.

[SOAL]
text: Tokoh yang dikenal sebagai "Bapak Pembangunan" adalah...
option_A: Soekarno
option_B: Soeharto
option_C: Ali Sadikin
option_D: Widjojo Nitisastro
answer: B
clue: Era Orde Baru.